<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Motivation Quotes</string>
    <string name="navigationstring"><b>KIPTSOFT OFFICIAL</b></string>
    <string-array name="Love">

        <item>पहली मुलाकात थी,\nकुछ ऐसा असर हुआ,\nवो जुल्फे सम्भालते रहै,\n और हम दिल</item>
        <item>जो ना मिला था अब तक,\nजिंदगी को गवा कर,\nवो सब मैने पा लिया,\nएक तुझ को पा कर!</item>
        <item>न जाने क्या मासूमियत है तेरे चेहरे पर,\nतेरे सामने आने से ज्यादा,\nतुझे छुपकर देखना अच्छा लगता है</item>
        <item>तुमको देखना और बस देखते रह जाना,\nमानो दरिया में उतरना और बह जाना</item>
        <item>इजहार-ए-मोहब्बत पे,\nअजब हाल है उनका,\nआँखें तो रजामंद है, लब सोच रहे हैं!</item>
        <item>उलझा रही है मुझको, यही कश्मकश आजकल,\nतू आ बसी है मुझमें, या मैं तुझमें कहीं खो गया हूँ</item>
        <item>उनकी आँखों में लगा है सुरमा ऐसे जैसे,\nचाकू पर लगायी हो धार किसी ने</item>
        <item>बदनाम करते है लोग मुझे, जिसके नाम से,\nकसम खुदा की, जी भर के कभी उसको देखा भी नहीं</item>
        <item>क्या लिखूं तेरे बारे में मेरी मोहब्बत,\nकलम भी शरमा जाती है तेरी तारीफ़ में</item>
        <item>उनके होठों को देखा तब एक बात उठी जहन में,\nवो लफ्ज़ कितने नशीले होंगे जो इनसे हो कर गुजरते है</item>
        <item>गर्मी की पहली-पहली बारिश सी तुम,\nरूह ख़ुश हो जाती है, तुम्हारे आने से</item>
        <item>हुई जो तेरे होठों की तलब,\nहमने खिलता हुआ गुलाब चूम लिया</item>
        <item>तेरे मुस्कुराने का असर सेहत पे होता है,\nलोग पूछ लेते है दवा का नाम क्या है</item>
        <item>मुझ में बेपनाह मुहब्बत के सिवा और कुछ भी नहीं,\nतुम अगर चाहो तो मेरी सांसों की तलाशी ले लो!</item>
        <item>नहीं बस्ती किसी और की सूरत अब इन आँखों में,\nकाश की हमने तुझे इतने गौर से ना देखा होता</item>
        <item>सुनो, कभी तुम नाराज हूए तो हम झुक जाएंगे,\nऔर कभी हम नाराज हों तो आप गले लगा लेना।</item>
        <item>हमें कहां मालूम था की इश्क होता क्या है,\nबस एक तुम मिले और जिंदगी मुहब्बत बन गई!</item>
        <item>तुम्हारे साथ खामोश भी रहूं तो बातें पूरी हो जाती है,\nतुम में, तुम से, तुम पर ही, मेरी दुनिया पूरी हो जाती है!</item>
        <item>होती अगर मोहब्बत बादल के साये की तरह,\nतो मैं तेरे शहर में कभी,\nधूप ना आने देता</item>
        <item>फिजा में महकती शाम हो तुम,\nप्यार का छलकता जाम हो तुम,\nसीने में छुपाये फिरते है,\nमेरी जिंदगी का दूसरा नाम हो तुम</item>
        <item>एक हसरत थी की कभी वो भी हमे मनाये,\nपर ये कम्बख्त दिल कभी,\nउनसे रूठा ही नहीं</item>
        <item>वो पिला कर जाम लबों से अपनी मोहब्बत का,\nअब कहते है, नशे की आदत अच्छी नहीं होती!</item>
        <item>अगर मैं जानता हूँ कि प्यार क्या है,\nतो इसकी वजह सिर्फ तुम हो</item>
        <item>तूने छुआ मेरी रूह को कुछ इस तरह,\nकि सदियों तक वो तेरी गुलाम बन गई</item>
        <item>अच्छा लगता है जब मेरे बिना कुछ कहे,\nबस मुझे देख कर, तुम्हारे चेहरे पर मुस्कान आ जाती है!</item>
        <item>नशा था उनके प्यार का,\nजिस में हम खो गए,\nउन्हें भी नहीं पता चला,\nके कब हम उनके हो गए</item>
        <item>होठों पे हंसी आती है,\nनिगाहें झुक जाती है,\nजब आप सामने आते हो,\nप्यास लबों की बुझ जाती है</item>
        <item>जो कलम ना बयां कर पाए, मोहब्बत हो इतनी,\nज़माना जो ना तोड़ पाए,\n चाहत हो इतनी</item>
        <item>तु उड़ती है सपनो में, जब मैं नींद मैं खोता हूँ,\nमेरे दिल की धड़कन भी, मैं तुझमे ही सुनता हूँ,\nबिजली की आहट जैसी है तू, मैं पानी जैसे बरसता हूँ,\nज़िंदगी के हर मोड़ में, अब मैं तुझको हमसफ़र चाहता हूँ</item>
        <item>राह में मिला वो साथी हमसे भुलाया नहीं जा रहा,\nएक झिलमिलाता रोशन चिराग बुझाया नहीं जा रहा,\nउनकी आँखों की मस्ती का असर हुआ कुछ इस कदर,\nबिन पिए ये नशा हमसे उतारा नहीं जा रहा</item>
        <item>तुम्हारी बातों में दिल आ गया था,\nनज़र जब मिली थी मैं शर्मा गया था,\nअदाओं ने तेरी, दिल मेरा छीना,\nतेरा मुस्कराना गज़ब ढा गया था</item>
        <item>जितनी मोहब्बत है तुम से,\nउतने लफ्ज़ नहीं मेरे पास,\nमेरे जज़्बात समझ सके,\n इतना वक़्त नहीं हैं तुम्हारे पास</item>
        <item>लिख दूँ तो लफज़ तुम हो,\nसोच लूँ तो ख्याल तुम हो,\nमाँग लूँ तो मन्नत तुम हो,\nऔर चाह लूँ तो मोहब्बत भी तुम ही हो।</item>
        <item>नशा था उनके प्यार का, जिसमें हम खो गए,\nउन्हें भी पता नहीं चला कि कब हम उनके हो गए</item>
        <item>दुनिया की भीड़ में तुझे याद कर सकूँ कुछ पल,\nअजनबी राहों की तरफ कदम मोड़ता हूँ।</item>
        <item>बहुत दिनों बाद तेरी महफ़िल में कदम रखा है,\nमगर नजरो से सलामी देने का तेरा अंदाज़ नही बदला</item>
        <item>एक सुकून सा मिलता है,\nतुझे सोचने से भी,\nफिर कैसे कह दूँ,\nमेरा इश्क़ बेवजह सा है</item>
        <item tools:ignore="ByteOrderMark">हर शख्स को दिवाना बना देता है इश्क,\nजन्नत की सैर करा देता है इश्क,\nदिल के मरीज हो तो कर लो महोब्बत,\nहर दिल को धड़कना सिखा देता है इश्क ﻿</item>
        <item>कितने चेहरे हैं इस दुनिया में,\nमगर हमको एक चेहरा ही नज़र आता है,\nदुनिया को हम क्यों देखें,\nउसकी याद में सारा वक़्त गुज़र जाता है।﻿</item>
        <item>हमदम तो साथ चलते हैं , रास्ते तो बेवफ़ा बदलते हैं,\nतेरा चेहरा है जब से आँखों में , मेरी आँखों से लोग जलते हैं।</item>
        <item>ना हथियार से मिलते है,\nना अधिकार से मिलते है,\nदिलो में जगह अपने व्यवहार से मिलते है</item>
        <item>देख मेरी आँखों में ख्वाब किसके हैं,\nदिल में मेरे सुलगते तूफ़ान किसके हैं,\nनहीं गुज़रा कोई आज तक इस रास्ते से हो कर,\nफिर ये क़दमों के निशान किसके हैं</item>
        <item tools:ignore="ByteOrderMark">प्यार तो जिंदगी का एक अफसाना है,\nइसका अपना ही एक तराना है,\nसबको मालूम है कि मिलेंगे सिर्फ आंसू,\nपर न जाने क्यों, दुनियां में हर कोई इसका दीवाना है﻿</item>
        <item tools:ignore="Typos">तू रूठा रूठा सा लगता है,\nकोई तरकीब बता मनाने की,\nमैं ज़िन्दगी गिरवी रख दूँगी,\nतूँ कीमत बता मुस्कराने की</item>
        <item>ना वो कभी आ सके ना हम कभी जा सके,\nना दर्द दिल का किसी को सुना सके,\nबस खामोश बैठे हैं उनकी यादों में,\nना उन्होंने याद किया ना हम उनको भूला सके</item>
        <item>घर से बाहर कोलेज जाने के लिए वो नकाब मे निकली,\nसारी गली उनके पीछे निकली,\nइनकार करते थे वो हमारी मोहबत से,\nऔर हमारी ही तसवीर उनकी किताब से निकली</item>
        <item>बिन बात के ही रूठने की आदत है,\nकिसी अपने का साथ पाने की चाहत है,\nआप खुश रहें, मेरा क्या है,\nमैं तो आइना हूँ, मुझे तो टूटने की आदत है</item>
        <item>ज़माने से नहीं, तन्हाई से डरते हैं,\nप्यार से नहीं, रुसवाई से डरते हैं,\nमिलने की उमंग है दिल में लेकिन,\nमिलने के बाद तेरी जुदाई से डरते हैं</item>
        <item>कुछ मतलब के लिए ढूँढते हैं मुझको,\nबिन मतलब जो आए तो क्या बात है,\nकत्ल कर के तो सब ले जाएँगे दिल मेरा,\nकोई बातों से ले जाए तो क्या बात है</item>
        <item>छू गया जब कभी ख्याल तेरा,\nदिल मेरा देर तक धड़कता रहा,\nकल तेरा ज़िक्र छिड़ गया घर में,\nऔर घर देर तक महकता रहा</item>
        <item tools:ignore="ByteOrderMark">प्यार किया बदनाम हो गए,\nचर्चे हमारे सरेआम हो गए,\nज़ालिम ने दिल उस वक़्त तोडा,\nजब हम उसके गुलाम हो गए﻿</item>
        <item>काँच का तोहफा ना देना कभी,\nरूठ कर लोग तोड दिया करते हैं,\nजो बहुत अच्छे हो उनसे प्यार मत करना,\nअकसर अच्छे लोग ही दिल तोड दिया करते है</item>
        <item>कोई वादा ना कर, कोई ईरादा ना कर,\nख्वाइशों मे खुद को आधा ना कर,\nये देगी उतना ही जितना लिख दिया खुदा ने,\nइस तकदीर से उम्मीद ज़्यादा ना कर</item>
        <item>न मिले किसी का साथ तो हमें याद करना,\nतन्हाई महसूस हो तो हमें याद करना,\nखुशियाँ बाटने के लियें दोस्त हजारो रखना,\nजब ग़म बांटना हो तो हमें याद करना</item>
        <item tools:ignore="Typos">जिस जिस ने मुहब्बत में,\nअपने महबूब को खुदा कर दिया,\nखुदा ने अपने वजूद को बचाने के लिए,\nउनको जुदा कर दिया</item>
        <item>प्यार करो तो हमेशा मुस्करा के,\nकिसी को धोखा ना दो अपना बना के,\nकर लो याद जब तक हम ज़िंदा हैं,\nफिर ना कहना कि चले गए दिल में यादें बसा कर</item>
        <item>सकून मिलता है जब उनसे बात होती है,\nहज़ार रातों में वो एक रात होती है,\nनिगाह उठाकर जब देखते हैं वो मेरी तरफ,\nमेरे लिए वो ही पल पूरी कायनात होती है</item>
        <item>आग दिल में लगी जब वो खफ़ा हुए,\nमहसूस हुआ तब, जब वो जुदा हुए,\nकरके वफ़ा कुछ दे ना सके वो,\nपर बहुत कुछ दे गए जब वो बेवफ़ा हुए</item>
        <item>दिल का हाल बताना नहीं आता,\nकिसी को ऐसे तड़पाना नहीं आता,\nसुनना चाहते हैं आपकी आवाज़,\nमगर बात करने का बहाना नहीं आता</item>
        <item>साथ अगर दोगे मुस्कराएंगे जरूर,\nप्यार अगर दिल से करोगे तो निभाएंगे जरूर,\nराह में कितने काँटे क्यों ना हो,\nआवाज़ अगर दिल से दोगे तो आएँगे जरूर</item>
        <item>नज़रें मिले तो प्यार हो जाता है,\nपलकें उठे तो इज़हार हो जाता है,\nना जाने क्या कशिश है चाहत में,\nके कोई अनजान भी हमारी ज़िन्दगी का हक़दार हो जाता है</item>
        <item>खुदा की रहमत में अर्जियाँ नहीं चलतीं,\nदिलों के खेल में खुदगर्जियाँ नहीं चलतीं,\nचल ही पड़े हैं तो ये जान लीजिए हुजुर,\nइश्क़ की राह में मनमर्जियाँ नहीं चलतीं</item>
        <item>मुस्कान का कोई मोल नहीं होता,\nरिश्तों का कोई तोल नहीं होता,\nलोग तो मिल जाते है हर रस्ते पर,\nलेकिन हर कोई आपकी तरह अनमोल नहीं होता</item>
        <item>यूँ पलके बिछा कर तेरा इंतज़ार करते है,\nये वो गुनाह है जो हम बार बार करते हैं,\nजलकर हसरत की राह पर चिराग,\nहम सुबह और शाम तेरे मिलने का इंतज़ार करते हैं</item>
        <item>तुझे इनकार है मुझसे, मुझे इकरार है तुझसे,\nतू खफा है मुझसे, मुझे चाहत है तुझसे,\nतू मायूस है मुझसे, मुझे खुशी है तुझसे,\nतुझे नफ़रत है मुझसे और मुझे प्यार है तुझसे</item>
        <item>तन्हाईयों में मुस्कुराना इश्क है,\nएक बात को सबसे छुपाना इश्क है,\nयु तो नींद नहीं आती हमें रात भर,\nमगर सोते-सोते जागना और जागते-जागते सोना इश्क है</item>
        <item>मोहब्बत करने चला है,\nतो कुछ अदब भी सीख लेना ऐ दोस्त,\nइसमें हंसते साथ हैं,\nपर रोना अकेले ही पड़ता है</item>
        <item>चलो आज खामोश प्यार को इक नाम दे दें,\nअपनी मुहब्बत को इक प्यारा अंज़ाम दे दें,\nइससे पहले कहीं रूठ न जाएँ मौसम अपने,\nधड़कते हुए अरमानों एक सुरमई शाम दे दें</item>
        <item>प्यार जब मिलता नही तो होता ही क्यूँ है,\nअगर ख्वाब सच नही होते तो इंसान सोता क्यू है,\nजब यही प्यार आँखो के सामने किसी और का हो जाए,\nतो फिर यह पागल दिल इतना रोता क्यूँ है</item>
        <item>तू मुझमें पहले भी था,\nतू मुझमें अब भी है,\nपहले मेरे लफ्जों में था,\nअब मेरी खामोशियों में है</item>
        <item>क्यूँ हम किसी के ख्यालो मे खो जाते है,\nएक पल की दूरी मे रो जाते है,\nकोई हमे इतना बता दो की,हम ही ऐसे है,\nया प्यार करने के बाद सब ऐसे हो जाते है.</item>
        <item>तेरी चाहत तो मुकद्दर है,\nमिले ना मिले राहत जरूर,\nमिल जाती है तुझे अपना सोच कर</item>
        <item>Aao Jalne Walon Ko Jalayen,\nBaby Hum Honthon Se Honth Milayen 😉😘💋</item>
        <item>Kabhi Kabhi Khud Ko,\nLagta Hai Ki Jisko,\nMujhse Pyar Hoga Uske,\nPaas Dimag Ki Kami Hogi</item>
        <item>देखा ईद का चांद तो,\nमांगी ये दुआ रब से,\nदे दे तेरा साथ,\nतोहफा समझ कर</item>
        <item>किसी पत्थर में मूर्त है,\nकोई पत्थर की मूर्त है,\nलो हम ने देख ली दुनिया,\nजो इतनी खूबसूरत है</item>
        <item>मै तुम्हारी मिसाल दे दूँ, मगर जान ❤\nज़ुल्म ये है की, बेमिसाल हो तुम।</item>
        <item>ज़िंदा हैं पर मौत का स्वाद जानते हैं\nऐ इश्क़ हम भी तेरी ज़ात जानते हैं</item>
        <item>तेरा ही एक तराना है लबों पर,\nयही तराना मेरी सुबह,\nमेरी शाम का है</item>
        <item>और तो कैसे नज़र आता ज़माने को,\nतुझ से नाम, इस ग़ुमनाम का है</item>
        <item>मेरी किताब में जो पन्ना तेरे नाम का है,\nबस वो पन्ना मेरे काम का है</item>
        <item>जब तू दाँतो मे क्लिप दबा कर,\n खुले बाल बांधती है,\nकसम से एक बार तो जिंदगी,\nवहीं रुक जाती हैं.</item>
        <item>हम भी मौजूद थे,\nतकदीर के दरवाजे पे,\nलोग दौलत पर गिरे,\nहमने तुझे मांग लिया</item>
        <item>सुना है तुम ले लेते हो हर बात का बदला,\nआजमाएंगे कभी तुम्हारे लबों को चूम कर</item>
        <item>ना जाने क्यों,\nतुझे देखने के बाद भी,\nतुझे देखने की चाहत रहती है</item>
        <item>पहली मोहब्बत के लिए दिल जिसे चुनता है,\nवो पास हो न हो, दिल पर राज हमेशां उसी का रहता है</item>
        <item>ऐसे जुल्फों को ना सँवारा करो तुम,\nखामखां बिखर हम जाते है</item>
        <item>बहुत ही खूबसूरत है तेरे अहसास की खुशबू,\nजितना भी सोचते है, उतना ही महक जाते है</item>
        <item>हम चाह कर भी तुमसे ज्यादा देर तक नाराज नही रह सकते,\nक्योंकि तुम्हारी प्यारी सी मुस्कान में मेरी जान बसती है</item>
        <item>यूँ तो पीने से कर चुके है तौबा,\nपर,\nतेरे होठों का रंग देखा,\nऔर नीयत बदल गई</item>
        <item>कर दे नज़रे करम मुझ पर,\nमैं तुझपे ऐतबार कर दूँ,\nदीवाना हूँ तेरा ऐसा,\nकि दीवानगी की हद को पर कर दूँ</item>
        <item>एक लाइन में क्या तेरी तारीफ लिखूँ 😉,\nपानी भी जो देखे तुझे तो, 😊 प्यासा हो जाए!</item>
        <item>बदलना आता नहीं हमे मौसम की तरह 😒,\nहर इक रुत में तेरा इंतज़ार करते हैं,\nना तुम समझ सकोगे जिसे क़यामत तक,\nकसम तुम्हारी तुम्हे हम इतना प्यार ❤ करते हैं</item>

        <item>इश्क बिना जिंदगी फ़िज़ूल है,\nलेकिन इश्क के भी अपने उसूल है,\nकहते है इश्क में है बहुत उल्फ़ते,\nजब तेरे जैसा हो साथी तो सब कबूल है।</item>
        <item>हर पल मोहब्बत करने का वादा है आपसे,\nहर पल साथ निभाने का वादा है आपसे,\nकभी ये मत समझ न हम आपको भूल जायेंगे,\nजिंदगी भर साथ चलने का वादा है आपसे।</item>
        <item>राहे वफ़ा में ऐसा मकाम आये,\nकी तेरे सिवा कोई और काम न आये।</item>
        <item>अपनी जिंदगी में हमने तेरी जरूरत देखी है,\nतेरी आँखों में हमने अपने लिए मोहब्बत देखी है,\nजितनी बार खुद को भी नही देखा होगा,\nउतनी बार हमने तेरी सूरत देखी है।</item>
        <item>आप हम पर मत किया करो इतना शक,\nआपका मैं हूँ सिर्फ आपका ही है मुझ पर हक।</item>
        <item>प्यार मैं तुझसे करती हूँ,❣❣,\nऔर अपनी जिंदगी💘💘 से ज्यादा करती हूँ।</item>
        <item>प्यार का बदला कभी चूका न सकेंगे 💘,\nजिंदगी भर आपको भुला न सकेंगे 💘,\nआप ही हमारे होठो की हँसी हो 💘,\nअगर जिंदगी में न मिले तो चाह 💘,\nकर भी कभी मुस्कुरा न सकेंगे।</item>
        <item>हमारी गलतियों से कभी टूट मत जाना 💔,\nहमारी शरारत से रूठ मत जाना,\nआपकी चाहत ही हमारी जिंदगी है,,\nजिंदगी में कभी हमे भूल मत जाना।</item>
        <item>बसा लें नज़र में सूरत तुम्हारी,\nदिन रात इसी पर हम मरते रहें,\nखुदा करे जब तक चले ये साँसे हमारी,\nहम बस तुमसे ही प्यार करते रहें</item>
        <item>खुदा करे कि एक ऐसा दिन आ जाए, हम तुम्हारी बाहों में खो जाएँ,,\nसिर्फ हम हो और तुम हो, और समय वही सो जाए।</item>
        <item>किसी को फूलों से मोहब्बत है,\nतो किसी को काँटों से मोहब्बत है,\nहम तो बस उनसे मोहब्बत करते हैं,\nजिन्हे हमसे मोहब्बत है।</item>
        <item>तुम्हें देखते हैं तो दिल में ऐसी दस्तक होती है,,\nजैसे सागर में लहरों की हलचल होती है,\nसोचा था कभी तुम्हें बता ना पाएंगे,\nइन आँखों में तुम्हारी सूरत हर पल होती है।</item>
        <item>अगर है यकीं तो कर लो क़ुबूल प्यार हमारा,\nये वो किताब है जिसे अल्फ़ाज़ों में बयां नहीं कर सकते हम</item>
        <item>ऐ काश कोई खुशियों की दुकान होती,\nऔर मुझे उसकी पहचान होती, खरीद,\nलेता आपके लिए हर एक ख़ुशी,\nचाहे उसकी कीमत मेरी जान होती।</item>
        <item>उनके साथ रहते रहते उनसे चाहत सी हो गई,\nउनसे बात करते करते एक आदत सी हो गई,\nएक पल वो हमे न मिले तो दिल बेचैन हो जाता है,\nउनसे दोस्ती निभाते निभाते उनसे मोहब्बत सी हो गई।</item>
        <item>तन्हाई में मुश्कुराना भी इश्क है,\nऔर इस बात को छुपाना भी इश्क है।</item>
        <item>दिल पर आये हुए इल्जाम से पहचानते हैं,\nलोग अब मुझे तेरे नाम से पहचानते हैं।</item>
        <item>खुशी से अपना दिल आबाद करना,\nहर ग़म को अपने दिल से आजाद करना,\nबस आपसे एक ही गुजारिश है हमारी,\nयूं ही उम्र भर हमसे हमेशा प्यार करना।</item>
        <item>ये ठंडी हवाएं ,काली घटाएं ,मस्त फिजाएं ,\nहर बार ही कुछ कहती हैं,\nपर सुनाई जब देती हैं,\nजब वो साथ मेरे होती है।</item>
        <item>इश्क करो तो मुस्कुरा कर,\nकिसी को धोखा न दो अपना बना कर,\nकरलो याद जब तक जिन्दा हैं,\nफिर न कहना चले गये दिल में यादे बसा कर।</item>
        <item>बहुत खूबसूरत वो रातें होती हैं,\nजब तुमसे दिल की बातें होतीं हैं।</item>
        <item>जब खामोश आँखों से बात होती है,\nतो ऐसे ही मोहब्बत की शुरुआत होती है,\nतेरे ही ख्यालों में खोये रहते हैं,\nन जाने कब दिन और कब रात होती है।</item>
        <item>तू चाँद मैं सितारा होता,\nआसमान में एक आशिया हमारा होता,\nलोग तुझे दूर से देखा करते और,\nसिर्फ पास रहने का हक हमारा होता।</item>
        <item>मैं लव हूँ पर मेरी बात तुम हो,\nऔर मैं तब हूँ जब मेरे साथ तुम हो।</item>
        <item>प्यार मैं Face तोह हर कोई देखता है पर,\nजो लोग दिल देखते है वो ही खुश नसीब होते है</item>
        <item>मैं तेरी कुइन ,\nतू मेरा किंग,\nआज पहना दे मुझे,\nइंगेजमेंट वाली रिंग.</item>
        <item>दिल के सागर में लहरें उठाया ना करो,\nख्वाब बनकर नींद चुराया न करो,\nबहुत चोट लगती है मेरे दिल को,\nतुम ख़्वाबों में आ कर यु तड़पाया न करो..</item>
        <item>तुझे रख लिया इन यादों ने,\nफूल सा किताब में,\nइस दिल में तुम रहेगे सदा,\nऔर महकोगे इन साँसों में.</item>
        <item>आप को देख कर यह निगाह रुक जाएगी,\nखामोशी अब हर बात कह जाएगी,\nपढ़ लो इन आँखों में अपनी मोहब्बत,\nकसम से सारी कायनात इसे सुनने को थम जाएगी.</item>
        <item>न कभी बदले ये लम्हा,\nना बदले कभी ख्वाहिशें हमारी,हम दोनों ऐसे ही एक दूसरे के रहे,\nजैसे तुम चाहत मेरी और में ज़िन्दगी तुम्हारी</item>
        <item>पहली मोहब्बत मेरी हम जान न सके,\nप्यार क्या होता है हम पहचान न सके,\nहमने उन्हें दिल में बसा लिया इस कदर कि,\nजब चाहा उन्हें दिल से निकाल न सके।</item>
        <item>सुनो! या तो मिल जाओ, या बिछड जाओ,\nयू सासो मे रह कर बेबस ना करो.</item>
        <item>ये दिल न जाने क्या कर बैठा,\nमुझसे बिना पूछे ही फैसला कर बैठा,\nइस ज़मीन पर टूटा सितारा भी नहीं गिरता,\nऔर ये पागल चाँद से मोहब्बत कर बैठा!</item>
        <item>जब कोई ख्याल दिल से टकराता है,\nदिल न चाह कर भी खामोश रह जाता है,\nकोई सब कुछ कहकर प्यार जताता है,\nकोई कुछ न कहकर भी सब बोल जाता है।</item>
        <item>अगर तुम न होते तो ग़ज़ल कौन कहता,\nतुम्हारे चहरे को कमल कौन कहता,\nयह तो करिश्मा है मोहब्बत का,\nवरना पत्थर को ताज महल कौन कहता।</item>
        <item>आखों की गहराई में तेरी खो जाना चाहता हूँ,\nआज तुझे बाँहों में लेकर सो जाना चाहता हूँ,\nतोड़ कर हदे मैं आज सारी अपना तुझे बना लेना चाहता हूँ</item>
        <item>सफर वहीं तक है जहाँ तक तुम हो,\nनजर वहीं तक है जहाँ तक तुम हो,\nहजारों फूल देखे हैं इस गुलशन में मगर,\nखुशबू वहीं तक है जहाँ तक तुम हो</item>
        <item>इश्क मोहब्बत सब करते है,\nगम ऐ जुदाई से सब डरते है,\nहम तो इश्क करते है ना ही मोहब्बत,\nहम तो बस आपकी एक मुश्कुराहट पाने के लिए तरसते है</item>
        <item>दीवानगी मे कुछ ऐसा कर जाएंगे,\nमहोब्बत की सारी हदे पार कर जाएंगे,\nवादा है तुमसे दिल बनकर तुम धड़कोगे,\nऔर सांस बनकर हम आएँगे.</item>
        <item>चाहत है या दिल्लगी या यूँ ही मन भरमाया है,\nयाद करोगे तुम भी कभी किससे दिल लगाया है।</item>
        <item>दिल की धड़कन और मेरी सदा है तू,\nमेरी पहली और आखिरी वफ़ा है तू,\nचाहा है तुझे चाहत से भी बढ़ कर,\nमेरी चाहत और चाहत की इंतिहा है तू।</item>

        <item>Hazaro Mehfil Hai, Lakho Mele Hai,\nPar Jahan Tum Nahi, Vahan Hum Akele Hai..</item>
        <item>मुझे बस वही समझ सकता है,\nजिसके पास मेरे जैसा दिल हो.</item>
        <item>ये कैसा सरूर है तेरे इश्क का मेरे मेहरबाँ,\nसँवर कर भी रहते हैं बिखरे बिखरे से हम!</item>
        <item>मेरी मासूम सी मुहब्बत को ये हसीं तोहफे दे गए हैं,\nजिंदगी बन कर आए थे....और जिंदगी ले गए हैं!</item>
        <item>बेशक थोड़ा इंतजार मिला हमको,\nपर दुनिया का सबसे हसीन,\nयार मिला हमको.</item>
        <item>कोई तो ऐसी होनी चाइये,\nजो गले लगा कर कहे रो मत,\nपगले कल पक्का kiss दूंगी.</item>
        <item>तेरे सीने से लग कर तेरी आरजू बन जाऊ,\nतेरी साँसों से मिलकर तेरी खुशबू बन जाऊ,\nफ़ासले ना रहे कोई हम दोनों के दर्मिया में में ना रहु तुम बन जाऊ।</item>
        <item>रूठ जाओ कितना भी मना लेंगे,\nदूर जाओ कितना भी बुला लेंगे,\nदिल आखिर दिल है सागर का रेत तो नहीं के नाम लिखा और उसे मिटा देंगे।</item>
        <item>क्यों तुझको देखना चाहती है मेरी आँखे,\nक्यों खामोशिया करती है बस तेरी बाते क्यों इतना चाहने लगा हूँ तुझको में,\nके तारे गिनते हुए काट जाती है मेरी रातें।</item>
        <item>दिल की हसरत जुबां पर आने लगी,\n तूने देखा और जिंदगी मुस्कुराने लगी,\nये इश्क की इंतिहा थी या दीवानगी मेरी,\nहर सूरत में सूरत तेरी नज़र आने लगी।</item>
        <item>रात का अंधेरा कुछ कहना चाहता है,\nये चाँद चाँदनी के साथ रहना चाहता है,\nहम तो तनहा ही खुश थी मगरn\पता नहीं क्यों अब ये दिल तेरे साथ रहना चाहता है।</item>
        <item>दो बातें आपसे की तो दिल का दर्द खो गया,\nलोगो ने हमसे पूछा के तुम को क्या हो गया,\nबेक़रार आँखो से  हँस कर रह गए,\nये भी ना कह सके कि तुमसे प्यार हो गया।</item>
        <item>तेरे चेहरे में मेरा नूर होगा,\nफिर तू ना मुझसे कभी दूर होगा,\nसोच क्या ख़ुशी मिलेगी जान उस पल जिस पल तेरे मांग में मेरे नाम का सिन्दूर होगा।</item>
        <item>हसरत है सिर्फ तुम्हें पाने की,\nऔर कोई खाविश नहीं इस दीवाने की,\nशिकवा मुझे तुमसे नहीं उस खुदा से है,\nक्या जरुरत थी तुम्हें इतना खूबसूरत बनाने की।</item>
        <item>मैं जितनी बार तुम्हें देखता हुँ,\nउतनी ही बार प्यार और ज्यादा हो जाता है!</item>
        <item>एक बार जो थाम लिया हाथ तुम्हारा,\nन खुद जुदा होंगे और न तुम्हें होने देंगे.</item>
        <item>न जाहिर हुई तुमसे और न ही बयान हुई हमसे,\nबस सुलझी हुई आँखो में उलझी रही मोहब्बत.</item>
        <item>आप और आपकी हर बात मेरे लिए ख़ास है,\nयही शायद प्यार का पहला एहसास है!</item>
        <item>Khud mein ham kuch iss tarah kho jaate hai,\nBeeti hui yadon ko lekar roo jaate hai,\nNeend nahi aati hame raato mein par,\nUnko khawab mein dekhne ke liye soo jaate hai.</item>
        <item>मुस्कुराहट तब ज्यादा खूबसूरत होती है,\nजब मुस्कुराने की वजह साथ होती है.</item>
        <item>बस यू ही मेरे मुस्कराने की! तुम वजह बने रहना,\nजिंदगी में न सही! मगर मेरी जिंदगी बने रहना.</item>
        <item>इश्क ना होने के सिर्फ दो ही तरीके थे,\nया दिल ना होता या तुम ना होते।</item>
        <item>रोज ख़्वाबों में आकर सताते रहे,\nसुबह मिलकर वो नजरें छुपाते रहे.</item>
        <item>कोई इल्म नहीं उन्हें की उनसे कोई रूठा है,\nफरेबी इस दुनिआ में वो शक़्स भी झूठा है.</item>
        <item>नज़रों से ना देखो हमें,\nतुम में हम छुप जायेंगे,\nअपने दिल पर हाथ रखो तुम,\nहम वही तुम्हें मिल जायेंगे!</item>
        <item>Woh Mere liye,\nitni khash hai,\nJaise dhadkan,\nke liye saans hai.</item>
        <item>Itni fikar toh meri bhi,\nNahi karta ye dil,\nJitni fikar teri karne,\nLaga hai.</item>
        <item>हमने तो फिराई थी रेतो पर उंगलिया,\nमुड़ कर देखा तो तुम्हारी "तस्वीर" बन गयी.</item>
        <item>हमारे आंसूं पोंछ कर वो मुस्कुराते हैं,\nउनकी इस अदा से वो दिल को चुराते हैं,\nहाथ उनका छू जाये हमारे चेहरे को,\nइसी उम्मीद में हम खुद को रुलाते हैं.</item>
        <item>Ek Baar Usane Kaha Tha\n Mere Siva Kisee Se Pyaar Na Karana,\nBas Phir Kya Tha,\nTabase Mohabbat Kee Najar Se Hamane Khud Ko Bhee Nahin Dekha.</item>
        <item>Jindagee Aa Baith, Zara Baat To Sun,\nMuhabbat Kar Baitha Hoon,\nKoi Mashavara To De</item>
        <item>Log Dekhenge To Afasaana Bana Daalenge,\nYoon Mere Dil Mein Chale Aao Kee Aahat Bhee Na Ho.</item>
        <item>E Khuda Unhe Hamesha Khush Rakhana Jinhe,\nHam Tumase Bhee Pahale Yaad Kiya Karate Hai.</item>
        <item>Hamen Aadat Nahin Har Ek Pe Mar Mitane Kee,\nTujhe Mein Baat Hee Kuchh Aisee Thee,\nDil Ne Sochane Kee Mohalat Na Dee.</item>
        <item>Jab Se Dekha Hai Teree Aankho Me Jhaank Kar,\n Koee Bhee Aaeena Achchha Nahee Lagata,\n Teree Mohabbat Me Aise Hue Hai Deevaane,\nTumhe Koee Aur Dekhe To Achchha Nahee Lagata.</item>
        <item>Shaan Se Ham Tere Dil Mein Rahenge,\nTeree Mohabbat Pe Jaan Nisaar Karenge,\nDekh Ke Jalengee Hame Duniya Saaree,\nIs Kadar Be-panaah Tujhe Pyaar Karenge.</item>
        <item>Kitanee Khoobasoorat Ho Jaatee Hai Duniya,\nJab Koee Apana Kahata Hai,\n Kee Tum Bahut Yaad Aa Rahe Ho.</item>
        <item>Donon Jaanate Hai Ke,\nHam Nahin Ek-doosare Ke Naseeb Mein,\nPhir Bhee Mohabbat Din-ba-din,\n Be-panaah Hotee Ja Rahee Hai.</item>
        <item>Khuda Kare,\nSalaamat Rahen Donon Hamesha\n Ek Tum Aur Doosara Muskuraana Tumhaara.</item>
        <item>Kuchh Khaas Nahin In Haathon Kee Lakeeron Mein,\nMagar Tum Ho To Ek Lakeer Hee Kaaphee Hai.</item>
        <item>Dilo Jaan Se Karenge Hifaazat Teree,\nBas Ek Baar Too Kah De Ki,\nMain Amaanat Hoon Teree.</item>
        <item>कह दो अपने दांतों को, क़ि हद में रहें,\nतेरे लबों पे बस मेरे लबों का हक़ है.</item>
        <item>Koee Ajanabee Khaas Ho Raha Hai,\nLagata Hai Phir Pyaar Ho Raha Hai.</item>
        <item>मुझसे जब भी मिलो तो नज़रें उठा के मिला करो,\nमुझे पसंद है अपने आप को तेरी आँखों में देखना.</item>
        <item>Pahalee Mulaakaat Thee Aur Ham Dono Hee Bebas The,\n Vo Apanee Julphen Na Sambhaal Pai Aur Ham Khud Ko.</item>
        <item>Qayaamat Toot Padatee Hai,\n Zara Se Honth Hilane Par,\n Jaane Kya Hasr Hoga \nJab Vo Khulakar Muskuraayenge.</item>
        <item>पूछते थे ना कितना प्यार है हमें तुम से,\nलो अब गिन लो ये बूँदें बारिश की.</item>
        <item>Hamaaree Tadap To Kuchh Bhee Nahin Hai Hujur, \nSuna Hai Ki Aapake Didaar Ke Lie To,\n Aaina Bhee Tarasata Hai.</item>
        <item>Tere Husn Ko Parade Kee Zarurat Hee Kya Hai,\n Kaun Hosh Mein Rahata Hai Tujhe Dekhane Ke Baad.</item>
        <item>Dil Kee Kitaab Mein Gulaab Unaka Tha,\nRaat Kee Neend Mein Khvaab Unaka Tha,\nKitana Pyaar Karate Ho Jab Hamane Poochha,\nMar Jaayange Tumhaare Bina Ye Jabab Unaka Tha.</item>
        <item>अपनी सांसों में महकता पाया है तुझे,\nहर खवाब मे बुलाया है तुझे,\nक्यू न करे याद तुझ को,\nजब खुदा ने हमारे लिए बनाया है तुझे.</item>
        <item>तु मिल गई है तो मुझ पे नाराज है खुदा,\nकहता है की तु अब कुछ माँगता नहीं है.</item>
        <item>अजीब सी बेताबी है तेरे बिना,\nरह भी लेते है और रहा भी नही जाता.</item>
        <item>चांद रोज़ छत पर आकर इतराता बहुत था,\nकल रात मैंने भी उसे तेरी तस्वीर दिखा दी.</item>
        <item>Aap Aur Aapki Har Baat Mere Liye Khaas Hai,\nYahi Shayad Pyaar Ka Pahla Ehsaas Hai.</item>
        <item>तेरे खामोश लबो पर मोहब्बत गुन गुनाती है,\nतू मेरी है मैं तेरा हूँ बस यही आवाज़ आती है</item>
        <item>Ye Dariya-e-ishq Hai Kadam Jara Soch Ke Rakhna,\nIs Mein Utar Kar Kisi Ko Kinaara Nahin Mila.</item>
        <item>नींद से उठ कर इधर-उधर ढूँढती रहती हूँ मै,\nकि ख्वाबो में मेरे इतने करीब चले आते हो तुम.</item>
        <item>तुम्हारी खुशियों के ठिकाने बहुत होंगे मगर,\nहमारी बेचैनियों की वजह बस तुम हो.</item>
        <item>कौन कहता है संवरने से बढ़ती है खूबसूरती,\nदिलों में चाहत हो तो चेहरे यूँ ही निखर आते है.</item>
        <item>Hazaron Chehron Mein,\n Ek Tum Dil Ko Achche Lage,\nVarna Na Chahat Ki Kami Thi,\Na Chahne Walo Ki.</item>
        <item>Muskaan Ka Koi Mol Nahi Hota,\nRishton Ka Koi Tol Nahi Hota,\nLog to Mil Jaate Hai Har Raste Par,\nLekin Har Koi Aapki Tarah Anmol Nahi Ho.</item>
        <item>Chaahe Mujhe Mujhase Kabhee Mile Ya Na Mile,\nlekin Mere Hisse Kee Bhee Saaree Khushee Tujhe Mile.</item>
        <item>हज़ार बार ली है तुमने तलाशी मेरे दिल की,\n बताओ कभी कुछ मिला है इसमें प्यार के सिवा.</item>
        <item>कोई कहता है प्यार नशा बन जाता है,\n कोई कहता है प्यार सज़ा बन जाता है,\n पर प्यार करो अगर सच्चे दिल से,\n तो वो प्यार ही जीने की वजह बन जाता है.</item>
        <item>न जिद है न कोई गुरूर है हमे,\nबस तुम्हे पाने का सुरूर है हमे,\nइश्क गुनाह है तो गलती की हमने,\nसजा जो भी हो मंजूर है हमे.</item>
        <item>ना जाने इतनी मुहब्बत कहां से आई है उसके लिये,\nकि मेरा दिल भी उसकी खातिर मुझसे रूठ जाता है.</item>
        <item>Kaaml Kee Cheej Ye Mohabbat,\n Adhooree Ho Sakatee Hai,\n Kabhee Khatm Nahin Ho Sakatee Hai.</item>
        <item>Diwana Hu Tera Mujhe Inkaar To Nahi,\nKese Mein Kah Du Mujhe Pyar Nahi,\nKuch Sararte Teri Nigahon Ki Bhi Hai,\nMein Akela Iska Gunhgaar Nahi.</item>
        <item>Nasha To Teri Yaadon Ka Ab Bhi,\nBe Hisaab Karte Hain.\nRukh To Sirf Ishq Se Mora Hai.</item>
        <item>Yaad Aayenge Har Roj Sanam,\nMagar Aap Ko Aawaz Na Denge,\nLikhenge Aapake Lie Hee Dil Kee Pheeling,\nMagar Aap Ka Naam Na Lenge,</item>
        <item>इश्क ने गूथें थे जो गजरे नुकीले हो गए,\nतेरे हाथों में तो ये कंगन भी ढीले हो गए,\nफूल बेचारे अकेले रह गए है शाख पर,\nगाँव की सब तितलियों के हाथ पीले हो गए</item>
        <item>शुरू करते हैं फिर से मोहब्बत,\nतुम चले आओ थोड़ा हम बदल जाते हैं,\nथोड़ा तुम बदल जाओ.</item>
        <item>कुछ लोगो की मोहब्बत दिल में इस कदर उतर जाती है,\nजब उन्हें दिल से निकालो तो जान निकल जाती है।</item>
        <item>दिल चुरा कर बड़ी अदा से बोली,\nवापिस लेने आये हो तो जान भी ले लूंगी </item>
        <item>ना खूबसूरत ना अमीर ना शातिर बनाया था,\nमेरे रब्ब ने तो मुझे तेरे खातिर बनाया था</item>
        <item>प्यार मे जुदाई भी होती है, प्यार मे बेवफाई भी होतीं है,\nथाम के देख मेरा हाथ पता चलेगा,\nप्यार मे सच्चाई भी होती है.</item>
        <item>Seekh Kar Gaya Hai Wo Mohabbat Mujhse,\nJis Se Bhi Karega Be-Misaal Karega.</item>
        <item>वजह नफरतों की तलाशी जाती है,\nमोहब्बत तो बिन वजह ही हो जाती है</item>
        <item>सच्चा प्यार किसी भूत की तरह होता है\nबातें तो सब करते है देखा किसी ने नहीं</item>

    </string-array>
    <string-array name="beauty">

        <item>जरा सी बदमाश जरा सी नादान है तू,\nलेकिन ये भी सच है की मेरी जान है तू।</item>
        <item>लंबी बातों से मुझे कोई मतलब नहीं है,\nमुझे तो उनका “जी” कहना भी कमाल लगता है.</item>
        <item>सुकून की तलाश में तुम्हारी आँखों में झाँका था हमने,\nकिसे पता था कम्बखत दिल का दर्द और मिल जाएगा.</item>
        <item>आँखों में तेरी कोई करिश्मा ज़रूर है,\nतू जिसको देख ले,\nवो बहकता ज़रूर है.</item>
        <item>बहुत खुबसूरत है हमारा सनम,\nखुदा ऐसा चेहरा बनाता है कम.</item>
        <item>Dheere Se Sarakatee Hai Raat,\nUsake Aanchal Kee Tarah,\nUsaka Chehara Najar Aata Hai,\nJheel Mein Khile Kamal Kee Tarah.</item>
        <item>Bikhar Jaatee Hai Khushabu See,\nkisee Kee Yaad Aate Hee,\nNa Jaane Kon Saavan Bin Mausam Barasata Hain.</item>
        <item>उसको सजने की संवरने की जरूरत ही नही,\nउसपे सजती है हया भी किसी जेवर की तरह.</item>
        <item>Neend Se Kya Shikava Jo Aatee Nahee Raat Bhar,\nKasoor To Us Chahare Ka Hai Jo Sone Nahee Deta.</item>
        <item>Dekh Kar Tumako Yakeen Hota Hai,\nKoee Itana Bhee Haseen Hota Hai.</item>
        <item>Ham To Phana Ho Gae Unakee Aankhen Dekh Kar Gaalib,\nNa Jaane Vo Aaeena Kaise Dekhate Honge.</item>
        <item>पता है क्यो हर शाम,\nचाँद आधा आता हैं,\nक्योंकि वो भी तेरी खूबसूरती को देख कर शर्माता हैं.</item>
        <item>Is Dar Se Kabhee Gaur Se Dekha Nahin Tujhako​,\nKahate Hain Ki Lag Jaatee Hai Apanon Kee Nazar Bhee.</item>
        <item>Tera Husn Bayaan Karana Nahin Makasad Tha Mera,\nZid Kaagajon Ne Kee Thee Aur Kalam Chal Padee.</item>
        <item>Dil Kee Nahee Jaan Kee Jaroorat Ho Tum,\nJamee Kee Nahee Aasama Kee Inaayat Ho Tum,\nOr Ab Ham Kya Aapakee Taareeph Kare,\nHusn Kee Nahee Kayaamat Kee Moort Ho Tum.</item>
        <item>अब हम समझे तेरे चेहरे पे तिल का मतलब,\nहुस्न की दौलत पे दरबान बिठा रखा है.</item>
        <item>सोचता हूँ हर कागज पे तेरी तारीफ करु,\nफिर ख्याल आया कहीँ पढ़ने वाला भी तेरा दीवाना ना हो जाए.</item>
        <item>मुझको मालूम नहीं,\n हुस़्न की तारीफ,\nमेरी नज़रों में हसीन वो है,\nजो तुम जैसा हो.</item>
        <item>Dekh Kar Teri Aankho Ko,\nMadhosh Me Ho Jata Hoon,\nTeri Tareef Kiye Bina,\nMai Rah Nahi Pata Hoon.</item>
        <item>Jo Kagaj Par Likh Du,\nTareef Tumhari,\nTo Shyahi Bhi Tere Husn Ki,\nGulam Ho Jaye.</item>
        <item>Yun Na Nikla Karo Aaj Kal Raat Ko,\nChand Chup Jayega Dekh Kar Aapko.</item>
        <item>Tere Chehre Ne Kuch Aisa Gazab Dhaya Hai,\nKi Tere Husn Se Aaj Chand Bhi Sharmaya Hai,\nMaang Lete Tujhe Aaj Uss Khuda Se,\nPar Woh Bhi Aaj Tera Gulam Nazar Aaya Hai.</item>
        <item>Kaate Nahin Kat-te Lamhe Intezaar Ke,\nNazaren Bichaye Baithe Hain Raste Pe Yaar Ke,\nDil Ne Kaha Dekhe Jo Jalwe Husne Yaar Ke,\nLaya Hai Unhe Kaun Falak Se Utaar Ke.</item>
        <item>Unke Khoobsoorat Chehre Se Naqaab Kya Utra,\nzamane Bhar Ki Neeyat Kharab Ho Gayi.</item>
        <item>ये उड़ती ज़ुल्फें और ये बिखरी मुस्कान,\nएक अदा से संभलूँ तो दूसरी होश उड़ा देती है.</item>
        <item>दिल की बातों को न करना, मेरे बस की बात नहीं,\nकुछ तो बात है तुझमें तब तो दिल ये तुमपे मरता है,\nवरना यूँ ही जान गँवाना,\nमेरे बस की बात नहीं.</item>
        <item>Mohbbat Kisee Aise Sakhs Kee Talaash Nahee Karatee,\nJisake Saath Raha Jaaye,\nMohbbat To Aise Sakhs Kee Talaash Karatee He,\nJisake Bagair Raha Na Jaaye.</item>
        <item>सोचा था इस कदर उनको भूल जाएँगे,\nदेखकर भी अनदेखा कर जाएँगे,\nपर जब जब सामने आया उनका चेहरा,\nसोचा इस बार देखले,\nअगली बार भूल जाएँगे.</item>
        <item>Kuch Khubsurat Pal Yaad Aate Hai,\nPalkon Par Aasu Chhod Jate Hain,\nKal Koi Our Mile Hume Na Bhulna,\nKyonki Kuch Rishtey Zindgi Bhar Yad Aate Hai.</item>
        <item>शिकवा मुझे तुमसे नहीं खुदा से है,\nक्या ज़रूरत थी,\nतुम्हें इतना खूबसूरत बनाने की.</item>
        <item>हसरत है सिर्फ तुम्हें पाने की,\nऔर कोई ख्वाहिश नहीं इस दीवाने की.</item>
        <item>तरस गये आपके दीदार को,\nदिल फिर भी आपका इंतज़ार करता है,\nहमसे अच्छा तो आपके घर का आईना है,\nजो हर रोज़ आपका दीदार करता है.</item>
        <item>पलकों को जब-जब आपने झुकाया है,\nबस एक ही ख्याल दिल में आया है,\nकि जिस खुदा ने तुम्हें बनाया है,\nतुम्हें धरती पर भेजकर वो कैसे जी पाया है.</item>
        <item>इस प्यार का अंदाज़ कुछ ऐसा है,\nक्या बताये ये राज़ कैसा है,\nकौन कहता है कि आप चाँद जैसे हो,\nसच तो ये है कि खुद चाँद आप जैसा है.</item>
        <item>कितना खूबसूरत चेहरा है तुम्हारा,\nये दिल तो बस दीवाना है तुम्हारा,\nलोग कहते है चाँद का टुकड़ा तुम्हें,\nपर मैं कहता हूँ चाँद भी टुकड़ा है तुम्हारा. </item>
        <item>Ye Jo Ankhen Hai Na Tumhari,\nInko Jara Jhuka Ke Rakha Karo,\nKynki Jab Ye Uthati Hai,\nHazron Dil Ki Dhadkane Ruk Ne Lagti Hain.</item>
        <item>Agar Tum Na Hote To Gajal Kaun Kahta,\nTumhare Chehare Ko Kamal Kaun Kahta,\nYeh Karishma Hai Mahobat Ka,\nWarna Pathar Ko Taj Mahal Kaun Kehta.</item>
        <item>तेरे वजूद से हैं मेरी मुक़म्मल कहानी,\nमैं खोखली सीप और तू मोती रूहानी.</item>
        <item>हर बार हम पर इल्जाम लगा देते हो मुहब्बत का,\nकभी खुद से भी पूंछा है इतनी खूबसूरत क्यों हो.</item>
        <item>कुछ अपना अंदाज हैं कुछ मौसम रंगीन हैं,\nतारीफ करूँ या चुप रहूँ जुर्म दोनो ही संगीन हैं!.</item>
        <item>Teri Aankho Ke Khubsurati Me Dub Jaau Me,\nDhire Dhire Teri Taarif,\nKarta chala Jaau Main.</item>
        <item>बड़ी खुबसूरत हो तुम देख कर फ़िदा हो उठे,\nऐसी सूरत हो तुम.</item>
        <item>Teri Tarif Me Likh Pana Aasan Nahi Hai,\nTeri Sundrta Ke Liye Aur Alfaj Nahi Hai.</item>
        <item>Unke Husn Ka Aalam Na Puchhiye,\nBas Tasveer Ho Gaya Hun Tasveer Dekh Kar.</item>
        <item>गिरता जाता है चहरे से नकाब अहिस्ता-अहिस्ता,\nनिकलता आ रहा है आफ़ताब अहिस्ता-अहिस्ता।</item>
        <item>Rukh Se Parda Hata To, Husn Benaqab Ho Gaya,\nUnse Mili Nazar To, Dil Bekarar Ho Gaya.</item>
        <item>AAJ USKI MASOOMIYAT KE KAYAL HO GAYE,\nSIRF USKI EK NAJAR SE HI GHAYAL HO GAYE.</item>
        <item>क्या लिखूं तेरी तारीफ-ए-सूरत में यार,\nअलफ़ाज़ कम पड़ रहे हैं तेरी मासूमियत देखकर.</item>
        <item>हैं होंठ उसके किताबों में लिखी तहरीरों जैसे,\nऊँगली रखो तो आगे पढ़ने को जी करता है.</item>
        <item>Husn Walo Ko Sanwarne Ki Jarurat Kya Hai,\nWoh Toh Saadgi Mein Bhi Qayamat Ki Adaa Rakhte Hain.</item>
        <item>Main Tumhari Saadgi Ki Kya Misaal Dun,\nIss Saare Jahaan Mein Be-Misaal Ho Tum.</item>
        <item>Na Jaane Kya Kashish Hai,\nUnakee Madahosh Aankhon Mein,\nNazar Andaaz Jitana Karo,\nNazar Unheen Pe Hee Padatee Hai</item>
        <item>Ruthh Kar Kuchh Aur Bhi Haseen Lagte Ho,\nBas Yehi Soch Kar Tum Ko Khafa Rakha Hai</item>
        <item>ख़ुद न छुपा सके वो अपना चेहरा नक़ाब में,\nबेवज़ह हमारी आँखों पे इल्ज़ाम लग गया</item>
        <item>मस्त नज़रों से देख लेना था अगर तमन्ना थी आज़माने की,\nहम तो बेहोश यूँ ही हो जाते क्या ज़रूरत थी मुस्कुराने की</item>
        <item>ये चाँद सा रोशन चेहरा जुल्फों का रंग सुनहरा,\nये झील सी नीली आंखे कोई राज हैं इनमे गहरा,\nतारीफ़ करू क्या उसकी जिसने तुम्हे बनाया</item>
        <item>तलब उठती है बार-बार तेरे दीदार की,\nना जाने देखते-देखते कब तुम लत बन गये।</item>
        <item>ये उड़ती ज़ुल्फें और ये बिखरी मुस्कान,\nएक अदा से संभलूँ तो दूसरी होश उड़ा देती है।</item>
        <item>Hosh-o-Hawaas Pe Kaaboo To Kar Liya Maine,\nUnhein Dekh Ke Fir Hosh Kho Gaye To Kya Hoga.</item>
        <item>Roj Ek Taaza Sher Kahan Tak Likhun Tere Liye,\nTujh Mein To Roj Hi Ek Nayi Baat Hua Karti Hai.</item>

    </string-array>
    <string-array name="bewafa">

        <item>Jane Kya Soch Ke Lehrein Sahil Se Takrati Hain,\n Aur Phir Se Laut Jati Hain,\n Samaj Nahi Ata Ke Woh Kinaro Se Bewafai Karti Hain,\n Ya Phir Laut Ke Samandar Se Wafa Nibhati Hain
</item>
        <item>Taras Gaye Thodi Si Wafaa Ke Liye,\n Kisi Se Pyaar Naa Karenge Khuda Ke Liye,\n Jab Bhi Lagti Hain Ishq Ki Aadalat,\n Hum Hi Kyun Chune Jate Hain Sazaa Ke Liye.
</item>
        <item>Wo Naa Aaye Unki Yaadein Aakar Wafa Kar Gayi,\n Unse Milne Ki Tamanna Sukoon Tabah Kar Gayi,\n Aahat Huyi Aisi Ki Socha Dua Asar Kar Gayi,\n Khol Darwaja Dekha To Majak Humse Hawa Kar Gayi.
</item>
        <item>Apne Haathon Se Yun Chehre Ko Chhupaate Kyun Ho,\n Mujh Se Sharmaate Ho Tou Saamne Aatay Kyun Ho,\n Tum Kabhi Meri Tarah Kar Bhi Lo Iqraar-e-wafaa,\n Pyar Karte Ho Tou Phir Pyar Chhupaate Kyun Ho
</item>
        <item>Sanam Mera Bada Dildaar Hai,\n Use Humse Bahut Pyaar Hai,\n Kisi Aur Ki Baahon Me Hokar Bhi,\n Dil Me Uske Humara Naam Hai,\n Isi Ek Wajah Se Iss Jahan Mein,\n Bewafai Ke Aage Wafa Badnaam Hai.
</item>
        <item>Kitna Hasin Chaand Sa Chehra Hai,\n Uspe Shabab Ka Rang Gehra Hai,\n Khuda Ko Yakin Na Tha Wafa Pe,\n Tabhi To Ek Chaand Pe Hazaaro Taaro Ka Pehra Hai.
</item>
        <item>Parwah Kar Uski Jo Teri Parwah Kare,\n Zindagi Mein Jo Kabi Na Tanha Kare,\n Jaan Ban Ke Utar Jaa Uski Ruh Mein,\n Jo Jaan Se Bhi Jyada Tujhse Wafa Kare.
</item>
        <item>Wafa Ka Naam Na Lo Yaro,\n Wafa Dil Ko Dukahati Hai,\n Jab Bhi Wafa Ka Naam Lete Hai,\n Hume Ek Bewafa Ki Yaad Aati Hai.
</item>
        <item>Aaj Achanak Teri Yaad Ne Mujhe Rula Diya,\n Kya Karu Tumne Jo Mujhe Bhula Diya,\n Na Karti Wafa Na Milti Ye Saza,\n Shayad Meri Wafao Ne Hi Tujhe Bewafa Bana Diya.
</item>
        <item>कहाँ कोई ऐसा मिला जिस पर हम दुनिया लुटा देते,\nहर एक ने धोखा दिया, किस-किस को भुला देते,\nअपने दिल का ज़ख्म दिल में ही दबाये रखा,\nबयां करते तो महफ़िल को रुला देते।
</item>
        <item>वास्ता नही रखना तो,\nफिर मुझपे नजर क्यूं रखता है,\nमैं किस हाल में जिंदा हूँ,\nतू ये सब.. खबर क्यूं रखता है..
</item>
        <item>Mat Puch Sabar Ki Inteha Kahan Tak Hai,\n Tu Sitam Kar Le Teri Taqat Jahan Tak Hai,\n Wafa Ki Umeed Kisi Aur Ko Hogi,\n Humein To Dekhna Hai Tu Bewafa Kahan Tak Hai.
</item>
        <item>Taraste The Jo Humse Milne Ko Kabhi,\n Na Jaane Kyun Aaj Hamare Saaye Se Bhi Karte Hain,\n Hum Bhi Wahi Hain Yeh Dil Bhi Wahi Hai,\n Na Jaane Phir Kyon Aise Log Badal Jaate Hain.
</item>
        <item>Har Sitam Seh Kar Kitne Gham Chipaye Humne,\n Teri Khatir Har Din Aansu Bahaye Humne,\n Tu Chhod Geya Jaha Humein Raahon Mein Akela,\n Bas Tere Diye Zakhm Har Ek Se Chipaye Humne.
</item>
        <item>Zakham Ki Baat Nahi Hai Jaane Dard Kyon Hota Hai,\n Dhokhe Ki Baat Nahi Hai Jaane Ehaas Kyon Hota Hai,\n Jante Hue Ki Wo Bewafa Hain,\n Na Jane Phir Bhi Pyaar Kyon Hota Hai.
</item>
        <item>Tadap Ke Dekh Kisi Ki Chahat Me,\n To Pata Chale Intzaar Kya Hota Hai,\n Yu Mil Jaaye Agar Koi Bina Tadap Ke,\n To Kaise Pata Chale Pyar Kya Hota Hai.
</item>
        <item>Phoolon Se To Wafa Mil Nahi Saki Aao,\n Kaanton Se Dosti Kar Lein,\n Suna Hai Yeh Daaman Pakad Lein Fir,\n Aasaani Se Chhoda Nahi Karte
</item>
        <item>Aaj Phir Kisi Yaad Ne, Raat Bhar Hai Jagaya Mujhko,\n Kya Saza Di Hai, Mohabat Ne Khudaya Mujh Ko,\n Din Ko Aaram Hai Na, Raat Ko Hai Chain Kabhi,\n Jane Kis Khaak Se, Kudrat Ne Banaya Mujhko..
</item>
        <item>Aasuon Ki Bunde Hai Ya Ankhon Ki Nami Hain,\n Na Upar Aasma Hai Na Niche Zamee Hain,\n Ye Kaisa Mod Hai Zindagi Ka,\n Uski Hi Zarurat Hai Aur Uski Hi Kami Hain
</item>
        <item>Na Poocho Mere Sabr Ki Intha Kaha Tak Hai,\n Tu Sitam Kar Teri Takat Jaha Tak Hai,\n Mujhe Meri Wafa Ki Ummid Puri Hai,\n Mujhe To Ye Dekhna He Ki Tu Bewafa Kaha Tak Hai
</item>
        <item>Jaan Kar Bhi Wo Mujhe Jaan Na Paye,\n Aaj Tak Wo Mujhe Pehchaan Na Paye,\n Khud He Kar Li Bewafai Humne,\n Taaki Unpar Koi Ilzaam Na Aaye
</item>
        <item>Ek Hasrat Thi Ki Unke Dil Mein Panah Milegi,\n Kya Pata Tha Unse Mohabbat Ki Saja Milegi,\n Na Apno Ne Samjha Na Gairon Ne Jaaana,\n Kya Pata Tha Meri Taqdir Hi Mujhe Bewafa Milegi
</item>
        <item>Dil Ke Sabhi Halaat Mujhe Kehne Do,\n Behte Hain Ashq To Inhe Behne Do,\n Bewafai Shamil Na Karo Dosti Ki Raaho Mein,\n Kam Se Kam Dosti Ko To Dosti Rehne Do
</item>
        <item>Mere Pyar Ko Bahkawa Samajh Liya Unhone,\n Mere Ahsas Ko Pachhtawa Samajh Liya Unhone,\n Main Roti Rahi Unki Yaad Mein Par Hasil Huya Ye Ki,\n Mujhe He Bewafa Samajh Liya Unhone
</item>
        <item>Iss Dil Ne Ab Pyar Karna Chod Diya,\n Jis Din Se Tumne Ye Dil Tod Diya,\n Ab To Ro Bhi Nahi Sakte Apni Bebasi Pe ,\n Iss Liye In Aankhon Ne Ab Rona Bhi Chod Diya
</item>
        <item>Kabhi Qarib To Kabhi Juda Hai Tu,\n Jane Kis-kis Se Khafa Hai Tu,\n Mujhe To Tujh Par Khud Se Jyada Yakin Tha,\n Par Zamana Sach Hi Kehta Tha Ki Bewafa He Tu
</item>
        <item>Lakh Chaah Kar Bhi Main Tujhe Bhula Nahi Sakta,\n Saans Rahte,teri Tasvir Aankhon Se Hataa Nahi Sakta,\n Aakhiri Pal Tak Oo Bewafaa , Tujehe Yaad Karta Hoon,\n Teri Yaadon Ko Seene Mein Basaa Kar Chalta Hoon.
</item>
        <item>लम्हा लम्हा सांसें ख़तम हो रही हैं,\nज़िंदगी मौत के पहलू में सो रही है,\nउस बेवफा से ना पूछो मेरी मौत की वजह,\nवो तो ज़माने को दिखाने के लिए रो रही है।
</item>
        <item>Log Kehte Hai Ki Pyar Ek Aisi Bimari Hai,\n Jiski Koi Dawa Nahi Hoti,\n Hum Kehte Hai Bewfai Ek Aisi Dawa Hai,\n Jisse Ye Bimari Dubara Nahi Hoti.
</item>
        <item>Jindagi Dene Waale Marta Chhod Gaye,\n Sath Dene Waale Tanhaa Chhod Gaye,\n Jab Jrurat Padi Hme Apne Humsafar Kii,\n Vo Sath Chalne Waale Bhi Apna Rasta Mod Gaye.
</item>
        <item>Jis Ke Liye Sab Kuch Luta Diya Humne,\n Wo Kehte Hai Unko Bhula Diya Humne,\n Gaye The Hum Unke Aansu Pochne,\n Ilzam De Diya Ki Unko Rula Diya Humne
</item>
        <item>Padh Raha Hu Main,\n Ishq Ki Kitaab Ae Dosto,\n Agar Ban Gaya Waqil To,\n Bewafaon Ki Khair Nahi
</item>
        <item>Tere Gham Me Tadap Kar Mar Jayenge,\n Mar Gaye To Tera Naam Le Jayenge,\n Rishwat De Ke Tujhe Bhi Upar Bulayenge,\n Tum Upar Aaoge To Saath Baith Ke Kurkure Khayenge.
</item>
        <item>Chaha Ke Ye Aasman Hamara Hota,\n Khwaiso Ka Bhi Koi Kinara Hota,\n Ye Sonchkar Nahi Roka Us Musafir Ko,\n Wo Jata Hi Kyoun Door Agar Wo Hamara Hota..
</item>
        <item>Jisne Kabhi Chahton Ka Paigam Likha Tha,\n Jisne Apna Sab Kuch Mere Naam Likha Tha,\n Suna Hai Aaj Use Mere Zikar Se Bhi Nafrat Hai,\n Jisne Kabhi Apne Dil Par Mera Naam Likha Tha.
</item>
        <item>रास्ता ऐसा भी दुशवार न था,\nबस उसको हमारी चाहत पे ऐतबार न था,\nवो चल न सकी हमारे साथ वरना,\nहमे तो जान देने से भी इनकार न था.
</item>
        <item>फ़ुलो के साथ कांटे नसिब होते है,\nखुषी के साथ गम भी नसिब होता है,\nयु तो मजबुरी ले डुबती हर आशिक को,\nवरना खुषी से बेवफ़ा कौन होता है?
</item>
        <item>जो हुकुम करता है, वो इल्तज़ा भी करता है,\nआसमान कही झुका भी करता है,\nऔर तू बेवफा है तो ये खबर भी सुन ले,\nइन्तेज़ार मेरा कोई वहा भी करता है.
</item>
        <item>मेरी वफा के क़ाबिल नही हो तुम,\nप्यार मिले ऐसे इन्सान नही हो तुम,\nदिल क्या तुम पर ऐतबार करेगा,\nप्यार मे धोखा दिया ऐसे बेवफा हो तुम.
</item>
        <item>Bewafayi Ki Intehaa Kar De,\n Ta Key Maloom Ho Wafaa Kya Hai.
</item>
        <item>Meri Wafa Pe Bhi Ae Dost Ehtabar Na Kar,\n Muje Bhi Teri Tarah Sub Se Piar Karna Hai.
</item>
        <item>Nazar Un Ki Zaban Un Ki Tajab Hai K Is Par Bhi,\n Nazar Kuch Aur Kehti Hai Zaban Kuch Aur Kehti Hai.
</item>
        <item>Wohi Zameen Hai Wohi Asmaan Wohi Hum Tum,\n Sawal Ye Hai Zamana Badal Gea Kaise.
</item>
        <item>Hum Ne Ik Baat Ki Jodai Ki,\n Aur Us Bewafa Ne Haad Kar Di.
</item>
        <item>Mein Tujh Ko Bhool Chuka, Lekin Ek Umar Ke Baad,\n Tera Khayaal Kiya Tha Ke Chot Ubhar Aayi.
</item>
        <item>Wo Pathar Dil Sahi Lakin Hamara Bhi Ye Daawa Hai,\n Hamari Muhabbat Jinhein Choo Le Wo Pathar Bhi Dharakna Seekh Jate Hain.
</item>
        <item>Kaise Bhula Doon Usko Main,\n Maut Insanon Ko Aati Hai, Yaadon Ko Nahi.
</item>
        <item>Phir Usi Ki Yaad Main Dil Beqarar Hai,\n Bichard Ke Jis Se Huyi Shehar Shehar Roswayi.
</item>
        <item>Tabdeeli Jab Bhi Ati Hai Mausam Ki Adaoun Main,\n Kissi Ka Youn Badal Jana, Bohat He Yaad Ata Hai.
</item>
        <item>Wo Mujh Mein Ghul Mil Gayi Hai Laikin,\n Abhi Talak Mujh Se Ajnabi Hai.
</item>
        <item>Toot Kar Reh Gaya Hai Rishta Apna,\n Ek Muddat Hoi Dekha Nahi Chehra Apna.
</item>
        <item>Tum Laut K Ane Ka Takalluf Mat Karna,\n Hum Ek Mohabbat Ko Do Baar Nahi Karte.
</item>
        <item>Jaa Tujhe Tere Haal Pe Chora,\n Is Se Behter Teri Saza Bhi Kya Hai.
</item>
        <item>Toot K Chahna Or Phir Toot Jana,\n Baat Choti Hai Magar Bohut Gahree Hai.
</item>
        <item>Yeh Inayatein Ghazab Ki, Yeh Bala Ki Maharbani,\n Meri Khairiyat Bhi Poochhi, Kisi Or Ki Zubani.
</item>
        <item>Na Raha Karo Udaas Kisi Bewafa Ki Yaad Mein,\n Wo Khush Hai Apni Duniya Mein Teri Duniya Ko Ujaar Kar.
</item>
        <item>Na To Majburi Hai Koi Na To Lachari Hai,\n Bewafai Teri Paidayishi Bimari Hai.
</item>
        <item>Tujhe Bhulane Ki Koshish To Buhat Ki Aye Bewafa,\n Teri Yaadain Gulab Ki Wo Shaakh Hai Jo Roz Mehakti Hai.
</item>
        <item>Neend Bhi Mehbooba Ban Gayi Hai,\n Bewafaa Raat Bhar Nahin Aati
</item>
        <item>Ek Muddat Se Mere Haal Se Begana Hai,\n Jane Zalim Ne Kis Baat Ka Bura Mana Hai.
</item>
        <item>Wafa Ki Umeed Jinhe Hogi Unhe Hogi,\n Dekhoon To Zara Tu Beewafa Kaha Tak Hai.
</item>
        <item>Mat Pooch Meri Mohabbat Ki Intehaa Kaha Tak Hai,\n Tu Kar Le Sitaam Teri Taaqat Jahan Tak Hai.
</item>
        <item>Dhondo Ge Ujhre Rishton Main Wafa K Khazane,\n Tum Mere Baad Meri Mohabbat Ko Yaad Karoge.
</item>
        <item>Phir Se Nikleingay Talash-e-zindagi Mein,\n Dua Karna Is Bar Koi Bewafa Na Miley.
</item>
        <item>Wo Apni Zindagi Main Hogaye Masroof Itna,\n Wo Kis Kis Ko Bhool Gaya Use Ye Bhi Yaad Nahi.
</item>
        <item>Tarteeb-e-sitam Ka Bhi Saleeqa Tha Usko,\n Pehle Pagal Kiya Aur Phir Mujhe Pathar Maare.
</item>
        <item>Woh Jo Kehti Thi, Hazaron Milte Hain Roz Tere Jaise,\n Us Ke Hathon Pe Mehndi Lagi, Aaj Barson Ke Baad.
</item>
        <item>Rehne De Ye Kitaab Tere Kaam Ki Nahi,\n Is Main Likhe Hue Hain Wafaaon K Tazkre
</item>
        <item>Meri Wafayen Yaad Karoge,\n Rounge Fariyad Karoge,\n Mujko To Barbad Kiya He,\n Ab Or Kise Barbad Karoge.
</item>
        <item>Tujhe Shikayat Hai Ke Mujhe Badal Diya Waqt Ne,\n Kabhi Khud Se Bi To Sawal Kar Tu Wohi Hai Ya Koi or Hai.
</item>
        <item>Sameit Kar Le Jaao Apne Jhoote Waadon Ke Adhure Qisse,\n Agli Mohabbat Me Tumhe Phir Inki Zarurat Padegi,
</item>
        <item>Mere Sath Wo Rahega To Zamana Kya Kahega,\n Meri Ik Yehi Tamanna, Tera Ik Yehi Bahaana,
</item>
        <item>Usne Tora Tha Mera Dil Us Se Koi Shikayat Nahi,\n Ye Ushi Ki Amanat Thi Usko Acha Lga So Tor Diya.
</item>
        <item>Har Baar Unki Salamati Ki Dua Karenge,\nUnki Aarzu Me Apni Hasti Fanah Karenge,\nWo Chahe Daaman Bachale Humse Lekin,\nHum Marte Dam Tak Unse Wafa Karenge..
</item>
        <item>वो रोए तो बहुत.. पर मुहं मोड़कर रोए,\nकोई तो मजबूरी होगी.. जो दिल तोड़कर रोए,\nमेरे सामने कर दिए मेरी तस्वीर के टुकडे़,\nपता चला मेरे पीछे वो उन्हें जोड़कर रोए..
</item>
        <item>वो रात दर्द और सितम की रात होगी,\nजिस रात रुखसत उनकी बारात होगी,\nउठ जाता हूँ मैं ये सोचकर नींद से अक्सर,\nकि एक गैर की बाहों में मेरी सारी कायनात होगी।
</item>
        <item>हमें न मोहब्बत मिली न प्यार मिला,\nहम को जो भी मिला बेवफा यार मिला,\nअपनी तो बन गई तमाशा ज़िन्दगी,\nहर कोई अपने मकसद का तलबगार मिला!
</item>
        <item>उल्फत में अक्सर ऐसा होता है,\nआँखे हंसती हैं और दिल रोता है,\nमानते हो तुम जिसे मंजिल अपनी,\nहमसफर उनका कोई और होता है!
</item>
        <item>क्या बताऊँ मेरा हाल कैसा है,\nएक दिन गुज़रता है एक साल जैसा है,\nतड़पता हूँ इस कदर बेवफाई में उसकी,\nये तन बनता जा रहा कंकाल जैसा है।
</item>
        <item>हमनें अपनी साँसों पर उनका नाम लिख लिया,\nनहीं जानते थे कि हमनें कुछ गलत किया,\nवो प्यार का वादा करके हमसे मुकर गए,\nख़ैर उनकी बेवाफाई से हमनें कुछ तो सबक लिया!
</item>
        <item>मत ज़िकर कीजिये मेरी अदा के बारे में,\nमैं बहुत कुछ जानता हूँ वफ़ा के बारे में,\nसुना है वो भी मोहब्बत का शोक़ रखते हैं,\nजो जानते ही नहीं वफ़ा के बारे में।
</item>
        <item>आपकी नशीली यादों में डूबकर,\nहमने इश्क की गहराई को समझा,\nआप तो दे रहे थे धोखा और,\nहमने जानकर भी कभी आपको बेवफा न समझा।
</item>
        <item>एक ज़रा सी भूल खता बन गयी,\nमेरी वफ़ा ही मेरी सजा बन गयी,\nदिल लिया और खेल कर तोड़ दिया उसने,\nहमारी जान गयी और उनकी अदा बन गयी.
</item>
        <item>Kisi Aur Ki Bahon Mein Rehkar,\nWo Mujhse Wafa Ki Baat Karte Hai,\nYe Kaisi Chahat Hai Yaro,\nWo Bewafa Hai Ye Jankar Bhi Hum Unhi Se Pyar Karte Hai.
</item>
        <item>Kisi Ko Pyar Itna Dena Ki Had Na Rahe,\nPar Aitbaar Bhi Itna Rakhna Ki Shak Na Rahe,\nWafa Itni Karna Ki Bewafai Na Ho,\nAur Dua Bus Itni Karna Ki Judai Na Ho
</item>
        <item>Itni Bedardi Se Dil Ko Mere Voh Tod Degi,\nYeh Maloom Na Tha Mujhe Akela Voh Chhor Degi,\nAey Mere Masoom Dil Tu Tanhai Se Pyar Kar Le,\nBewafa Bhi Ab Wafa Ka Saath Chhor Degi.
</item>
        <item>टूटे हुए दिल ने भी उसके लिए दुआ मांगी,\nमेरी साँसों ने हर पल उसकी ख़ुशी मांगी,\nन जाने कैसी दिल्लगी थी उस बेवफा से,\nके मैंने आखिरी ख्वाहिश में भी उसकी वफ़ा मांगी
</item>
        <item>आज अचानक तेरी याद ने मुझे रुला दिया,\nक्या करू तुमने जो मुझे भुला दिया,\nन करती वफ़ा न मिलती ये सजा,\nशायद मेरी वफ़ा ने ही तुझे बेवफा बना दिया।
</item>
        <item>उड़ रहा था मेरा दिल भी परिंदों की तरह,\nतीर जब लग गई तो कोई भी मरहम न हुआ,\nदेख लेना था मुझे भी हर सितम की अदा,\nऐ सनम तेरे जैसा मेरा कोई दुश्मन न हुआ.
</item>
        <item>टूटे हुए प्याले में जाम नहीं आता,\nइश्क़ में मरीज को आराम नहीं आता,\nये बेवफा दिल तोड़ने से पहले ये सोच तो लिया होता,\nकी टुटा हुआ दिल किसी के काम नहीं आता !!
</item>
        <item>हम तो जल गये उसकी मोहब्बत में,\nमोमकी तरह,\nअगर फिर भी वो हमें बेवफा कहे तो,\nउसकी वफ़ा को सलाम..
</item>
        <item>गम इस बात का नही कि तुम बेवफा निकली,\nमगर अफ़सोस ये है कि,\nवो सब लोग सच निकले,\nजिनसे मैं तेरे लिए लड़ा करता था!
</item>
        <item>मेरी वफ़ा की कदर ना की,\nअपनी पसंद पे तो ऐतबार किया होता,\nसुना है वो उसकी भी ना हुई,\nमुझे छोड दिया था उसे तो अपना लिया होता।
</item>
        <item>चाँद तारे ज़मीन पर लाने की ज़िद थी,\nहमें उनको अपना बनाने की ज़िद थी,\nअच्छा हुआ वो पहले ही हो गयी बेवफा,\nवरना उन्हे पाने को ज़माना जलाने की ज़िद थी!!
</item>
        <item>क्या अजीब सी ज़िद है,\nहम दोनों की,\nतेरी मर्ज़ी हमसे जुदा होने की,\nऔर मेरी तेरे पीछे तबाह होने की..
</item>
        <item>तू तो हँस हँसकर जी रही है,\nजुदा होकर भी,\nकैसे जी पाया होगा वो,\nजिसने तेरे सिवा जिन्दगी कभी सोची ही नहीं..
</item>
        <item>समेट कर ले जाओ,\nअपने झूठे वादों के अधूरे क़िस्से,\nअगली मोहब्बत में तुम्हें फिर,\nइनकी ज़रूरत पड़ेगी।
</item>
        <item>रात की गहराई आँखों में उतर आई,\nकुछ ख्वाब थे और कुछ मेरी तन्हाई,\nये जो पलकों से बह रहे हैं हल्के हल्के,\nकुछ तो मजबूरी थी कुछ तेरी बेवफाई।
</item>
        <item>हर भूल तेरी माफ़ की,\nहर खता को तेरी भुला दिया\nगम है कि, मेरे प्यार का,\nतूने बेवफा बनके सिला दिया।
</item>
        <item>उसे उड़ने का शौक था,\nऔर हमें उसके प्यार की कैद पसंद थी,\nवो शौक पूरा करने उड़ गयी जो,\nआखिरी सांस तक साथ देने को रजामंद थी।
</item>
        <item>उसके चले जाने के बाद,\nहम महोबत नहीं करते किसी से,\nछोटी सी जिन्दगी है,\nकिस किस को अजमाते रहेंगे|
</item>
        <item>आग दिल में लगी जब वो खफ़ा हुए,\nमहसूस हुआ तब, जब वो जुदा हुए,\nकरके वफ़ा कुछ दे ना सके वो,\nपर बहुत कुछ दे गए जब वो बेवफ़ा हुए!
</item>
        <item>वो हमें भूल भी जायें तो कोई गम नहीं,\nजाना उनका जान जाने से भी कम नहीं,\nजाने कैसे ज़ख़्म दिए हैं उसने इस दिल को,\nकि हर कोई कहता है कि इस दर्द की कोई मरहम नहीं।
</item>
        <item>हसीनो ने हसीन बनकर गुनाह किया,\nऔरों को तो क्या हमको भी तबाह किया,\nपेश किया जब ग़ज़लों में हमने उनकी बेवफ़ाई को,\nऔरों ने तो क्या उन्होने भी वाह-वाह किया.
</item>
        <item>हमने भी किसी से प्यार किया था,\nहाथो मे फूल लेकर इंतेज़ार किया था,\nभूल उनकी नही भूल तो हमारी थी,\nक्यों की उन्हो ने नही, हमने उनसे प्यार किया था..!!
</item>
        <item>कदम कदम पर बहारो ने साथ छोडा,\nजरुरत पडने पर यारो ने साथ छोडा,\nबादा किया सितारोँ ने साथ निभाने का,\nसुबह होने सितारो ने साथ छोडा.
</item>
        <item>एक दिन हम आपसे इतने दूर हो जायेंगे,\nके आसमान के इन तारो में कही खो जायेंगे,\nआज मेरी परवाह नहीं आपको,\nपर देखना एक दिन हद से ज्यादा.. हम आपको याद आएंगे!!
</item>
        <item>उल्फत का अक्सर यही दस्तूर होता है,\nजिसे चाहो वही अपने से दूर होता है,\nदिल टूटकर बिखरता है इस कदर,\nजैसे कोई कांच का खिलौना चूर-चूर होता है!
</item>
        <item>तेरे प्यार का सिला हर हाल में देंगे,\nखुदा भी मांगे ये दिल तो टाल देंगे,\nअगर दिल ने कहा तुम बेवफ़ा हो,\nतो इस दिल को भी सीने से निकाल देंगे।
</item>
        <item>टूटा हो दिल तो दुःख होता है,\nकरके मोहब्बत किसी से ये दिल रोता है,\nदर्द का एहसास तो तब होता है,\nजब किसी से मोहब्बत हो और उसके दिल में कोई और होता है।
</item>
        <item>अनजाने में यूँ ही हम दिल गँवा बैठे,\nइस प्यार में कैसे धोखा खा बैठे,\nउनसे क्या गिला करें.. भूल तो हमारी थी,\nजो बिना दिलवालों से ही दिल लगा बैठे।
</item>
        <item>हम सिमटते गए उनमें और वो हमें भुलाते गए,\nहम मरते गए उनकी बेरुखी से, और वो हमें आजमाते गए,\nसोचा की मेरी बेपनाह मोहब्बत देखकर सीख लेंगी वफाएँ करना,\nपर हम रोते गए और वो हमें खुशी खुशी रुलाते गए..!!
</item>
        <item>दर्द ही सही मेरे इश्क का इनाम तो आया,\nखाली ही सही हाथों में जाम तो आया,\nमैं हूँ बेवफ़ा सबको बताया उसने,\nयूँ ही सही, उसके लबों पे मेरा नाम तो आया।
</item>
        <item>Na Wo Aa Sake Na Hum Kabhi Ja Sake,\nNa Dard Dil Ka, Kisi Ko Suna Sake,\nBus Baithe Hai Yadon Me Unki,\nNa Unhone Yaad Kiya Or Na Hum Unko Bhula Sake.
</item>
        <item>Unki Mohabbat Ka Abhi Nishan Baki Hai,\nNaam Hothon Par Hai, Jaan Abhi Baki Hai,\nKya Hua Agar Dekh Kar Muh Pher Leti Hai Wo,\nTasalli Toh Hai Ki Chehre Ki Pehchaan Abhi Baki Hai!
</item>
        <item>Ishq Sabhi Ko Jena Sikha Deta Hai,\nWafa Ke Naam Par Marna Sikha Deta Hai,\nIshq Nahi Kiya To Karke Dekho,\nZalim Har Dard Sehna Sikha Deta Hai!
</item>
        <item>Haqikat Jaan Lo Juda Hone Se Pahle,\nMeri Sun Lo Apni Sunane Se Pahle,\nYe Soch Lena Bhulane Se Pahle,\nBahut Royi Hain Ye Aankhen Muskurane Se Pahle.
</item>
        <item>Humse Pucho Kya Hota Hai Pal Pal Bitana,\nBahut Mushkil Hota Hai Dil Ko Samjana,\nYaar Zindagi Toh Beet Jayegi,\nBus Mushkil Hota Hai Kuch Logo Ko Bhul Pana.
</item>
        <item>Gujarish Hamari Woh Maan Na Sake,\nMajburi Hamari Woh Jaan Na Sake,\nKehte Hain Marne Ke Baad Bhi Yaad Rakhenge,\nJeete Ji Jo Hame Pehchan Na Sake.
</item>
        <item>Dil Se Roye Magar Honto Se Muskura Beithe,\nYunhi Hum Kisi Se Wafa Nibha Beithe,\nWo Hame Ek Lamha Na De Paye Apne Pyar Ka,\nAur Hum Unke Liye Apni Zindagi Gawa Beithe.
</item>
        <item>Koi Chupata Hai, Koi Batata Hai,\nKoi Rulata Hai To Koi Hasata Hai,\nPyar To Har Kisiko Hai Kisi Na Kisi Se,\nFark Itna Hai.. Koi Azmaata Hai Aur Koi Nibhaata Hai!!
</item>
        <item>Koi Achchi Si Saja Do Mujhko,\nChalo Bhula Do Mujhko,\nTumse Dosti Tute Us Din Maut Aa Jaye Mujhko,\nDil Ki Gahraiyon Se Dua Do Mujhko.
</item>
        <item>Khuda Ne Jab Ishq Banaya Hoga,\nTo Khud Ajmaya Hoga,\nHamari To Aukaat Hi Kya Hai,\nIs Ishq Ne Khuda Ko Bhi Rulaya Hoga.
</item>
        <item>खुदा ने जब इश्क़ बनाया होगा,\nतो खुद आज़माया होगा,\nहमारी तो औकात ही क्या है,\nइस इश्क़ ने खुदा को भी रुलाया होगा !!
</item>
        <item>बहुत महँगी हुई अब तो वफा,\nलोग कहाँ मिलते हैं, जो सच्चा प्यार करें,\nमोहब्बत तो बन गई है अब सजा,\nआशिक कहाँ मिलते हैं, जो संग-संग इश्क का दरिया पार करें!
</item>
        <item>काश उन्हें चाहने का अरमान नही होता,\nमें होश में होकर भी अंजान नही होता,\nये प्यार ना होता, किसी पत्थर दिल से,\nया फिर कोई पत्थर दिल इंसान ना होता!
</item>
        <item>हाथ पकड़ कर रोक लेते अगर,\nतुझ पर ज़रा भी ज़ोर होता मेरा,\nना रोते हम यूँ तेरे लिये,\nअगर हमारी ज़िन्दगी में तेरे सिवा कोई ओर होता..
</item>
        <item>कभी उसने भी हमें चाहत का पैगाम लिखा था,\nसब कुछ उसने अपना हमारे नाम लिखा था,\nसुना है आज उनको हमारे जिक्र से भी नफ़रत है,\nजिसने कभी अपने दिल पर हमारा नाम लिखा था। ?
</item>
        <item>नादान इनकी बातो का एतबार ना कर,\nभूलकर भी इन जालिमो से प्यार ना कर,\nवो क़यामत तलक तेरे पास ना आयेंगे,\nइनके आने का नादान तू इन्तजार ना कर!
</item>
        <item>मेरी चाहत ने उसे खुशी दे दी,\nबदले में उसने मुझे सिर्फ खामोशी दे दी,\nखुदा से दुआ मांगी मरने की लेकिन,\nउसने भी तड़पने के लिए जिन्दगी दे दी!
</item>
        <item>दिल का दर्द एक राज बनकर रह गया,\nमेरा भरोसा मजाक बनकर रह गया,\nदिल के सोदागरो से दिललगी कर बैठे,\nशायद इसीलिए मेरा प्यार इक अल्फाज बनकर रह गया।
</item>
        <item>मुस्कुराते पलको पे सनम चले आते हैं,\nआप क्या जानो कहाँ से हमारे गम आते हैं,\nआज भी उस मोड़ पर खड़े हैं,\nजहाँ किसी ने कहा था कि ठहरो हम अभी आते है।
</item>
        <item>रास्ते खुद ही तबाही के निकाले हम ने,\nकर दिया दिल किसी पत्थर के हवाले हमने,\nहाँ मालूम है क्या चीज़ हैं मोहब्बत यारो,\nअपना ही घर जला कर देखें हैं उजाले हमने।
</item>
        <item>मेरी बर्बादी पर तू कोई मलाल ना करना,\nभूल जाना मेरा ख्याल ना करना,\nहम तेरी ख़ुशी के लिए कफ़न ओढ़ लेंगे,\nपर तुम मेरी लाश ले कोई सवाल मत करना!
</item>
        <item>वो बेवफा हमारा इम्तेहा क्या लेगी,\nमिलेगी नज़रो से नज़रे तो अपनी नज़रे ज़ुका लेगी,\nउसे मेरी कबर पर दीया मत जलाने देना,\nवो नादान है यारो.. अपना हाथ जला लेगी।
</item>
        <item>आज हम उनको बेवफा बताकर आए है,\nउनके खतो को पानी में बहाकर आए है,\nकोई निकाल न ले उन्हें पानी से,\nइस लिए पानी में भी आग लगा कर आए है।
</item>
        <item>प्यार करने का हुनर हमें नहीं आता,\nइसलिए प्यार की बाज़ी हम हार गए,\nहमारी ज़िन्दगी से उन्हें बहुत प्यार था,\nसायद इसलिए हमे ज़िंदा ही मार गए!
</item>
        <item>इन आंखो मे आंसू आये न होते,\nअगर वो पीछे मुडकर मुस्कुराये न होते,\nउनके जाने के बाद बस यही गम रहेगा,\nकि काश वो हमारी ज़िन्दगी मे आये न होते।
</item>
        <item>वो कह कर गई थी कि लौटकर आऊँगी,\nमैं इंतजार ना करता तो क्या करता,\nवो झूठ भी बोल रही थी बड़े सलीके से,\nमैं एतबार ना करता तो क्या करता।
</item>
        <item>प्यार वो हम को बेपनाह कर गये,\nफिर ज़िन्दगी में हम को तन्नहा कर गये,\nचाहत थी उनके इश्क में फ़नाह होने की,\nपर वो लौट कर आने को भी मना कर गये।
</item>
        <item>एक दिन जब हुआ प्यार का अहसास उन्हें,\nवो सारा दिन आकर हमारे पास रोते रहे,\nऔर हम भी इतने खुद गर्ज़ निकले यारों कि,\nआँखे बंद कर के कफ़न में सोते रहे</item>
        <item>वो तो अपने दर्द रो-रो के सुनते रहे,\nहमारी तन्हाइयों से आँख चुराते रहे,\nऔर हमें बेवफा का नाम मिला,\nक्योंकि, हम हर दर्द मुस्कुरा कर छुपाते रहे</item>
        <item>वो करीब ही न आये तो इज़हार क्या करते,\nखुद बने निशाना तो शिकार क्या करते,\nमर गए पर खुली रखी आँखें,\nइससे ज्यादा किसी का इंतजार क्या करते!</item>
        <item>दो दिलों की धड़कनों में एक साज़ होता है,\nसबको अपनी-अपनी मोहब्बत पर नाज़ होता है,\nउसमें से हर एक बेवफा नहीं होता,\nउसकी बेवफ़ाई के पीछे भी कोई राज होता है</item>
        <item>दिल का दर्द एक राज बनकर रह गया,\nमेरा भरोसा मजाक बनकर रह गया,\nदिल के सोदागरो से दिललगी कर बैठे,\nशायद इसीलिए मेरा प्यार इक अल्फाज बनकर रह गया।</item>
        <item>आज तक है उसके लौट आने की उम्मीद,\nआज तक ठहरी है ज़िंदगी अपनी जगह,\nलाख ये चाहा कि उसे भूल जाये पर,\nहौंसले अपनी जगह बेबसी अपनी जगह।</item>
        <item>दिल टूटेगा तो फरियाद करोगे तुम भी,\nहम न रहे तो हमने याद करोगे तुम भी,\nआज कहते हो हमारे पास वक़्त नहीं हैं,\nपर एक दिन मेरे लिए वक़्त बर्बाद करोगे तुम भी।</item>
        <item>तुम क्या जानो क्या है तन्हाई,\nटूटे हर पत्ते से पूछो क्या है जुदाई,\nयूँ बेवफ़ाई का इल्ज़ाम ना दे ए-ज़ालिम,\nइस वक़्त से पूछ किस वक़्त तेरी याद ना आई।</item>
        <item>आग दिल में लगी जब वो खफ़ा हुए,\nमहसूस हुआ तब, जब वो जुदा हुए,\nकरके वफ़ा कुछ दे ना सके वो,\nपर बहुत कुछ दे गए जब वो बेवफ़ा हुए।</item>
        <item>आज तक है उसके लौट आने की उम्मीद,\nआज तक ठहरी है ज़िंदगी अपनी जगह,\nलाख ये चाहा कि उसे भूल जाये पर,\nहौंसले अपनी जगह बेबसी अपनी जगह।</item>
        <item>छूट गया जो साथ तेरा मुझसे,\nरूठ गया है अपना ही दिल मुझसे,\nकितनी तकलीफ कितना दर्द है तेरे जाने का,\nएक बार मुड़ के देख क्या हल हो गया है तेरे दीवाने।</item>
        <item>आज किसी की दुआ की कमी है,\nतभी तो हमारी आँखों में नमी है,\nकोई तो है जो भूल गया हमें,\nपर हमारे दिल में उसकी जगह वही है।</item>
        <item>कभी ग़म तो कभी तन्हाई मार गयी,\nकभी याद आ कर उनकी जुदाई मार गयी,\nबहुत टूट कर चाहा जिसको हमने,\nआखिर में उनकी ही बेवफाई मार गयी। </item>
        <item>हमारी ज़िंदगी तो कब की बिखर गयी,\nहसरते सारी दिल में ही मर गयी,\nचल पड़ी वो जब से बैठ के डोली में,\nहमारी तो जीने की तमन्ना ही मर गयी।</item>
        <item>वो कह कर गई थी कि लौटकर आऊँगी,\nमैं इंतजार ना करता तो क्या करता,\nवो झूठ भी बोल रही थी बड़े सलीके से,\nमैं एतबार ना करता तो क्या क्या करता।</item>
        <item>वो पानी की लहरों पे क्या लिख रहा था,\nखुदा जाने वो क्या लिख रहा था,\nमहोब्बत में मिली थी नफरत उसे भी शायद,\nइसलिए हर शख्स को शायद बेवफा लिख रहा था।</item>
        <item>प्यार कहाँ अपनी किस्मत में,\nहमने तो धोखों का दीदार किया है,\nलुटा हमें उसी ने उस जगह जब जहां,\nहमने हंसकर प्यार से प्यार की बात किया है! </item>
        <item>बिछड़ के तुमसे जिंदा हूँ, मेरी तकदीर तो देखो,\nकभी आकर मेरे हालात की तस्वीर तो देखो,\nदेकर प्यार की दौलत खरीदे खून के आंसू,\nमिली जो इश्क में हमको जागीर तो देखो। </item>
        <item>वो बेवफा हमारा इम्तेहा क्या लेगी,\nमिलेगी नज़रो से नज़रे तो अपनी नज़रे ज़ुका लेगी,\nउसे मेरी कबर पर दीया मत जलाने देना,\nवो नादान है यारो अपना हाथ जला लेगी! ?</item>
        <item>मुझे शिकवा नहीं कुछ बेवफ़ाई का तेरी हरगिज़,\nगिला तो तब हो अगर तूने किसी से निभाई हो।</item>
        <item>Mujhe Shiqwa Nahi Kuchh Bewafai Ka Teri Hargij,\nGila To Tab Ho Agar Tu Ne Kisi Se Nibhai Ho.</item>
        <item>Meri Wafa Ke Badle Bewafai Na Diya Kar,\nMeri Ummeed Thhukra Kar Inkaar Na Kiya Kar,\nTeri Mohabbat Mein Hum Sab Kuchh Gawa Baithe,\nJaan Bhi Chali Jayegi Imtihaan Na Liya Kar.</item>
        <item>मेरी वफा के बदले बेवफाई न दिया कर,\nमेरी उम्मीद ठुकरा के इन्कार न किया कर,\nतेरी मोहब्बत में हम सब कुछ गँवा बैठे,\nजान भी चली जायेगी इम्तिहान न लिया कर।</item>
        <item>पहले इश्क फिर धोखा फिर बेवफ़ाई,\nबड़ी तरकीब से एक शख्स ने तबाह किया।</item>
        <item>चाँद का क्या कसूर अगर रात बेवफा निकली,\nकुछ पल ठहरी और फिर चल निकली,\nउन से क्या कहे वो तो सच्चे थे शायद,\nहमारी तकदीर ही हमसे खफा निकली!</item>
        <item>हम तो जी रहे थे उनका नाम लेकर,\nवो गुज़रते थे हमारा सलाम लेकर,\nकल वो कह गये भुला दो हुमको,\nहमने पुछा कैसे,\nवो चले गये हाथो मे जाम देकर! </item>
        <item>मोहबत को जो निभाते हैं उनको मेरा सलाम है,\nऔर जो बीच रास्ते में छोड़ जाते हैं उनको,\nहमारा ये पेघाम हैं,\nवादा-ए-वफ़ा करो तो फिर खुद को फ़ना करो,\nवरना खुदा के लिए किसी की ज़िंदगी ना तबाह करो! ?</item>
        <item>दिल का दर्द एक राज बनकर रह गया,\nमेरा भरोसा मजाक बनकर रह गया,\nदिल के सोदागरो से दिल्लगी कर बैठे,\nशायद इसीलिए मेरा प्यार इक अल्फाज बनकर रह गया। ?</item>
        <item>बेवफा तो वो खुद थी,\nपर इल्ज़ाम किसी और को देती है,\nपहले नाम था मेरा उसके होठों पर,\nअब वो नाम किसी और का लेती है,\nकभी लेती थी वादा मुझसे साथ ना छोड़ने का,\nअब यही वादा किसी और से लेती है!!</item>
        <item>झांखकर देखा होता एक बार तो डोली के अंदर,\nके हो गया हैं अब मेरी भी ज़िंदगी का पूरा सफर,\nतेरे साथ साथ अब मेरी भी मंज़िल ख़त्म हो गयी,\nबताने ना दिया तूने और कह दिया तू बेवफा हो गयी! ?</item>
        <item>हर सितम सह कर कितने ग़म छिपाये हमने,\nतेरी खातिर हर दिन आँसू बहाये हमने,\nतू छोड़ गया जहाँ हमें राहों में अकेला,\nबस तेरे दिए ज़ख्म हर एक से छिपाए हमने। ?</item>
        <item>दुनियाँ को इसका चेहरा दिखाना पड़ा मुझे,\nपर्दा जो दरमियां था हटाना पड़ा मुझे,\nरुसवाईयों के खौफ से महफिल में आज,\nफिर इस बेवफा से हाथ मिलाना पड़ा मुझे। ?</item>
        <item>तुमने ही बदले दिए सिलसिले अपनी वफाओं के,\nवरना हम तो आज भी तुम से अज़ीज़ कोई नही।</item>
        <item>दिल दुखाने का काम छोड़ दो,\n-मेरे नाम कोई तो पैगाम छोड़ दो,\nवफ़ा कर नहीं सकते तो ना ही सही,\nलेना महफिल में मेरा नाम छोड़ दो! ?</item>
        <item>उन्हो ने अपने लबो से लगाया और छोड़ दिया,\nवे बोले इतना जहर काफी है तेरी कतरा कतरा मौत के लिए! ?</item>
        <item>जिस कदर तुमने भुला रखा है कभी सोचना,\nहम सब छोड़कर निकले थे एक तेरी मोहब्बत के लिये! ?</item>
        <item>चलो मान लेता हुँ के,\nमुझे मोहब्बत करनी नहीं आती,\nलेकिन आप तो ये बताओ,\nआप को दिल तोडना किसने सीखाया। ?</item>
        <item>इजाज़त हो तो तेरे चहेरे को देख लूँ जी भर के,\nमुद्दतों से इन आँखों ने कोई बेवफा नहीं देखा।</item>
        <item>ज़िंदगी से बस यही एक गिला है,\nख़ुशी के बाद न जाने क्यों गम मिला है,\nहमने तो की थी वफ़ा उनसे जी भर के,\nपर नहीं जानते थे कि वफ़ा के बदले बेवफाई ही सिला है।</item>
        <item>मैंने प्यार किया बड़े होश के साथ,\nमैंने प्यार किया बड़े जोश के साथ,\nपर हम अब प्यार करेंगे बड़ी सोच के साथ,\nक्योंकि कल उसे देखा मैंने किसी और के साथ</item>
        <item>यू तो कोई तन्हा नहीं होता,\nचाह कर किसी से जुदा नहीं होता,\nमोहब्बत को मजबूरियां ले डूबती है,\nवरना ख़ुशी से कोई बे वफ़ा नहीं होता!</item>
        <item>उसके चेहरे पर इस क़दर नूर था,\nकि उसकी याद में रोना भी मंज़ूर था,\nबेवफा भी नहीं कह सकते उसको ज़ालिम,\nप्यार तो हमने किया है वो तो बेक़सूर था।</item>
        <item>कभी जो हम से प्यार बेशुमार करते थे,\nकभी जो हम पर जान निसार करते थे,\nभरी महफ़िल में हमको बेवफा कहते हैं,\nजो खुद से ज़्यादा हमपर ऐतबार करते थे। ?</item>
        <item>हसीनो ने हसीन बनकर गुनाह किया,\nऔरों को तो क्या हमको भी तबाह किया,\nपेश किया जब ग़ज़लों में हमने उनकी बेवफ़ाई को,\nऔरों ने तो क्या उन्होने भी वाह-वाह किया।</item>
        <item>अपनी ही एक ग़ज़ल से कुछ यूँ ख़फ़ा हूँ मैं,\nज़िक्र था जिस बेवफ़ा का, वही बेवफ़ा हूँ मैं।</item>
        <item>महफ़िल ना सही तन्हाई तो मिलती है,\nमिलें ना सही जुदाई तो मिलती है,\nप्यार में कुछ नहीं मिलता,\nवफ़ा न सही बेवफाई तो मिलती है।</item>
        <item>हमें है आपकी कसम हम देंगे ना आपको गम,\nहमारी वजह से हो आप की आंखें नम ,\nकर नहीं सकते आप पर इतना बड़ा सितम।</item>
        <item>घुट घुट कर जीना तो,ज़िन्दग़ी नहीं होती,\nनफरत से सर झुकाना,बन्दग़ी नहीं होती,\nवो ग़ुनाह माफ़ी के,लायक नहीं है,\nजिसमें शामिल कोई,शर्मिन्दग़ी नहीं होती
</item>
        <item>"तेरे हुस्न पर तारीफ भरी किताब लिख देता,\nकाश के तेरी वफ़ा तेरे हुस्न के बराबर होती,",</item>
        <item>तेरे चेहरे पर अश्कों की लकीर बन गयी,\nजो न सोचा था तू वो तक़दीर बन गयी.</item>
        <item>वो न आए उनकी याद वफ़ा कर गई,\nउनसे मिलने की चाह, सुकून, तबाह कर गई.</item>
        <item>हम उम्मीदों की दुनियां बसाते रहे,\nवो भी पल पल हमें आजमाते रहे,\nजब मोहब्बत में मरने का वक्त आया,\nहम मर गए और वो मुस्कुराते रहे।</item>
        <item>Maine Unse Pyar Kiya,\nYeh Mere Pyar Ki Hadd Thi\nmaine Unpe Itbaar Kiya,\nyeh Mere Itbaar Ki Hadd Thi\nmarke Bhi Khuli Rhi Meri Aankhen,\nyeh Mere Intezaar Ki Had Thi</item>
        <item>ढूंढ़ तो लेते अपने प्यार को हम,\nशहर में भीड़ इतनी भी न थी,\nपर रोक दी तलाश हमने,\nक्योंकि वो खोये नहीं बदल गए थे</item>
        <item>ये बेवफा, वफा की कीमत क्या जाने,\nये बेवफा गम-ए-मोहब्बत क्या जाने,\nजिन्हे मिलता है हर मोड पर नया हमसफर,\nवो भला प्यार की कीमत क्या जाने</item>
        <item>गहराई प्यार में हो तो बेवफाई नहीं होती,\nसच्चे प्यार में कहीं तन्हाई नहीं होती,\nमगर प्यार ज़रा संभल कर करना मेरे दोस्त,\nप्यार के ज़ख्म की कोई दवा नहीं होती।</item>
        <item>नफरत को मोहब्बत की आँखों में देखा,\nबेरुखी को उनकी अदाओं में देखा,\nआँखें नम हुईं और मैं रो पड़ा,\nजब अपने को गैरों की बाहों में देखा।</item>
        <item>उसने महबूब ही तोह बदला है फिर ताज्जुब कैसा,\दुआ कबूल ना हो तोह लोग खुदा तक बदल देते हैं</item>
        <item>बंद कर देना खुली आँखों को मेरी तुम,\nअक्स तेरा देख कर कह दे न कोई बेवफा.</item>
        <item>Mere Dil Ko Tarasha Hai Sabhi Ke Nek Iraadon Ne,\nKisi Ki Bewafai Ne Kisi Ke Jhoothhe Vaadon Ne.</item>
        <item>ये शायरी की महफ़िल बनी है आशिकों के लिए,\nबेवफाओं की क्या औकात जो शब्दों को तोल सके</item>
        <item>मिल ही जायेगा कोई न कोई टूट के चाहने वाला,\nअब शहर का शहर तोह बेवफा हो नहीं सकता.</item>
        <item>Ho Sake Toh Mud Kar Dekh Lena Jaate Jaate,\nTere Aane Ke Bharam Me Zindgi Gujaar Lenge.</item>
        <item>Jab Tak Na Lage Bewafai Ki Thokar,\nHar Kisi Ko Apni Pasand Par Naaz Hota Hai.</item>
        <item>Phool Ke Sath Kaante Bhi Naseeb Hote Hai,\nKhushi Ke Sath Gham Bhi Naseeb Hota Hai,\nYoon To Majboori Le Doobti Hai Har Aashiq Ko,\nVarna Khushi Se Bewafa Kaun Hota Hai.</item>
        <item>अच्छा होता जो उनसे प्यार न हुआ होता,\nचैन से रहते हम जो दीदार न हुआ होता,\nपहुँच चुके होते हम अपनी मंज़िल पर,\nअगर एक बेवफा पर ऐतबार न हुआ होता।</item>
        <item>Mohabbat Se Bhari Koyi Ghazal Use Pasand Nahi,\nBewafai Ke Har Sher Pe Woh Daad Diya Karte Hain.</item>
        <item>Na Main Shayar Hoon Na Mera Shayari Se Koi Wasta,\nBas Shauk Ban Gaya Hai Teri Bewafai Bayaan Karna.</item>
        <item>Meri Talaash Ka Jurm Hai,\nYa Meri Wafa Ka Kasoor,\nJo Dil Ke Qareeb Aaya,\nWo Hi Bewafa Nikala.</item>
        <item>Hum Se Bichhad Ke Fir Kisi Ke Bhi Na Ho Sakoge,\nTum Miloge Sab Se Magar Humari Hi Talaash Mein.</item>
        <item>रोये कुछ इस तरह से मेरे जिस्म से लग के वो,\nऐसा लगा कि जैसे कभी बेवफा न थे वो।</item>
        <item>Teri Bewafai Ne Humara Ye Haal Kar Diya Hai,\nHum Nahi Rote Log Humein Dekhkar Rote Hain.</item>
        <item>Chahte Hain Wo Har Roj Naya Chahne Wala,\nAi Khuda Mujhe Roj Ik Nayi Soorat De De.</item>
        <item>Aap Bewafa Honge Socha Hi Nahi Tha,\nAap Kabhi Khafa Honge Socha Hi Nahi Tha,\nAap Kabhi Dard Dogee Socha Hi Nahi Tha.</item>
        <item>Har Bhool Teri Maaf Ki,\nTeri Har Khata Ko Bhula Diya,\nGham Hai Ki Mere Pyar Ka,\nTu Ne Bewafai Sila Diya.</item>
        <item>Tu Ne Hi Laga Diya ilzaam-e-Bewafai,\nAdalat Bhi Teri Thi Gawaah Bhi Tu Hi Thi.</item>
        <item>Humse Na Kariye Baatein Yoon Berukhi Se Sanam,\nHone Lage Ho Kuchh-kuchh Bewafa Se Tum.</item>
        <item>Tera Khayal Dil Se Mitaya Nahi Abhi,\nBewafa Maine Tujhko Bhulaya Nahi Abhi.</item>
        <item>मोहब्बत का नतीजा दुनिया में हमने बुरा देखा,\nजिन्हे दावा था वफा का उन्हें भी हमने बेवफा देखा.</item>
        <item>मुझको तूने ही सिखाई बेवफाई है,\nदेकर के धोखा,\n मुझको दी रुसवाई है,\nमोहब्बत में दिया जो तूने वही अब तू पाएगी,\nपछताना छोड़ दे तू भी औरों से धोखा खायेगी।</item>
        <item>कभी ग़म तो कभी तन्हाई मार गयी,\nकभी याद आ कर उनकी बेवफ़ाई मार गयी,\nबहुत टूट कर चाहा जिसको हमने,\nआखिर में उनकी ही बेवफाई मार गयी।</item>
        <item>क्यों जिंदगी इस तरह तुम दूर हो गए\nक्या बात है जो इस तरह मगरुर हो गए,\nहम तरसते रहे तुम्हारा प्यार पाने को,\nबेवफा बनकर तुम तो मशहूर हो गए।</item>
        <item>Jakham Ban Jaane Ki Aadat Hai Uski,\nRula Kar Muskurane Ki Aadat Hai Uski,\nMilenge Kabhi To Khoob Rulayenge Usko,\nSuna Hai Rote Hue Lipat Jaane Ki Aadat Hai Uski.</item>
        <item>Tu Bhee Aaeene Kee Tarah Bewafa Nikala,\nJo Saamane Aaya Usee Ka Ho Gaya.</item>
        <item>Bewafa Tera Masoom Chehra Bhool Jane Ke Kaabil Nahi,\nHai Magar Tu Bahut Khoobsurat Par Dil Lagane Ke Kaabil Nahi.</item>
        <item>खा कर ज़ख़्म दुआ दी हमने,\nबस यूही उमर बीता दी हमने,\nदेख कर जिसको दिल दुखता था,\nआज वो तस्वीर जला दी हमने!</item>
        <item>Insaan Ke Kandho Par Insaan Ja Raha Tha,\nKafan Mein Lipata Hua Aramaan Ja Raha Tha,\nJise Bhee Milee Bewafai Mohabbat Mein,\nBafa Ki Talaas Mein Shamasaan Ja Raha Tha</item>
        <item>Kabhee Jo Ham Se Pyaar Beshumaar Karate The,\nKabhee Jo Ham Par Jaan Nisaar Karate The,\nBharee Mahafil Mein Hamako Bewafa Kahate Hain,\nJo Khud Se Zyaada Hamapar Aitabaar Karate The.</item>
        <item>Jo Jale The Hamaare Liai,\nBujh Rahe Hain Vo Saare Diye,\nKuchh Andhero Ne Kee Thee Saajishen,\nKuchh Ujaalon Ne Dhokhe Diye.</item>
        <item>.kaisee Ajeeb Tujhase Yah Judaee Thee,\nKi Tujhe Alavida Bhee Na Kah Saka,\nTeree Saadagee Mein Itana Phareb Tha,\nKi Tujhe Bewafa Bhee Na Kah Saka.</item>
        <item>.तेरे इश्क़ ने दिया सुकून इतना,\nकि तेरे बाद कोई अच्छा न लगे,\nतुझे करनी है बेवफाई तो इस अदा से कर,\nकि तेरे बाद कोई बेवफ़ा न लगे।</item>
        <item>वो जमाने में यूँ ही बेवफ़ा मशहूर हो गये दोस्त,\nहजारों चाहने वाले थे,किस-किस से वफ़ा करते।</item>
        <item>ट्रैफिक सिग्नल पर आज उसकी याद आ गई,\nरंग उसने भी अपना कुछ इसी तरह बदला था।</item>
        <item>Agar Hamen Teree Badanaamiyon Ka Dar Na Hota,\n Na Too Bewafa Kahatee\n Na Main Bewafa Hota.</item>
        <item>आज कतरा के गुजरते हुए पाया है तझे,\nबेवफाई का हुनर किसने सिखाया है तुझे।</item>
        <item>बेवफ़ाओं की महफ़िल लगेगी ऐ दिल-ए-जाना,\nआज ज़रा वक़्त पर आना मेहमान-ए-ख़ास हो तुम।</item>
        <item>Kya Jaano Tum Bewafiee Kee Had Doston, Vo Hamase Ishk Seekhatee Rahee Kisee Or Ke Lie.</item>
        <item>बेवफाई उसकी दिल से मिटा के आया हूँ,\nख़त भी उसके पानी में बहा के आया हूँ,\nकोई पढ़ न ले उस बेवफा की यादों को,\nइसलिए पानी में भी आग लगा कर आया हूँ। </item>
        <item>Hamein Na Mohabbat Mili Na Pyar Mila,\nHumko Jo Bhi Mila Bewafa Yaar Mila!</item>
        <item>दिल के दरिया में धड़कन की कश्ती है,\nख़्वाबों की दुनिया में यादों की बस्ती है,\nमोहब्बत के बाजार में चाहत का सौदा है,\nवफ़ा की कीमत से तो बेवाफाई सस्ती है</item>
        <item>बहुत उदास है कोई तेरे जाने से\nहो सके तो लौट आ\nकिसी बहाने से।</item>
        <item>यूँ है सबकुछ मेरे पास बस दवा-ए-दिल नही,\nदूर वो मुझसे है पर मैं उस से नाराज नहीं,\nमालूम है अब भी मोहब्बत करता है वो मुझसे,\nवो थोड़ा सा जिद्दी है लेकिन बेवफा नहीं।</item>
        <item>प्यार में बेवाफाई मिले तो गम न करना\nअपनी आँखे किसी के लिए नम न करना\nवो चाहे लाख नफरते करें तुमसे\nपर तुम अपना प्यार कभी उसके लिए कम न करना।</item>
        <item>मेरे कलम से लफ्ज़ खो गए सायद\nआज वो भी बेवफा हो गाए सायद\nजब नींद खुली तो पलकों में पानी था,\nमेरे ख्वाब मुझपे रो गए शायद।</item>
        <item>WOH MILI BHI TO KYA MILI BAN KE BEWAFA MILI,\nITANE TO MERE GUNAH NA THE JITNI MUJHE SAJA MILEI.</item>
        <item>वो सुना रहे थे अपनी वफाओं के किस्से,\nहम पर नजर पड़ी तो खामोश हो गये।</item>
        <item>आज बरसों के बाद वो फिर से नजर आये हैं,\nजज्बे वही दिल की गहराइयों से उभर आये हैं,\nदिल लगाने की तो खूब सजा मिली हमें,\nअब पूरी करने वो कौन सी कसर आये हैं !</item>
        <item>ऐतबार नहीं कर सके तो इंतजार तो कर लेते,\nबेवफाई का जहर दिया तो मौत की बद्दुआ भी दे देते</item>

    </string-array>
    <string-array name="attitude">
        <item>जो मेरे से जले,\n ज़रा साइड से चले.</item>
        <item>Shukar Kar ‎pagalee‬ Main Tere Alaava Kisee Aur \nLadakee Kee Taraph Nahee Dekhata, \nVarana Pata‬ Nahee Har Galee Me Mere Kitane Sasuraal‬ Hote</item>
        <item>Sooraj Dhala To Kad Se Unche Ho Gaye Saaye,\nKabhi Pairon Se Raundi Thi Yehi Parchhaiyan Humne.</item>
        <item>जब मैं प्यार करता हूँ तो बेहिसाब करता हूँ,\हिसाब से तो मैंने कभी नफ़रत भी नहीं की.</item>
        <item>Agar Koi Ladk Mujhe\nPurpos Karata Hai\nUse Main Reject Karatee Hoon\nLekin Usakee Choice Ko Main Salut Karatee Hoon</item>
        <item>Ye Nahin Samajhate Ki Aap Kaabil Nahin Hain Ham,\nTadap Rahe Hain Vo Jise Haasil Nahin Ham Hain</item>
        <item>Na Ma Jeevan Kee Khushee Na Ka Maut Ka Gam\nJab Tak Hai Dam Apane Style Main Jiyaage Ham!</item>
        <item>Mud Mud Kar Na Dekh Pagalee Thokar Khaakar Gir jayegee,\nBhai Ka Luk Hee Aisa Hai Ki Haart Attack Se Mar Jaegee.</item>
        <item>Jo Hame Samajh Hee Nahin Pae,\nUsake Hak Ne Hamen Bura Samajha Hai.</item>
        <item>Zindagi Se Hum Apni Kuch Udhhar Nahi Lete\nkafan Bhi Lete He To Apni Zindagi Dekar.</item>
        <item>पीने पिलाने की क्या बात करते हो\nकभी हम भी पिया करते थे\nजितनी तुम जाम में लिए बैठे हो\nउतनी हम पैमाने में छोड़ दिया करते थे</item>
        <item>Teree Mohabbat Main Aur Meree Phitarat Main Phark Itana Hai Kee\nTera Attitudai Nahee Jaata Aur Mujhe Jhukana Nahin Aata.</item>
        <item>Rehte Hain Aas-pass Hi\nLekin Sath Nahi Hote\nKuchh Log Jalte Hain Mujhse\nBas Khaak Nahi Hote.</item>
        <item>सर झुकाने की आदत नहीं है\nआँसू बहाने की आदत नहीं है\nहम खो गए तो पछताओगे बहुत\nक्युकी हमारी लौट के आने की आदत नहीं है|</item>
        <item>हम अच्छे सही पर लोग ख़राब कहतें हैं\nइस देश का बिगड़ा हुआ हमें नवाब कहते हैं\nहम ऐसे बदनाम हुए इस शहर में\nकि पानी भी पिये तो लोग उसे शराब कहते हैं।</item>
        <item>मेरी हिम्मत को परखने की गुस्ताखी न करना\nपहले भी कई तूफानों का रुख मोड़ चुका हूँ।</item>
        <item>Kabhi Soft,KaBhi Rude\nKiller Mera\nATTITUDE.</item>
        <item>Look Hi Attitude Wali Hai\nDil Main Koi Ghamand Nahi Hai Hamare</item>
        <item>Hamko Mita Sake Ye Zamane Mein Dam Nahin,\nHamse Zamana Khud Hai Zamane Se Ham Nahi</item>
        <item>Hamaara Andaaj Kuchh Aisa Hai\nJab Ham Bolate Hain To Baras Jaate Hain\nAur Jab Chup Rahate Hain\nTo Log Taras Jaate Hain</item>
        <item>Khush Raho Ya Khapha Raho,\nHamesha Door Aur Dapha Raho</item>
        <item>Yah Jo Sar Par Ghamand Ka Taaj Rakhate Hain,\nSun Lo Duniya Vaalon Ham Inake Bhee\nBaap Lagate Hai</item>
        <item>Bematalab Kee Duniya Ka Kissa He Khatm,\nAb Jish Tarah Kee Duniya\nUs Tarah Ke Ham</item>
        <item>Agar Fitrat Hamari Sehne Ki Na\nHoti Toh Himmat Tumhari Bhi\nKuch Kehne Ki Na Hoti</item>
        <item>Khairaat Mein Milee Huee Khushee Hamen Pasand Nahin,\nKyonki Ham Gam Mein Bhee Navaab Kee Tarah Jeete Hain</item>
        <item>Andaaz Kuchh Alag Hai Mera\nSab Ko Attitudai Ka Shauk Hai\nMujhe Attitudai Todane Ka</item>
        <item>Too Yah Mat Soch Ki Chhod Degee To Toot Jaoonga\nKameena Hoon Tere Se Bhee Achchhee Tak Paaoon.</item>
        <item>मशहूर होने का शौक नहीं लेकिन क्या करें,\nलोग नाम से हो पहचान लेते है</item>
        <item>Mat Poochhana Meree Shakhsiyat Ke Baare Mein,\nHam Jaise Dikhate Hain Vaise Hee Likhate Hain.</item>
        <item>Main Cheej Original Too Jaalee Notai Hai\nTeree Body Se Jyaada Meree Dp Hot Hai.</item>
        <item>Bheed Mein Khada Hona Makasad Nahin Hai Mera,\nBalki Bheed Jisake Lie Khadee Ho\nVah Banana Hai Mujhe!</item>
        <item>Ham Dushmanon Ko Bhee Badee Shaanadaar Saja Dete Hain,\nHaath Nahin Uthaate Bas Nazaron Se Gira Dete Hain!</item>
        <item>khud se jeetane kee jid hai mujhe,\nKhud ko hee haraana hai,\nMain bheed nahin hoon duniya kee\nMere andar ek jamaana hai.</item>
        <item>Too Aaj Bhee Yahee Sochata Hoga,ki Main Akelee Hoon,\nShaayad Tumhen Maaloom Nahin\nkee Raaniyaan Kabhee Akelee Nahin Hotee.</item>
        <item>मेरे मिजाज को समझने के लिए\nबस इतना ही काफी है,\nमैं उसका हरगिज़ नहीं होता जो\nहर एक का हो जाए!</item>
        <item>अगर प्यार से कोई फूंक मारें तो बुझ जाएंगे,\nनफरत से तो बड़े-बड़े तूफान बुझ गए मुझे बुझाने में!</item>
        <item>वक्त ही तो है बदल जाएगा,\nआज तेरा है कल मेरा होगा!</item>
        <item>हम ना बदलेंगे वक्त की रफ्तार के साथ\nजब भी मिलेंगे अंदाज़ पुराना होगा!</item>
        <item>अब AVAILABLE नहीं VALUABLE बनना है मुझे!</item>
        <item>सही वक्त पर करवा देंगे हदों का अहसास,\nकुछ तालाब खुद को समंदर समझ बैठे हैं!</item>
        <item>इतना ऐटिटूड मत दिखा जानेमन,\nक्योंकि तेरी जवानी से ज़ादा,हमारे तेवर गरम है।</item>
        <item>सही को सही और गलत को गलत कहने की हिम्मत रखता हूँ,\nइसीलिए आजकल रिश्ते कम रखता हूँ!</item>
        <item>तू मेरी नक़ल तो कर लेगा,\nलेकिन बराबरी कैसे करेगा।</item>
        <item>तुमने पूछा था न कैसा हूँ मैं,\nकभी भूल न पाओगे ऐसा हूं मैं।</item>
        <item>रास्ते मुश्किल है पर हम मंज़िल ज़रूर पायेंगे,\nये जो किस्मत अकड़ कर बैठी है इसे भी ज़रूर हरायेंगे।</item>
        <item>माचिस तो यूँ ही बदनाम है हुजुर,\nहमारे तेवर तो आज भी आग लगाते है।</item>
        <item>Mere Attitude me itna current hai,\nKi Tu jal ke Khaakh ho Jaayegi.</item>
        <item>Wo saath hote to Sudhar bhi jaate,\nChodakr usne Hume Aawaara bana diya.</item>
        <item>तुम लौट कर आने की तकलीफ मत करना,\nहम एक मोहब्बत दो बार नहीं करते!</item>
        <item>खौफ तो आवारा कुत्ते भी मचाते है,\nपर दहशत हमेशा शेर की ही रहती है!</item>
        <item>Hum duniya se alag nahi,\nHamari Duniya hi alag hai Janab.</item>
        <item>हमारी शराफत का फायदा उठाना बंद कर दो,\nजिस दिन हम बदमाश हो गए क़यामत आ जायेगी!</item>
        <item>अगर कोई चुप है तो इसका मतलब ये नहीं की उसे बोलना नहीं आता,\nहो सकता है वो थप्पड़ मारने में यकीन रखता हो!</item>
        <item>आज तक ऐसी कोई रानी नहीं बनी,\nजो इस बदमाश को अपना गुलाम बना सके!</item>
        <item>हम बाजीराव नहीं जो मस्तानी के लिए दोस्ती छोड़ दे,\nअरे पगली हम तो दोस्ती के लिए हज़ारो मस्तानी छोड़ देंगे!</item>

    </string-array>
    <string-array name="romantic">

        <item>Mohabbat Mujhe Aapke Husn Se Nahi,\nAapke Kirdaar Se Hai,\nVarna Haseen Log To,\nBazaar Mein Sar-E-Aam Bika Karte Hain.</item>
        <item>Aapne Apni Aankho Mein Noor Chupa Rakha Hai\nHosh Walo Ko Deewana Bana Rakha,\nNaaj Kaise Na Karu Aapke Pyar Par,\nMujh Jaise Nacheez Ko Khas Bana Rakha Hai.</item>
        <item>Ye Kaisa Hai Ehsaas,\nTu Hi Tu Hai Dil Ke Paas,\nNeend Hai Ki Aati Nahin,\nAur Badhti Jaati Hai Pyaas.</item>
        <item>Sajde Dil Mein Tarane Bahut Hain,\nZindagi Jeene Ke Bahane Bahut Hain,\nAap Sada Muskurate Rahiye,\nAap Ki Muskurahat Ke Deewane Bahut Hain.</item>
        <item>Teri Ek Hasi Pe Ye Dil Qurbaan Kar Jaoo,\nAitraaz Na Ho Agar To Tera Dil Chura Le Jaoo,\nNa Behne Du Kabhi In Aakho Se Aansu,\nTu Kahe To Tere Saare Sitam Sah Jaoo.</item>
        <item>मचल उठा है दिल जब से देखि है तस्वीर उसकी,\n महक उठा है गुलशन खुशबू से उसकी,\n मैं तो बस इतना कहूँगा के मेरी जान में बसती है जान उसकी.</item>
        <item>Jal Uthi Hai Shama Roshni Se Uski,\nKhatm Hui Hai Tanhaai Mehfil Me Uski,\nMain To Bas Itna Kahunga Ke Meri Jaan Me Basti Hai Jaan Uski.</item>
        <item>Nigahon Se Dil Mein Ghar Karke,\nMere Khawabon Ki Haqiqat Ho Gaye Ho Tum,\nIshq Ke Safar Ki Manzil Banke,\nMeri Bekhudi Ki Wahaj Ho Gaye Ho Tum.</item>
        <item>Har Pal Tum Se Pyar Kiya Karte Hain,\nEk Ajeeb Sa Khud Se Sawal Kiya Karte Hain,\nSMS To Auron Ke Bhi Aate Hain,\nFir Bhi Hum Apke Hi SMS Ka Intezar Kiya Karte Hain.</item>
        <item>Iss Kadar Hud Se Zyada Pyar Kiya Hai Maine,\nIntzar Ki Had Tak Intzar Kiya Hai Maine,\nKahne Ko Kuch Bhi Kahe Ye Jahan Wale,\nPar Sirf Tujh Par Hi Aitbaar Kiya Hai Maine.</item>
        <item>Aaj Phir Se Hawaon Ne Rukh Badla Hai,\nAaj Phir Se Fizaon Me Rang Dhala Hai,\nMere Dil Ko Hamesha Ho Raha Hai Ehsaas,\nShayad Kisi Se Ikrar Hone Wala Hai.</item>
        <item>Palko Se Aankho Ki Hifazat Hoti Hai,\nDhadkan Dil Ki Amanat Hoti Hai,\nHamara Rishta Bhi Bada Pyara Hai,\nKabhi Chahat To Kabhi Shikayat Hoti Hai.</item>
        <item>Tere Ishq Ki Duniya Mein Kho Gaya Hu Is Qadar,\nBanker Apsana Reh Gaya Hu Is Qadar,\nJaado Tere In Ankho Ka Ho Gaya Hai Is Qadar,\nEk Tera Siva Kuch Na Aaye Nazar.</item>
        <item>Aankhon Mein Jo Teri Maine Khud Ko Paya Hai,\nTo Dil Ko Mere Bohot Sukoon Aaya Hai.</item>
        <item>Dhokha Na Dena Ke TujhPe Aitbaar Bahut Hai,\nYeh Dil Teri Chahat Ka TalabGaar Bahut Hai,\nTeri Soorat Na Dikhe Toh Dikhayi Kuchh Nahi Deta,\nHum Kya Karein Ke TujhSe Humein Pyaar Bahut Hai.</item>
        <item>तेरे रुखसार पर ढले हैं मेरी शाम के किस्से,\nखामोशी से माँगी हुई मोहब्बत की दुआ हो तुम।</item>
        <item>Aaj Roshan Fir Rukhsar Ho Jaye,\nChalo Is Tanhai Mein Fir Pyar Ho Jaye,\nMere Seene Se Lag Jao Pehle Ki Tarah,\nFir Se Ek Bar Vada-O-Ikrar Ho Jaye.</item>
        <item>Tum Apni Palko Ki Perchaiya Mujhe Dedo,\nTum Apni Shaam Ki Tanhaiyan Mujhe Dedo,\nMain Doob Jau Aapki Udas Aakhon Mein,\nApni Dard Ki Vo Gehraiyan Mujhe Dedo.</item>
        <item>इस कदर आपसे प्यार हो गया की अब जीना भी दुश्वार हो गया ,\nआरजू थी किसी को पाने की सीधा चाँद से दीदार हो गया.</item>
        <item>Kisi Ko Intezar Ki Saza Nahi Dete,\nPyar Dene Wale Ko Dil Se Bhula Nahi Dete,\nMere Ho Aur Hamesha Sirf Mere Rehna,\nKyunki Ham Har Kisi Ko Aisi Wafa Nahi Dete.</item>
        <item>Na Jaane Wo Kaun Tera Habeeb Hoga,\nTere Hatho Mein Jiska Naseeb Hoga,\nKoi Tumhe Chahe Ye Koi Badi Baat Nahi,\nJisko Tum Chaho Wo Khush Naseeb Hoga.</item>
        <item>Har Ek Sans Pe Tera Khyal Rehta Hai,\nMeri Har Baat Mein Tera Sawal Rehta Hai,\nTum Ek Bar Mere Dil Ki Raahon Se Gujar Kar Dekho,\nTumhare Bin Mera Kya Haal Rehta Hai.</item>
        <item>Ham To Ek Musafir The Teri Rehgujar Ke\nSocha Na Tha Teri Basti Me Apna Kabhi Makan Hoga,\nTeri Rehmat Ke Kisse Kis Zuban Se Kahun,\nJise Teri Qadar Ho,bhala Kaise Wo Fanaa Oga.</item>
        <item>आँखों में तेरा ही चेरा, होतो पे तेरा ही नाम,\nदिल में तेरा ही साँस छुपी है,\nपाना चाहता हूँ तुझे,\nअपना बनाना चाहता हूँ तुझे,\nबस यही एकआश बाकि है.</item>
        <item>Naam-E-Mohabbat Se Khushbu-E-Wafa Aati Hai,\nMere Dil Se Teri Dhadkan Ki Sada Aati Hai,\nJab Bhi Karte Ho Yaad Tume Dil Se,\nYu Lagta Hai Jaise Jannat Se Hawa Aati Hai.</item>
        <item>Humare Vaaste Ye Char Din Ki Shohrat Kya\nVoh Mil Gaya To Kisi Aur Ki Jaroorat Kya.</item>
        <item>Jaadu Hai Teri Har Ek Baat Mein,\nYaad Bahut Aate Ho Din Aur Raat Mein,\nkal Jab Dekha Tha Maine Sapna Raat Mein,\ntab Bhi Aapka Hi Hath Tha Mere Hath Mein.</item>
        <item>Aap Jab Saamne Se Gujar Jate Hain,\nArmaan Dil Ke Saare Ubhar Aate Hain,\nDekh Kar Aapki Pyari Surat,\nSehme Hue Se Phool Bhi Muskura Jate Hain.</item>
        <item>Naa Chain Hai Naa Karaar Hai\nSuna Suna Sa Hai Sab, Sab Kuch Viran Hai\nEk Ajab Si Kasmakash Mein Hun\nSab Kuch Hai Pass Merey Phir Bhi Akela Hun\nSari Raat Na Soya Hun,\nTeri Hi Yaadon Mein Khoya Hun.</item>
        <item>Kabhi Ikrar Karna Ho To Humse Karna,\nKabhi Izhar Karna Ho To Humse Karna,\nmar Na Jaun Kahin Tumhe Na Paakar Isiliye,\nkabhi Pyar Karna Ho To Humse Karna.</item>
        <item>Ujalon Mein Reh Kar Andhera Mangta Hoon,\nRaat Ki Chandni Se Savera Mangta Hoon,\nDaulat Shohrat Ki Nahi Jarurat,\nMain To Har Sans Mein Thuje Mangta Hoo.</item>
        <item>Palko Se Raaste Ke Kaante Hatha Denge,\nPhool To Kya Hum Apna Dil Bicha Denge,\nTutne Na Denge Hum Is Pyar Ko Kabhi,\nBadle Me Hum Khud Ko Mita Denge.</item>
        <item>Aap Aayenge Humse Milne Ko Agar To Hum Par Inayat Hogi,\nChaand Taaro Ki Mehfil Sajegi Poori Unki Ibadat Hogi,\nBasa Lenge Us Lamhe Ko Apni Nigahon Mei Hum,\nPhir Na Us Rab Se Hame Koi Shikwa Shikayat Hogi.</item>
        <item>Aapko Yaad Karna Acha Lagta Hai,\nBas Aapke Kho Jaane Se Dar Lagta Hai,\nKabhi Aankhon Se Gum Na Ho Jao Aap,\nAb To Raat Ko Sone Se Bhi Dar Lagta Hai.</item>
        <item>Es Sham Ne Deelayi Hai Yaad Kisi Khaas Ki,\nJisko Paane Ki Mujhe Aas Thi,\nWoh Toh Na Mili Per Unka Ehsaan Saath Hai,\nYaadon Mein Hi Sahi Per Woh Aaj Bhi Mere Paas Hai.</item>
        <item>Na Jaane Kis Tarah Ka Ishq Kar Rahe Hain Hum,\nJisKe Ho Nahi Sakte Usi Ke Ho Rahe Hain Hum.</item>
        <item>तुम्हारी इस अदा का क्या जवाब दूँ,\nअपने दोस्त को क्या उपहार दूँ,\nकोई अछा सा फूल होता तो माली से मंगवाते,\nजो खुद गुलाब है उसको क्या गुलाब दूँ</item>
        <item>नशा था उनके प्यार का जिस में हम खो गए,\nउन्हें भी नहीं पता चला कि कब हम उनके हो गए.</item>
        <item>आज़माइश प्यार में ज़रूरी होती है,\n न मिल पाना किसी की मज़बूरी होती है,\nयाद दूर से तोह अप्प कर सकते है, \nलेकिन दिल की हसरत मिलने से पूरी होती है.</item>
        <item>इश्क़ के मायने हमसे मत पूछो हम भी इस से अनजान हैं,\n सिर्फ एक गुज़ारिश है,\n के कभी दूर न जाना,\n क्योंकि आपका इश्क़ ही हमारी जान है.</item>
        <item>Aadat Hai Teri Yaad Mein Jeene Ki,\nIn Aankho Ko Teri Ek Jhalak Pane Ki,\nHumari To Tamanna Hai Aap Per Jaan Lutane Ki,\nPer Shayad Aapki Aadat Hai Bas Hume Tadpane Ki</item>
        <item>Mere Khwabon Me Wo Teer Chalakar Chali Gayi,\nMain Soya Tha Wo Jagakar Chali Gayi,\nMaine Pucha Chaand Nikalta Hai Kaise,\nTo Chehre Se Zulfen Hata Kar Chali Gayi.</item>
        <item>Pyase Ko Ek Katra Pani Kafi Hai,\nIshq Mein Char Pal Ki Zindgani Kafi Hai,\nDoobne Ko Samander Mein Jayein Kahan,\nAapki Aankh Se Tapka Voh Pani Kafi Hai</item>
        <item>करने लगे जब शिकवा उससे उसकी बेवफाई का\nरख कर होंट को होंट से खामोश कर दिया</item>
        <item>अकेले हम ही शामिल नहीं हैं इस जुर्म में\nनजर जब मिली थी मुस्कराये तुम भी थे</item>
        <item>Iss Se Zyada Tujhe Aur Kitna Qareeb Laaun Main\nKi Tujhe Dil Mein Rakh Kar Bhi Mera Dil Nahi Bharta</item>
        <item>Tum Saamne Aaye To Ajab Tamasha Hua\nHar Shikayat Ne Jaise Khudkushi Kar Li.</item>
    </string-array>
    <string-array name="life">

        <item>हजारों उलझनें राहों में और कोशिशें बेहिसाब,\nइसी का नाम है ज़िन्दगी चलते रहिये जनाब</item>
        <item>अब क्यों न ज़िन्दगी पे मुहब्बत को वार दें,\nइस आशिक़ी में जान से जाना बहुत हुआ</item>
        <item>वो कहानी थी, चलती रही,\nमै किस्सा था, खत्म हुआ</item>
        <item>कभी हो मुखातिब तो कहूँ क्या मर्ज़ है मेरा,\nअब तुम दूर से पूछोगे तो ख़ैरियत ही कहेंगे।</item>
        <item>क्यूँ हम को सुनाते हो जहन्नुम के फ़साने,\nइस दौर में जीने की सजा कम तो नहीं है।</item>
        <item>ऐसे माहौल में दवा क्या है दुआ क्या है,\nजहाँ कातिल ही खुद पूछे कि हुआ क्या है</item>
        <item>अल्फाज तय करते हैं फैसले किरदारों के,\nउतरना दिल में है या दिल से उतरना है।</item>
        <item>क्या गज़ब है उसकी ख़ामोशी,\nमुझ से बातें हज़ार करती है।</item>
        <item>उससे खफा होकर भी देखेंगे एक दिन,\nकि उसके मनाने का अंदाज़ कैसा है।</item>
        <item>अभी मियान में तलवार मत रख अपनी,\nअभी तो शहर में इक बे-क़सूर बाक़ी है।</item>
        <item>होती अगर मोहब्बत बादल के साये की तरह,\nतो मैं तेरे शहर में कभी धूप ना आने देता।</item>
        <item>दिल-ए-गुमराह को काश ये मालूम होता,\nप्यार तब तक हसीन है, जब तक नहीं होता।</item>
        <item>वो ख़ुद एक सवाल बन कर रह गया,\nजो मेरी पूरी ज़िंदगी का जवाब था।</item>
        <item>तेरी यादों के है हर तरफ़ हुजूम,\nकितनी रोशन है मेरी तन्हाई।</item>
        <item>उनके देखने से जो आ जाती है चेहरे पर रौनक,\nवो समझते हैं कि बीमार का हाल अच्छा है।</item>
        <item>हैं और भी दुनिया में सुखन-वर बहुत अच्छे,\nकहते हैं कि ग़ालिब का है अंदाज़-ए-बयाँ और।</item>
        <item>आता है दाग-ए-हसरत-ए-दिल का शुमार याद,\nमुझसे मेरे गुनाह का हिसाब ऐ खुदा न माँग।</item>
        <item>इश्क से तबियत ने जीस्त का मजा पाया,\nदर्द की दवा पाई दर्द बे-दवा पाया।</item>
        <item>वो ज़हर देता तो दुनिया की नजरों में आ जाता,\nसो उसने यूँ किया कि वक़्त पे दवा न दी</item>
        <item>गुज़र गया आज का दिन भी पहले की तरह,\nन हमको फुर्सत मिली न उन्हें ख्याल आया।</item>
        <item>वो तो अपनी एक आदत को भी ना बदल सका,\nजाने क्यूँ मैंने उसके लिए अपनी जिंदगी बदल डाली</item>
        <item>किस तरह करे खुद को तेरे प्यार के क़ाबिल हम,\nहम आदतें बदलते है तो तुम शर्ते बदल देते हो।</item>
        <item>वो ढूढ़ रहे थे मुझ को भूल जाने के तरीके,\nखफा हो कर उनकी मुश्किल आसान कर दी हमने।</item>
        <item>हर बार इल्जाम हम पर लगाना ठीक नहीं,\nवफ़ा खुद से नहीं होती खफा हम पर होते हो।</item>
        <item>आज दिल ने तेरे दीदार की ख्वाहिश रखी है,\nमिले अगर फुरसत तो ख्वाबों मे आ जाना।</item>
        <item>दीदार की तलब हो तो नज़रे जमाये रख,\nक्यूँकि नक़ाब हो या नसीब सरकता जरुर है।</item>
        <item>नए रिश्ते जो न बन पाएं तो मलाल मत करना,\nपुराने टूटने न पाएं बस इतना ख्याल रखना।</item>
        <item>बहुत अजीब से हो गए हैं ये रिश्ते आजकल,\nसब फुरसत में हैं पर वक़्त किसी के पास नहीं।</item>
        <item>अल्फ़ाज़ चुराने की ज़रूरत ही ना पड़ी कभी,\nतेरे बे-हिसाब ख्यालों ने बे-तहाशा लफ्ज़ दिए।</item>
        <item>माँगने से मिल सकती नहीं हमें एक भी ख़ुशी,\nपाये हैं लाख रंज तमन्ना किये बगैर।</item>
        <item>उदासियों कि वजह तो बहुत हैं ज़िंदगी में,\nबेवजह खुश रहने का मजा ही कुछ और है।</item>
        <item>उसके हाथों का खिलौना ही सही खुश हूँ मैं,\nकुछ देर के लिए ही सही मुझे चाहता तो है।</item>
        <item>ये क्या जगह है दोस्तो ये कौन सा दयार है,\nहद्द-ए-निगाह तक जहाँ ग़ुबार ही ग़ुबार है।</item>
        <item>मैंने देखा है बहारों में चमन को जलते,\nहै कोई ख्वाब की ताबीर बताने वाला</item>
        <item>जो रोशनी में खड़े हैं वो जानते ही नहीं,\nहवा चले तो चरागों की जिंदगी क्या है</item>
        <item>हवा से कह दो खुद को आज़मा के दिखाये,\nबहुत चिराग बुझाती है एक जला के दिखाये</item>
        <item>वाकिफ था मेरी खाना-खराबी से वो शख्स,\nजो मुझसे मेरे घर का पता पूछ रहा था</item>
        <item>कोई ताबीज़ ऐसा दो कि मैं चालाक हो जाऊं,\nबहुत नुकसान देती है मुझे ये सादगी मेरी</item>
        <item>हमारी शायरी पढ़कर बस इतना ही बोले वो,\nकलम छीन लो इनसे लफ्ज़ दिल चीर देते हैं</item>
        <item>मेरी शायरी का असर उनपे हो भी तो कैसे हो ,\nकि मैं एहसास लिखता हूँ तो वो अल्फाज़ पढ़ते हैं</item>
        <item>जलज़ला सा है दिल की गलियो में,\nशायद तेरे एहसास गुज़रे है इधर से</item>
        <item>बेकसूर कोई नहीं इस ज़माने में,\nबस सबके गुनाह उजागर नहीं होते।</item>
        <item>अपनी मंज़िल पे पहुँचना भी खड़े रहना भी,\nकितना मुश्किल है बड़े होके बड़े रहना भी</item>
        <item>ये पेड़ ये पत्ते ये शाखें भी परेशान हो जाएं,\nअगर परिंदे भी हिन्दू और मुस्लमान हो जाएं</item>
        <item>करम ही करना है तुझको तो ये करम कर दे,\nमेरे खुदा तू मेरी ख्वाहिशों को कम कर दे</item>
        <item>वो पहले सा कहीं मुझको कोई मंज़र नहीं लगता,\nयहाँ लोगों को देखो अब ख़ुदा का डर नहीं लगता</item>
        <item>हर इक रात में सौ बार जला और बुझा हूँ,\nमुफ़्लिस का दिया हूँ मगर आँधी से लड़ा हूँ</item>
        <item>शायद कोई तराश कर मेरी किस्मत संवार दे,\nयह सोच कर हम उम्र भर पत्थर बने रहे</item>
        <item>करते हैं मेरी कमियों को बयान ऐसे,\nलोग अपने किरदार में फ़रिश्ते हों जैसे।</item>

        <item>लकड़ी के मकानों में चरागों को न रखिये,\nअपने भी यहाँ आग बुझाने नहीं आते।</item>
        <item>रात तो वक़्त की पाबंद है ढल जाएगी,\nदेखना ये है चरागों का सफ़र कितना है।</item>
        <item>उनसे कहना अपनी किस्मत पे गुरूर अच्छा नहीं होता,\nहम ने बारिश में भी जलते हुए घर देखे हैं।</item>
        <item>सितम तो ये है कि ज़ालिम सुखन-शनास नहीं,\nवो एक शख्स जो शायर बना गया मुझको।</item>
        <item>सुकून मिलता है दो लफ्ज़ कागज पे उतार कर,\nकह भी देता हूँ और आवाज भी नहीं होती।</item>
        <item>बहुत से लोग थे मेहमान मेरे घर लेकिन,\nवो जानता था कि है एहतमाम किसके लिए</item>
        <item>सुबह होती रही शाम होती रही,\nउम्र यूँ ही तमाम होती रही</item>
        <item>अब तो चलते हैं बुतकदे से ऐ मीर,\nफिर मिलेंगे गर खुदा लाया</item>
        <item>इंसाँ की ख़्वाहिशों की कोई इंतिहा नहीं,\nदो गज़ ज़मीं भी चाहिए दो गज़ कफ़न के बाद</item>
        <item>आइना कोई ऐसा बना दे, ऐ खुदा जो,\nइंसान का चेहरा नहीं किरदार दिखा दे।</item>
        <item>पहले ज़मीं बँटी फिर घर भी बँट गया,\nइंसान अपने आप में कितना सिमट गया।</item>
        <item>ख़ुदावंद ये तेरे सादा-दिल बंदे किधर जाएँ,\nकि दरवेशी भी अय्यारी है सुल्तानी भी अय्यारी।</item>
        <item>फिर नज़र में फूल महके दिल में फिर शम्में जलीं,\nफिर तसव्वुर ने लिया उस बज़्म में जाने का नाम।</item>
        <item>इन में लहू जला हो हमारा कि जान ओ दिल,\nमहफ़िल में कुछ चराग़ फ़रोज़ाँ हुए तो हैं।</item>
        <item>कांटे किसी के हक में किसी को गुलो-समर,\nक्या खूब एहतमाम-ए-गुलिस्ताँ है आजकल।</item>
        <item>जिसकी कफस में आँख खुली हो मेरी तरह,\nउसके लिये चमन की खिजाँ क्या बहार क्या।</item>
        <item>किश्तों में खुदकुशी कर रही है ये जिन्दगी,\nइंतज़ार तेरा मुझे पूरा मरने भी नहीं देता।</item>
        <item>भूले हैं रफ्ता-रफ्ता उन्हें मुद्दतों में हम,\nकिश्तों में खुदकुशी का मज़ा हम से पूछिए।</item>
        <item>पूछा न जिंदगी में किसी ने भी दिल का हाल,\nअब शहर भर में ज़िक्र मेरी खुदकुशी का है।</item>
        <item>मेरे जुनूँ को ज़ुल्फ़ के साए से दूर रख,\nरस्ते में छाँव पा के मुसाफ़िर ठहर न जाए।</item>
        <item>हाथ टूटें मैंने गर छेड़ी हों ज़ुल्फ़ें आप की,\nआप के सर की क़सम बाद-ए-सबा थी मैं न था।</item>
        <item>कागज़ों पे लिख कर ज़ाया कर दूँ मैं वो शख़्स नहीं,\nवो शायर हूँ जिसे दिलों पे लिखने का हुनर आता है।</item>
        <item>खुदा या नाखुदा अब जिसको चाहो बख्श दो इज्जत,\nहकीकत में तो कश्ती इत्तिफाकन बच गई अपनी।</item>
        <item>तारीफ़ अपने आप की करना फ़िज़ूल है,\nख़ुशबू खुद बता देती है कौन सा फ़ूल है।</item>
        <item>अक्स-ए-ख़ुशबू हूँ बिखरने से न रोके कोई,\nऔर बिखर जाऊँ तो मुझको न समेटे कोई।</item>
        <item>कभी तो अपने अन्दर भी कमियां ढूढ़े,\nज़माना मेरे गिरेबान में झाँकता क्यूँ हैं।</item>
        <item>वही ज़मीन है वही आसमान वही हम तुम,\nसवाल यह है ज़माना बदल गया कैसे।</item>
        <item>न रुकी वक़्त की गर्दिश न ज़माना बदला,\nपेड़ सूखा तो परिंदों ने ठिकाना बदला।</item>
        <item>सूखे हुए शजर को पानी मिला नहीं,\nआज सब्ज़ हुआ आँगन तो बारिश होने लगी।</item>
        <item>मिले जो मुफ्त में उस चीज की कीमत नहीं होती,\nहुई है कद्र हर इक साँस की जब वक़्त आया है।</item>
        <item>निकल आते हैं आँसू गर जरा सी चूक हो जाये,\nकिसी की आँख में काजल लगाना खेल थोड़े ही है।</item>
        <item>जो मुँह तक उड़ रही थी अब लिपटी है पाँव से,\nबारिश क्या हुई मिट्टी की फितरत बदल गई।</item>
        <item>खूब हौसला बढ़ाया आँधियों ने धूल का,\nमगर दो बूँद बारिश ने औकात बता दी।</item>
        <item>ज़िंदा रहने की अब ये तरकीब निकाली है,\nज़िंदा होने की खबर सब से छुपा ली है।</item>
        <item>आईना फैला रहा है खुदफरेबी का ये मर्ज,\nहर किसी से कह रहा है आप सा कोई नहीं।</item>
        <item>जब तक था दम में दम न दबे आसमाँ से हम,\nजब दम निकल गया तो ज़मीं ने दबा लिया।</item>
        <item>एक रास्ता ये भी है मंजिलों को पाने का,\nसीख लो तुम भी हुनर हाँ में हाँ मिलाने का।</item>
        <item>सितम ये है कि हमारी सफों में शामिल हैं,\nचराग बुझते ही खेमा बदलने वाले लोग।</item>
        <item>पांवों के लड़खड़ाने पे तो सबकी है नज़र,\nसर पे कितना बोझ है कोई देखता नहीं।</item>
        <item>आप की खा़तिर अगर हम लूट भी लें आसमाँ,\nक्या मिलेगा चंद चमकीले से शीशे तोड़ के।</item>
        <item>दो शब्द तसल्ली के नहीं मिलते इस शहर में,\nलोग दिल में भी दिमाग लिए फिरते हैं।</item>
        <item>मिलने को तो हर शख्स एहतराम से मिला,\nपर जो मिला किसी न किसी काम से मिला।</item>
        <item>दिल से दिल मिले या न मिले हाथ मिलाओ,\nहमको ये सलीका भी बड़ी देर से आया।</item>
        <item>हुआ सवेरा तो हम उनके नाम तक भूल गए,\nजो बुझ गए रात में चरागों की लौ बढ़ाते हुए</item>
        <item>अगर बिकने पे आ जाओ तो घट जाते हैं दाम अक्सर,\nन बिकने का इरादा हो तो क़ीमत और बढ़ती है।</item>
        <item>दुनिया फ़रेब करके हुनरमंद हो गई,\nहम ऐतबार करके गुनाहगार हो गए।</item>
        <item>गिरना था जो आपको तो सौ मक़ाम थे,\nये क्या किया कि निगाहों से गिर गए।</item>
        <item>ग़ैरों से पूछती है तरीका निज़ात का,\nअपनों की साजिशों से परेशान ज़िंदगी।</item>
        <item>थक गया हूँ तेरी नौकरी से ऐ जिन्दगी,\nमुनासिब होगा मेरा हिसाब कर दे।</item>
        <item>हो के मायूस न यूं शाम से ढलते रहिये,\nज़िन्दगी भोर है सूरज सा निकलते रहिये,\nएक ही पाँव पे ठहरोगे तो थक जाओगे,\nधीरे-धीरे ही सही राह पे चलते रहिये</item>
        <item>ज़िन्दगी एक हसीन ख़्वाब है,\nजिसमें जीने की चाहत होनी चाहिये,\nग़म खुद ही ख़ुशी में बदल जायेंगे,\nसिर्फ मुस्कुराने की आदत होनी चाहिये</item>
        <item>Kabhi Palkon Pe Aansoo Hai,\nKabhi Lab Per Shikayat Hai,\nMagar Aye Zindgi Phir Bhi,\nMujhe Tujh Se Mohabbat Hai</item>
        <item>Jo Aata Hai Woh Jaata Hai,\nYeh Duniya Aani Jaani Hai,\nYehan Her Shaks Musafir Hai,\nSafar Mein Zindagani Hai</item>
        <item>Pareshan Hun Main Aur Dard Ka Hai Naam Zindgi,\nAchchha Ya Bura Main Hun Par Badnaam Zindgi.</item>
        <item>Syaah Raatein, Mayusi, Aansu, Lachari, Tanhayi,\nMohabbat De Ya Kar Maut Ka Intezam Zindgi.</item>
        <item>Har Waqt Bas Saza Mukarrar Kerti Rehti Hai Tu,\nKabhi Toh De Mujhe Mohabbat Ka Inaam Zindgi.</item>
        <item>Wohi Aansu, Wohi Aankhein, Wohi Kajal, Wohi Lab,\nWoh Bhi Kitna Satati Hai Subah Shaam Zindgi.</item>
        <item>इतनी बदसलूकी ना कर ऐ ज़िंदगी,\nहम कौन सा यहाँ बार-बार आने वाले हैं</item>
        <item>ज़िंदगी भी तवायफ की तरह होती है,\nकभी मजबूरी में नाचती है कभी मशहूरी में</item>
        <item>वही रंजिशें वही हसरतें,\nन ही दर्द-ए-दिल में कमी हुई,\nहै अजीब सी मेरी ज़िन्दगी,\nन गुज़र सकी न खत्म हुई</item>
        <item>पढ़ने वालों की कमी हो गयी है,\nआज इस ज़माने में,\nवरना मेरी ज़िन्दगी का हर पन्ना,\nपूरी किताब है।</item>
        <item>फुर्सत मिले जब भी तो रंजिशे भुला देना,\nकौन जाने साँसों की मोहलतें कहाँ तक हैं।</item>
        <item>मुझ से नाराज़ है तो छोड़ दे तन्हा मुझको,\nऐ ज़िंदगी, मुझे रोज-रोज तमाशा न बनाया कर।</item>
        <item>हद-ए-शहर से निकली तो गाँव गाँव चली,\nकुछ यादें मेरे संग पाँव पाँव चली,\nसफ़र जो धूप का किया तो तजुर्बा हुआ,\nवो जिंदगी ही क्या जो छाँव छाँव चली</item>
        <item>अब तो अपनी तबियत भी जुदा लगती है,\nसांस लेता हूँ तो ज़ख्मों को हवा लगती है,\nकभी राजी तो कभी मुझसे खफा लगती है,\nजिंदगी तू ही बता तू मेरी क्या लगती है।</item>
        <item>तंग आ चुके हैं कशमकश-ए-ज़िंदगी से हम,\nठुकरा न दें जहाँ को कहीं बे-दिली से हम,\nलो आज हमने छोड़ दिया रिश्ता ए उमीद,\nलो अब कभी किसी से गिला ना करेगे हम,\nपर जिंदगी मे मिल गये इत्तेफ़ाक से,\nपुछेगे अपना हाल तेरी बेबसी से हम</item>
        <item>जो लम्हा साथ है उसे जी भर के जी लेना,\nये कम्बख्त जिंदगी भरोसे के काबिल नहीं है।</item>
        <item>‪‎शतरंज‬ खेल रही है मेरी ‪जिंदगी‬ कुछ इस तरह,\nकभी तेरी मोहब्बत मात देती है कभी मेरी ‪किस्मत‬।</item>
        <item>ज़िन्दगी से पूछिये ये क्या चाहती है,\nबस एक आपकी वफ़ा चाहती है,\nकितनी मासूम और नादान है ये,\nखुद बेवफा है और वफ़ा चाहती है।</item>
        <item>देखा है ज़िंदगी को कुछ इतना करीब से,\nचेहरे तमाम लगने लगे हैं अब तो अजीब से।</item>
        <item>छोड़ ये बात कि मिले ज़ख़्म कहाँ से मुझको,\nज़िंदगी इतना बता कितना सफर बाकी है।</item>
        <item>है अजीब शहर की ज़िंदगी,\nन सफर रहा न क़याम है,\nकहीं कारोबार सी दोपहर,\nकहीं बदमिजाज़ सी शाम है।</item>
        <item>थोड़ी मस्ती थोड़ा सा ईमान बचा पाया हूँ,\nये क्या कम है मैं अपनी पहचान बचा पाया हूँ,\nकुछ उम्मीदें, कुछ सपने, कुछ महकती यादें,\nजीने का मैं इतना ही सामान बचा पाया हूँ
</item>
        <item>पहले से उन कदमों की आहट जान लेते हैं,\nतुझे ऐ ज़िंदगी हम दूर से पहचान लेते हैं</item>
        <item>कभी खोले तो कभी ज़ुल्फ़ को बिखराए है,\nज़िंदगी शाम है और शाम ढली जाए है।</item>
        <item>मंजिलें मुझे छोड़ गयी रास्तों ने संभाल लिया,\nजिंदगी तेरी जरूरत नहीं मुझे हादसों ने पाल लिया।</item>
        <item>मुझे ज़िंदगी का इतना तजुर्बा तो नहीं है दोस्तों,\nपर लोग कहते हैं यहाँ सादगी से कटती नहीं।</item>
        <item>अब समझ लेता हूँ मीठे लफ़्ज़ों की कड़वाहट,\nहो गया है ज़िंदगी का तजुर्बा थोड़ा थोड़ा।</item>
        <item>हर बात मानी है तेरी सिर झुका कर ऐ ज़िंदगी,\nहिसाब बराबर कर तू भी तो कुछ शर्तें मान मेरी।</item>
        <item>एक उम्र गुस्ताखियों के लिये भी नसीब हो,\nये ज़िंदगी तो बस अदब में ही गुजर गई।</item>
        <item>ज़िंदगी जिसका बड़ा नाम सुना है हमने,\nएक कमजोर सी हिचकी के सिवा कुछ भी नहीं।</item>
        <item>नफरत सी होने लगी है इस सफ़र से अब,\nज़िंदगी कहीं तो पहुँचा दे खत्म होने से पहले।</item>
        <item>ले दे के अपने पास फ़क़त एक नजर तो है,\nक्यूँ देखें ज़िंदगी को किसी की नजर से हम।</item>
        <item>फिक्र है सबको खुद को सही साबित करने की,\nजैसे ये ज़िंदगी, ज़िंदगी नहीं, कोई इल्जाम है।</item>
        <item>इक टूटी-सी ज़िंदगी को समेटने की चाहत थी,\nन खबर थी उन टुकड़ों को ही बिखेर बैठेंगे हम।</item>
        <item>समंदर न सही पर एक नदी तो होनी चाहिए,\nतेरे शहर में ज़िंदगी कहीं तो होनी चाहिए।</item>
        <item>हँसकर जीना ही दस्तूर है ज़िंदगी का,\nएक यही किस्सा मशहूर है ज़िंदगी का,\nबीते हुए पल कभी लौट कर नहीं आते,\nयही सबसे बड़ा कसूर है ज़िंदगी का।</item>
        <item>ज़िन्दगी तू कोई दरिया है कि सागर है कोई,\nमुझको मालूम तो हो कौन से पानी में हूँ मैं।</item>
        <item>मुझ से नाराज़ है तो छोड़ दे तन्हा मुझको,\nऐ ज़िन्दगी मुझे रोज़-रोज़ तमाशा न बनाया कर।</item>
        <item>ज़िन्दगी वो जो ख्वाबों-ख्यालों में है,\nवो तो शायद मयस्सर न होगी कभी,\nये जो लिखी हुई इन लकीरों में है,\nअब इसी ज़िन्दगानी के हो जाएँ क्या।</item>
        <item>एक उम्र गुस्ताखियों के लिये भी नसीब हो,\nये ज़िन्दगी तो बस अदब में ही गुजर गई।</item>
        <item>सबक वो हमको पढ़ाए हैं ज़िन्दगी ने कि हम,\nहुआ था जो इल्म किताबों से वो भी भूल गए।</item>
        <item>जहाँ-जहाँ कोई ठोकर है मेरी किस्मत में,\nवहीं-वहीं लिए फिरती है मेरी ज़िन्दगी मुझको।</item>
        <item>मुझे ज़िन्दगी का इतना तजुर्बा तो नहीं है दोस्तों,\nपर लोग कहते हैं यहाँ सादगी से कटती नहीं।</item>
        <item>अब समझ लेता हूँ मीठे लफ़्ज़ों की कड़वाहट,\nहो गया है ज़िन्दगी का तजुर्बा थोड़ा थोड़ा।</item>
        <item>खुशी में भी आँख आँसू बहाती रही,\nजरा सी बात हमें देर तलक रुलाती रही,\nकोई खो के मिल गया तो कोई मिल के खो गया,\nज़िन्दगी हम को बस ऐसे ही आज़माती रही।</item>
        <item>छोड़ ये बात कि मिले ज़ख़्म कहाँ से मुझको,\nज़िन्दगी इतना बता कितना सफर बाकी है।</item>
        <item>जो तेरी चाह में गुजरी वही ज़िन्दगी थी बस,\nउसके बाद तो बस ज़िन्दगी ने गुजारा है मुझे।</item>
        <item>नफरत सी होने लगी है इस सफ़र से अब,\nज़िन्दगी कहीं तो पहुँचा दे खत्म होने से पहले।</item>
        <item>ज़िन्दगी लोग जिसे मरहम-ए-ग़म जानते हैं,\nजिस तरह हम ने गुज़ारी है वो हम जानते हैं।</item>
        <item>कुछ इस तरह से गुज़ारी है ज़िन्दगी जैसे,\nतमाम उम्र किसी दूसरे के घर में रहा।</item>
        <item>नजरिया बदल के देख, हर तरफ नजराने मिलेंगे,\nऐ ज़िन्दगी यहाँ तेरी तकलीफों के भी दीवाने मिलेंगे।</item>
        <item>ऐ ज़िन्दगी, तोड़ कर हमको ऐसे बिखेर दे इस बार,\nन फिर से टूट पायें हम, और न फिर से जुड़ पाए तू।</item>
        <item>हद-ए-शहर से निकली तो गाँव गाँव चली,\nकुछ यादें मेरे संग पाँव पाँव चली,\nसफ़र जो धूप का किया तो तजुर्बा हुआ,\nवो ज़िन्दगी ही क्या जो छाँव-छाँव चली।</item>
        <item>कुछ आग आरज़ू की उम्मीद का धुआँ कुछ,\nहाँ राख ही तो ठहरा अंजाम ज़िन्दगी का।</item>
        <item>हर एक चेहरे को ज़ख़्मों का आईना न कहो,\nये ज़िन्दगी तो है रहमत इसे सज़ा न कहो।</item>
        <item>न कर शुमार कि हर शय गिनी नहीं जाती,\nये ज़िन्दगी है हिसाबों से जी नहीं जाती।</item>
        <item>पढ़ने वालों की कमी हो गयी है आज इस ज़माने में,\nवरना मेरी ज़िन्दगी का हर पन्ना मुकम्मल किताब है।</item>
        <item>हासिल-ए-ज़िन्दगी हसरतों के सिवा और कुछ भी नहीं,\nये किया नहीं, वो हुआ नहीं, ये मिला नहीं, वो रहा नहीं</item>
        <item>कितना और बदलूं खुद को,\nज़िन्दगी जीने के लिए,\nऐ ज़िन्दगी, मुझको थोड़ा सा,\nमुझमें बाकी रहने दे</item>
        <item>थोड़ी मस्ती थोड़ा सा ईमान बचा पाया हूँ,\nये क्या कम है अपनी पहचान बचा पाया हूँ,\nकुछ उम्मीदें, कुछ सपने, कुछ महकती यादें,\nजीने का मैं इतना ही सामान बचा पाया हूँ</item>
        <item>बख्शा है ठोकरों ने सँभलने का हौसला,\nहर हादसा ख्याल को गहराई दे गया</item>
        <item>रोज़ दिल में हसरतों को जलता देखकर,\nथक चुका हूँ ज़िन्दगी का ये रवैया देखकर</item>
        <item>फुरसत अगर मिले तो मुझे पढ़ना जरूर,\nनाकाम ज़िंदगी की मुकम्मल किताब हूँ मैं</item>
        <item>पहचानूं कैसे तुझको मेरी ज़िन्दगी बता,\nगुजरी है तू करीब से लेकिन नकाब में</item>
        <item>जाने कब आ के दबे पाँव गुजर जाती है,\nमेरी हर साँस मेरा जिस्म पुराना करके</item>
        <item>जुगनुओं की रोशनी से तीरगी हटती नहीं,\nआइने की सादगी से झूठ की पटती नहीं,\nज़िन्दगी में गम नहीं फिर इसमें क्या मजा,\nसिर्फ खुशियों के सहारे ज़िन्दगी कटती नहीं</item>
        <item>आराम से तन्हा कट रही थी तो अच्छी थी,\nज़िन्दगी तू कहाँ दिल की बातों में आ गयी</item>
        <item>सरे-आम मुझे ये शिकायत है ज़िन्दगी से,\nक्यूँ मिलता नहीं मिजाज़ मेरा किसी से।</item>
        <item>कितना मुश्किल है ज़िन्दगी का ये सफ़र,\nखुदा ने मरना हराम किया लोगों ने जीना।</item>
        <item>ज़िन्दगी उस अजनबी मोड़ पर ले आई है,\nतुम चुप हो मुझसे और मैं चुप हूँ सबसे।</item>
        <item>ज़िन्दगी सिर्फ मोहब्बत नहीं कुछ और भी है,\nज़ुल्फ़-ओ-रुखसार की जन्नत नहीं कुछ और भी है,\nभूख और प्यास की मारी हुई इस दुनिया में,\nइश्क ही इक हकीकत नहीं कुछ और भी है।</item>
        <item>जीने का हौसला कभी मरने की आरज़ू,\nदिन यूँ ही धूप-छाँव में अपने भी कट गए।</item>
        <item>बड़े ही अजीब हैं ये ज़िन्दगी के रास्ते,\nअनजाने मोड़ पर कुछ लोग अपने बन जाते हैं,\nमिलने की खुशी दें या न दें,\nमगर बिछड़ने का गम ज़रूर दे जाते हैं।</item>
        <item>Kitna Hi Sulajh Jaye,\nApne Se Hum,\nYe Zindagi Apni Baaton Me Hamein,\nKabhi Kabhi Uljha Hi Leti Hai. </item>
        <item>नींद आना खत्म हो जाये जहाँ से,\nबस जिंदगी के सफर की शुरुआत,\nवहीं से होती है. </item>
        <item>Meri Zindagi Sulagti Aag Hai.\nKabhi Jal Gayi Kabhi Dhuan Dhuan. </item>
        <item>खुद को पढ़ते है, फिर छोड़ देते है,\nएक पन्ना जिंदगी का,\nहम रोज मोड़ देते है. </item>
        <item>किसी को इतना भी ना चाहो की भुला न सको,\nक्योंको जिंदगी, इंसान और मोहब्बत,\nतीनों बेवफा है. </item>
        <item>Jimmewariyan Jab Kandho Par Padti Hai,\nTo Aksar Bachpan Yaad Aa Jata Hai. </item>
        <item>मौत आये तो शायद दिन संवर जाये,\nवरना जिंदगी ने तो मार ही डाला है. </item>
        <item>ये मत पूछना कि जिंदगी,\nखुशी कब देती है,\nक्योंकि शिकायतें तो उन्हें भी है,\nजिन्हें जिंदगी सब कुछ देती है. </item>
        <item>जिंदगी इतनी भी बुरी नहीं है कि,\nमरने को दिल चाहे,\nबस कुछ लोग इतना दर्द देते हैं कि,\nजीने का दिल नहीं करता. </item>
        <item>Jitna Chahe Rula Le Mujhko,\nTu E Zindagi,\nHanskar Guzar Dunga Tujhko,\nYe Meri Bhi Zidd Hai. </item>
        <item>Waqt Sikha Deta Hai,\nUasool Zindagi Ka,\nPhir Naseeb Kya, Lakeer Kya,\nAur Takdeer Kya. </item>
        <item>Ye Zindagi Hai Sahab,\nYahan Peeth Pichhe Chura Marne Wale Nirdosh,\nAur Bharosha Karne Wale Ko Doshi Mante Hai. </item>
        <item>Zindagi Me Apnapan To Har Koi Dikhata Hai.\nPar Apna Kaun Hai,\nYah To Sirf Waqt Hi Batata Hai. </item>
        <item>Zindagi Jinhe Khushi Nahi Deti,\nUnhe Tazurba Jarur De Deti Hai. </item>
        <item>रिश्ता दिल से होना चाहिए लफ्जो से नहीं,\nऔर नाराज़गी लफ्जो से होनी चाहिए दिल में नहीं. </item>
        <item>कभी मत सोचना तुम जीत नहीं सकते,\nजिस दिन सोच लिया,\nउसी दिन हार जाओगे. </item>
        <item>वक़्त हर समय एक जैसा नहीं होता,\nअगर रोना हैं,\nतो कल खुश भी होना हैं. </item>
        <item>कभी अगर टूट जाओ,\nतो किसी मजबूत दिवार का सहारा ले लेना,\nक्योकि टूटे हुए लोगो,\nको लुट लेते हैं. </item>
        <item>न जाने क्यों हम करते हैं भरोसा गैरों पर,\nजबकि पूरी ज़िन्दगी चलनी हैं,\nअपने ही पैरो पर. </item>
        <item>ज़िन्दगी में हमने बस इतना ही जाना हैं,\nसबसे दुखी तो हम ही हैं,\nऔर ख़ुशी में तो सारा जमाना हैं. </item>
        <item>जरा वक़्त को भी वक़्त दो,\nकिस्मत इतनी बुरी भी नहीं,\nबस वक़्त वक़्त की बात हैं,\nआज दुःख तो कल ख़ुशी की बरसात हैं. </item>
        <item>अभी हर कोई अपनापन जताता हैं,\nपर बस कुछ समय की बात हैं,\nफिर हर कोई अपना रंग बताता हैं. </item>
        <item>Zindagi Mein Koi Khash Tha,\nTanhai Ke Siwa Kuchh Na Pass Tha,\nPaa To Lete Zindagi Ki Har Khushi Bhi,\nPar Har Khushi Mein Uski Kami Ka Ehsaash Tha. </item>
        <item>Jimmewariyan Us Vykti Ki Taraf,\nKhinchi Chali Jaati Hai,\nJo Unhe Kandhe Par Utha Sakta Hai. </item>
        <item> Na Mohabbat Sambhali Gayi,\nNa Nafraten Paali Gayi,\nAfsos Hai Us Zindagi Ka,\nJo Tere Bina Khali Gayi. </item>
        <item>कभी पलकों पे आँसू हैं,\nकभी लब पर शिकायत है,\nमगर ए ज़िन्दगी फिर भी,\nमुझे तुझ से मोहब्बत है|</item>
        <item>ज़िन्दगी तस्वीर भी है और तक़दीर भी,\nफर्क तो सिर्फ रंगों का है।\nमनचाहे रंगों से बने तो तस्वीर,\nऔर अनजाने रंगों से बने तो तक़दीर।</item>
        <item>Choom Lo Har Mushkil Ko Apna Maan Kar,\nKyunki Zindagi Kaisi Bhi Hai\nHai To Apni Hi.</item>
        <item>Joojhti Rahi, Bikharti Rahi, TootTi Rahi,\nKuchh Is Tarah Zindagi Nikharti Rahi.</item>
        <item>जिन्दगी की हर सुबह कुछ शर्ते लेकर आती है,\nऔर\nजिन्दगी की हर शाम कुछ तजुर्बे देकर जाती है।</item>
        <item>शुक्रिया ज़िन्दगी,जीने का हुनर सिखा दिया,\nकैसे बदलते हैं लोग,\nचंद कागज़ के टुकड़ों ने बता दिया,\nअपने परायों की पहचान को,आसान बना दिया,शुक्रिया ऐ ज़िन्दगी,\nजीने का हुनर सिखा दिया।</item>
        <item>सीखा दिया है लोगों ने हर जख़्म पर हँसना,\nले देख ज़िन्दगी अब तुझसे नही डरते हम|</item>
        <item>जो लम्हा साथ है, उसे जी भर के जी लेना\nकमबख्त ये जिंदगी भरोसे के काबिल नहीं है|</item>
        <item>Ajeeb Tarah Se Gujar Gayi Meri Bhi Zindagi,\nSocha Kuchh, Kia Kuchh, Hua Kuchh, Mila Kuchh.</item>
        <item>Zindgi bhi tawayaf ki tarah hoti hai,\nKabhi majboori mein nachti hai\nKabhi mashhoori mein.</item>
        <item>कितना मुश्किल है ज़िंदगी का ये सफ़र,\nखुदा ने मरना हराम किया, लोगों ने जीना|</item>
        <item>Zindagi ki haqiqat sirf itni si hai,\nKi insaan pal bhar me yaad ban jata hai.</item>
    </string-array>
    <string-array name="yaad">
        <item>  Ek Tum Ho Sanam Ki Kuchh Kahate Nahin,\nEk Tumhaaree Yaaden Hain Jo Chup Rahatee Nahin. </item>
        <item>  Yaad Karnai Mai Humnai Hadd Kardi,\n Magar Bhool Janai Mai Tum Bhi Kamal Kartai Ho. </item>
        <item>  Apanee Yaadon Kee Khushaboo Bhee,\n Ham Se Chheen Loge Kya Kitaab-e-dil Mein Ab Ye Sookha Gulaab To Rahane Do. </item>
        <item>  Do Laphz Kya Likhe Teree ‪yaad Mein Hamane,\n Log Kahane Lage Too Aashik Bahut Puraana Hai. </item>
        <item>  Kay Pat Kyo Aadat Hai Unki Yaad Aanai Ki,\n In Aankho Ko Unki Jhalak Panai Ki,\n Humari To Tamann Hai Unko Panai Ki,\n Par Shayad Unko Aadat Hai Humai Tadpanai Ki. </item>
        <item>  Tairi Yaadaiin Bhi Bachhpan Kai Khilonai Jaisi Hain,\nTanh Hot Hoon To Inhai Laikar Baith Jat Hoon. </item>
        <item>  Mahak Rahee Hai Jindagee Aaj Bhee Jisakee Khushaboo Se,\nVo Kaun Tha Jo Yoon Gujar Gaya Meree Yaadon Se. </item>
        <item> Aaj Hansee Dekar Kal Rula Na Dena,\n Itana Yaad Karake Phir Bhula Na Dena,\n Apane Is Pyaare Rishte Ko Yaad Rakhana,\n Inhen Gairon Kee Tarah Bhula Na Dena. </item>
        <item> Akasr Jab Hum Unko Yaad Kartai Hai,\n Apnai Rab Sai Yahi Faryaad Kartai Hai,\n Umar Hamari Bhi Lag Jayai Unko,\n Kyoki Hum Unko Khud Sai Zyad Pyar Kaartai Hai. </item>
        <item>  Raat Gumasum Hain Aur Chaand Khaamosh Hai,\n Teree Yaadon Ne Kar Diya Mujhe Madahosh Hai,\n Kaise Kah Doon Aaj Main Hosh Mein Hoon,\nJab Haath Mein Jaam Hai Aur Peene Ka Hosh Nahin. </item>
        <item>  Wo Shakhs Nazar Aaaiy Kabi To Usy Faqat Itn Kaihn,\nJin Ko Aadi Kar Diy Hai Apn,\n Wo Log Bhot Yad Karty Hain Tumhai. </item>
        <item>  Koee Puraanee Kahaanee Yaad Aa Rahee Hai,\nKisee Kee Yaad Aaj Phir Sata Rahee Hai,\nAb Aisee Soorat Mein Na Jaane Vo Kaise Aaegee,\nNahin Shaayad Aaj Phir Neend Nahin Aaegee. </item>
        <item>  Aanchhal Phir Sai Bhigonai Wali Hu,\n Ji Bhar K Tairi Yaad Mai Ronai Wali Hoo. </item>
        <item>  Yoon To Muddaten Gujaar Dee Hai Hamane Tere Bagair Magar, \nAaj Bhee Teree Yaadon Ka Ek Jhonka Mujhe Tukado Mein Bikher Deta Hai. </item>
        <item>  Aik Wohi Shakss Mujai Yaad Aarah,\n Jiss Ko Samja Th Bhool Jaaung. </item>
        <item>  Rakh Lo Dil Mein Sambhaal Kar Thodee See Yaaden Hamaaree,\n Rah Jaoge Jab Tanha Bahut Kaam Aayenge Ham. </item>
        <item>  Meree Chaahat Mein Koee Kamee To Nahin Hai,\n Phir Kyon Vo Baar-baar Aazamae Mujhe, \nDil Usakee Yaad Se Ek Pal Bhee Nahin Juda,\n Phir Kaise Mumakin Hai Vo Bhool Jae Mujhe. </item>
        <item>  Us Din Mai Khud Ko Khush Nasaiaib Smjhung ,\nJis Din Aik Pal Bhi Tum Mujhai Yaad Kar Logi. </item>
        <item>  Phoolo Kee Tarah Hansatee Raho,\n Kaliyon Kee Tarah Muskuraatee Raho,\n Khuda Se Sirph Itana Maangata Hoon,\n Ki Tum Mujhe Hamesha Yaad Aatee Raho. </item>
        <item> Mohabbat Kee Mahafil Mein Aaj Mera Zikr Hai,\n Abhee Tak Yaad Hoon Usako Khuda Ka Shukr Hai. </item>
        <item>  Teree Yaaden Bhee Mere Bachapan Ke Khilaune Jaisee Hain,\n Tanha Hota Hoon To Inhen Lekar Baith Jaata Hoon. </item>
        <item>  Teree Yaadon Ko Pasand Aa Gaee Hai,\nMeree Aankhon Kee Namee,\n Hansana Chaahu To Roola Detee Hai Teree Kamee. </item>
        <item>  Maut Se Pahale Bhee Ek Maut Hotee Hai,\nDekho Zara Tum Apanee Mohabbat Se Juda Hokar. </item>
        <item>  Vo Mohabbat Bhee Teree Thee,\n Vo Nafarat Bhee Teree Thee,\n Vo Apanaane Aur Thukaraane Kee Ada Bhee Teree Thee. </item>
        <item>  Na Jaane Kyoon Ret Kee Tarah Nikal Jaate Hai,\n Haatho Se Vo Log ,\nJinhe Jindagee Samajhakar Ham Kabhee Khona Nahin Chaahate. </item>
        <item>  Tujhe Dekhe Bina Teree Tasveer Bana Sakata Hoon.\n Tujhase Mile Bina Tera Haal Bata Sakata Hoon,\n Hai Meree Dosti Mein Itana Dam Teree Aankh Ka Aansoo Aapanee Aankh Se Gira Sakata Hoon. </item>
        <item>  Suno Ek Baar Aur Mohabbat Karanee Hai Tumase,\n Magar Is Baar Bewafai Ham Karenge. </item>
        <item>  Na Chaahakar Bhee Mere Lab Par Ye Fariyaad Aa Jaatee Hai,\n Ai Chaand Saamane Na Aa Kisee Kee Yaad Aa Jaatee Hai. </item>
        <item>  Neend To Theek Thaak Aaee ,\n Par Jaise Hee Aankh Khulee,\n Phir Vahee Zindagee Aur Vo Yaad Aaee. </item>
        <item>  Tadap Kar Guzar Jayaigi Yaih Raat Bhi Akhir,\n Tum Yaad Nahin Karogai Toh Ky Subah Nahi Hogi. </item>
        <item> Mere Ghar Kee Dar O Deevaar Par Ab Aaina Nahin,\n Jab Jee Karata Hai Khud Ko Teree Aankho Mein Dekh Leta Hoon. </item>
        <item>  Aaiy Dil Thodi Si Himmat Toh Kar,\n Usaiy Mil Kai Bhul Daitai Hai. </item>
        <item>  Seene Se Laga Ke Sun Vo Dhadakan,\n Jo Har Pal Tujhase Milane Kee Zid Karatee Hai. </item>
        <item>  Mohabbat Kee Shama Jala Kar To Dekho Jara ,\nDil Kee Duniyaan Saja Kar To Dekho,\n Tumhen Ho Na Jaai Mohabbat To Kahana Jara Hamase Najaren Milaakar To Dekho. </item>
        <item>  Kuchh Gair Aise Mile Jo Mujhe Apana Bana Gae ,\nKuchh Apane Aise Nikale Jo Gair Ka Matalab Bata Gae,\n Dono Ka Shukriya Donon Jindagee Jina Seekha Gae. </item>
        <item>  Ab Talak Ye Samajh Na Pae Ham ,\nGam Tira Kyoon Khareed Laaye Ham,\nIk Havelee Thee Mom Keen\n Apanee Chhat Pe Sooraj Utaar Laaye Ham. </item>
        <item>  Aksar Jab Ham Unako Yaad Karate Hain,\n Apane Rab Se Yahee Pharayaad Karate Hain,\n Umr Hamaaree Bhee Lag Jaaye Unako, \nKyonkee Ham Unako Khud Se Jyaada Pyaar Karate Hain. </item>
        <item>  Bahut Mushkil Se Karate Hain Teree Yaadon Ka Kaarobaar,\n Munaapha Kam Hee Sahee Magar Gujaara Ho Hee Jaata Hai. </item>
        <item>  Tujhe Yaad Karana Na Karana Ab Mere Bas Mein Kahaan,\n Dil Ko Aadat Hai Har Dhadakan Pe Tera Naam Lene Kee. </item>
        <item>  Itana Na Yaad Aao Ki Khud Ko Tum Samajh Baithoon,\n Mujhe Ahasaas Rahane Do Meree Apanee Bhee Hastee Hai. </item>
        <item>  Yaad Karenge To Din Se Raat Ho Jaayegee,\n Aaeene Ko Dekhiye Hamase Baat Ho Jaayegee,\n Shikava Na Karie Hamase Milane Ka,\n Aankhe Band Keejiye Mulaakaat Ho Jaayegee. </item>
        <item>  Baithe The Apanee Mastee Mein Ki Achaanak Tadap Uthe,\n Aa Kar Tumhaaree Yaad Ne Achchha Nahin Kiya. </item>
        <item>  Ahasaas Mita,talaash Mitee,\n Mit Gaee Ummeeden Bhee, \nSab Mit Gaya Par Jo Na Mit Saka Vo Hai Yaaden Teree. </item>
        <item> Usakee Yaad Aaee Hai Saanson Jara Ahista Chalo,\n Dhadakanon Se Bhee Ibaadat Mein Khalal Padata Hai. </item>
        <item>  Nayee Cheejen Achchhee Hotee Hain,\n Par Ai Dost Teree Puraanee Yaadon Se Behatar Kuchh Nahee. </item>
        <item> Ham Jab Bhee Aapakee Duniya Se Jaayenge,\n Itanee Khushiyaan Aur Apanaapan De Jaayenge, \nKi Jab Bhee Yaad Karoge Is Paagal Dost Ko,\n Hansatee Aankhon Se Aansoo Nikal Aayenge. </item>
        <item> Daava Nahee Karata Dostee Ka Yaaro,\n Bas Ek Jaan Hai Jab Dil Chaahen Maang Lena. </item>
        <item>  Bahut Hee Yaad Aata Hai Mere Dil Ko Tadapata Hai,\n Vo Tera Paas Na Hona Bahut Mujhako Rulaata Hai. </item>
        <item>  Aaj Yah Kaisee Udaasee Chhaee Hai,\nTanhaee Ke Baadal Se Bheegee Judaee Hai,\nToot Ke Roya Hai Phir Mera Dil,\nJaane Aaj Kisakee Yaad Aaee Hai. </item>
        <item> Yaad Aate Hain To Kuchh Bhee Nahin Karane Dete,\nAap Kee Yahee Baat Bahut Buree Lagatee Hai. </item>
        <item> Ab Udaas Hona Bhee Achchha Lagata Hai,\n Kisee Ka Paas Na Hona Bhee Achchha Lagata Hai,\n Main Door Rah Kar Bhee Kisee Kee Yaadon Mein Hoon, \nYe Ehasaas Hona Bhee Achchha Lagata Hai. </item>
        <item>Kuchh Khubsurat Palon Ki Mahek Si Hain Teri Yaadein,\nSukoon Yeh Bhi Hai Ki Ye Kabhi Murjhati Nahi Hain.</item>
        <item>नहीं है कुछ भी मेरे दिल में सिवा उसके,\nमैं उसे अगर भुला दूँ तो याद क्या रखूँ.</item>
        <item>Uski Yaad Aayi Hai Saanso Jara Aahista Chalo,\nDhadkano Se Bhi Ibaadat Mein Khalal Padta Hai.</item>
        <item>Jamaane Ke Lie Aaj Holee Hai,\nMujhe To Teree Yaade Roj Rang Detee Hai.</item>
        <item>मैं जहाँ हूँ अभी तेरी यादों में हूँ,\nजो गुजर रही मेरे बिन उन रातों में हूँ,\nइधर उधर मुड़के न देखो हमें,\nनशा बन के अभी तेरी आँखों में हूँ|</item>
        <item>उसने देखा ही नहीं था कभी अपनी हथेली को गोर से,\nउसमें धुंदली सी एक लकीर मेरे नाम की भी थी </item>
        <item>तेरी गलियां बड़ी याद आती है,\nमेरे सपनो में बार बार आती हैं,\nमें भूलना चाहता हूं तूजे,\nपर कमबख्त यह हर बार तेरी याद दिला जाती हैं</item>
    </string-array>
    <string-array name="dosti">

        <item>हर खुशी दिल के करीब नहीं होती,\nज़िंदगी ग़मों से दूर नहीं होती,\nइस दोस्ती को संभाल कर रखना,\nक्यूंकि दोस्ती हर किसी को नसीब नहीं होती</item>
        <item>  Sachchee Hai Meree Dostee Aajama Ke Dekhalo, \nKarake Yakeen Mujh Pe Mere Paas Aa Ke Dekhalo,\n Badalata Nahin Kabhee Sona Apana Rang,\nJitanee Baar Chaahe Aag Laga Kar Dekhalo. </item>
        <item> Yaaron Kee Yaaree Bhee Khichadee Se Kam Nahin,\nSvaad Bhale Hee Na Rahe Par Kambakht,\nBhookh Mita Detee Hai. </item>
        <item> Dekhee Jo Nabj Meree ,\nTo Hans Kar Bola Hakeem, \nTere Marz Ka Ilaaj Mahafil Hai Tere Doston Kee. </item>
        <item>  Kahaan Samajhadaar Ho Gae Ham,\n Vo Naasamajhee Hee Pyaaree Thee,\nJahaan Har Koee Dost Tha,\nHar Kisee Se Yaaree Thee. </item>
        <item> Aadaten Alag Hain Meree Duniya Vaalon Se, \nDost Kam Rakhata Hoon Par Laajavaab Rakhata Hoon. </item>
        <item> Daulat Se Dost Bane Vo Dost Nahin, \nPar Sach Kahoon To Dost Jaisee Koee Daulat Nahin. </item>
        <item>  Kismat Vaalon Ko Hee Milatee Hai,\n Panaah Doston Ke Dil Mein,\n Yoon Hee Har Shakhs Jannat Ka Hakadaar Nahin Hota. </item>
        <item>  Na Tum Door Jaana,\nNa Ham Door Jaayenge,\nApane-apane Hisse Kee Dostee Nibhaenge. </item>
        <item> Dostee Mein Dost,\n Dost Ka Khuda Hota Hai,\nMahasoos Tab Hota Hai Jab Vo Juda Hota Hai. </item>
        <item>  Kitane Kamaal Kee Hotee Hai Na Dostee,\nVajan Hota Hai,\nLekin Bojh Nahee Hotee. </item>
        <item>  Itihaas Ke Har Panne Par Likha Hai,\nDostee Kabhee Badee Nahee Hotee,\nBalki Dostee Nibhaane Vaale Hamesha Bade Hote Hai. </item>
        <item> Log Daulat Dekhate Hai,\nHam Ijjat Dekhate Hai,\nLog Manjil Dekhate Hai,\nHam Saphar Dekhate Hai,\nLog Dostee Banaate Hai, Aur Ham Use Nibhaate Hai. </item>
        <item>  Sochata Hoon Doston Par Mukadama Kar Doon,\nIsee Bahaane Taareekhon Par Mulaaqaat To Hogee. </item>
        <item> Jindagee Mein Kuchh Dost,\n Khaas Ban Gaye Mile To Mulaaqaat Aur,\nBichhade To Yaad Ban Gae. </item>
        <item> Main Koee Rishta Nahin Hoon,\nJo Nibhaoge Mujhe,\nBas Dost Hoon Dostee Se Hee Paoge Mujhe. </item>
        <item> खींच कर उतार देते हैं उम्र की चादर,\nये कम्बख्त दोस्त कभी बूढ़ा नहीं होने देते. </item>
        <item> उदास नहीं होना,\nक्योंकि मैं साथ हूँ,\nसामने न सही पर आस-पास हूँ,\nपल्को को बंद कर जब भी दिल में देखोगे,\nमैं हर पल तुम्हारे साथ हूँ. </item>
        <item> फर्क तो अपनी सोच मे है जनाब,\nवर्ना दोस्ती भी मोहब्बत से कम नही होती. </item>
        <item> बहुत खूबसूरत होते है ऐसे रिश्ते,\nजिन पर कोई हक भी ना हो,\nऔर कोई शक भी न हो. </item>
        <item> सच्चा दोस्त वही होता है जो हमे कभी गिरने न दे,\nवो न कभी किसी की नज़रो में गिरने दे,\nऔर न कभी किसी के कदमो में गिरने दे. </item>
        <item> नादान से दोस्ती कीजिये,\nक्योंकि मुसीबत के वक्त,\nकोई भी समझदार साथ नहीं देता. </item>
        <item> दोस्ती एक वो एहसास होता है,\nजो अनजाने लोगो को भी पास लाता है,\nजो हर पल साथ दे वही दोस्त कहलाता है,\nवरना तो अपना साया भी साथ छोड़ जाता है. </item>
        <item> दोस्ती वो नहीं जो जान देती है,\nदोस्ती वो भी नहीं जो मुस्कान देती है,\nअरे सच्ची दोस्ती तो वो है,\nजो पानी में गिरा हुआ आंसू भी पहचान लेती है. </item>
        <item> मटर-पनीर समझकर दोस्त बनाए थे,\nसाले सब के सब टिण्डे निकले. </item>
        <item> जिंदगी में कुछ दोस्त ख़ास बन गये,\nमिले तो मुलाक़ात और बिछड़े तो याद बन गए. </item>
        <item> तुम पत्थर भी मारोगे तो भर लेंगे झोली अपनी,\nक्योंकि हम दोस्तों के तोहफे ठुकराया नहीं करते. </item>
        <item> जगह ही नहीं दिल में अब,\nदुश्मनों के लिए,\nकब्ज़ा दोस्तों का,\nकुछ ज्यादा ही हो गया है. </item>
        <item> कुछ तो बात है तेरी फितरत में ऐ दोस्त,\nतूझे याद करने की खता हम बार-बार न करते. </item>
        <item> लोग कहते है जमीं पर किसी को खुदा नहीं मिलता,\nशायद उन लोगों को दोस्त कोई तुमसा नहीं मिलता. </item>
        <item> अगर मिलती मुझे एक दिन भी बादशाही,\nतो ए दोस्तों,\nमेरी रियासत में हमारी दोस्ती के सिक्के चलते. </item>
        <item> हाथ क्या मिलाया कुछ दोस्तों से,\nकम्बख्त,\nदुःख की सारी लकीरें मिटा गए. </item>
        <item> ये दोस्ती का गणित है साहब,\nयहाँ 2 में से 1 गया तो कुछ नहीं बचता. </item>
        <item> कमजोरियां मत खोज मुझ में मेरे दोस्त,\nएक तू भी शामिल है मेरी कमजोरियों में. </item>
        <item> कौन कहता है की दोस्ती-यारी बर्बाद करती है,\nकोई निभाने वाला हो तो दुनिया याद करती है. </item>
        <item> मुझसे दोस्त नहीं बदले जाते,\nचाहे लाख दूरी होने पर,\nयहाँ लोगों के भगवान बदल जाते है,\nएक मुराद ना पूरी होने पर. </item>
        <item> ना किसी लड़की की चाहत,\nना ही पढ़ाई का जज्बा था,\nबस 4 कमीने दोस्त थे,\nऔर लास्ट बेंच पर कब्ज़ा था. </item>
        <item> गुनगुनाना तो तकदीर में लिखा कर लाए थे,\nखिलखिलाना दोस्तों ने तोहफे में दे दिया. </item>
        <item> खुदा ने कहा दोस्ती न कर दोस्तों की भीड़ में खो जाएगा,\nमैने कहा कभी जमीन पर आकर मेरे दोस्तों से तो मिल,\nतू भी ऊपर जाना भूल जाएगा. </item>
        <item> भरी महफ़िल में दोस्ती का जिक्र हूँ,\nहमने तो सिर्फ आपकी और देखा और,\nलोग वाह-वाह कहने लगे. </item>
        <item> दोस्तों की दोस्ती में कभी कोई रूल नहीं होता है,\nऔर ये सिखाने के लिए कोई स्कूल नहीं होता है. </item>
        <item> बेवजह है तभी तो दोस्ती है\nवजह होती तो साजिश होती. </item>
        <item> गुण मिलने पर शादी होती है.\nऔर अवगुण मिलने पर दोस्ती. </item>
        <item> लकीरें तो हमारी भी बहुत ख़ास है,\nतभी तो तुम जैसा दोस्त हमारे पास है. </item>
        <item> दोस्तों से बिछड़ कर ये बात जानी है,\nकमीने थे पर रौनक उन्हीं से थी. </item>
        <item> दावे दोस्ती के मुझे नहीं आते यारो,\nएक जान है, जब दिल चाहें मांग लेना. </item>
        <item> अपनी जिंदगी के अलग उसूल है,\nयार की खातिर तो कांटे भी कबूल है. </item>
        <item> Ham Un Beraham Doston Mein Se Hai,\nJo Akela Chhodane Ka Bolo To,\nDhol Nagaade Bhee Saath Le Aate Hai. </item>
        <item> Khuda Ke Ghar Se Kuchh Phariste Pharaar Ho Gaye,\nKuchh Pakade Gaye Aur Kuchh Hamaare Yaar Ho Gaye. </item>
        <item> लोग रूप देखते है ,हम दिल देखते है,\nलोग सपने देखते है हम हक़ीकत देखते है,\nलोग दुनिया मे दोस्त देखते है,\nहम दोस्तो मे दुनिया देखते है। </item>
    </string-array>
    <string-array name="birthday">
        <item> उस दिन खुदा ने भी जश्न मनाया होगा,\nजिस दिन आपको अपने हाथों से बनाया होगा. </item>
        <item> तू हैं मेरा दोस्त सबसे प्यारा,\n मुबारक हो तुझे तेरा जन्मदिन यारा,\nनज़र कभी ना लगे तुझे किसी की,\n उदास कभी ना हो हसीन मुखड़ा तुम्हारा. </item>
        <item> आपके पास दोस्तों का खज़ाना है,\n पर ये दोस्त आपका पुराना है,\nइस दोस्त को भुला न देना कभी,\n क्यूंकि ये दोस्त आपकी दोस्ती का दीवाना है,\n Happy BirthDay. </item>
        <item> ना गिला करता हूँ, ना शिकवा करता हूँ,\nतु सलामात रहे मेरे दोस्त,\n बस यही दुआ करता हूँ. </item>
        <item> प्यार से भरी जिंदगी मिले आपको,\nखुशियाँ से भरे पल मिले आपको,\nकभी किसी ग़म का सामना ना करना पड़े,\nऐसा आने वाला कल मिले आपको. </item>
        <item tools:ignore="Typos"> दोस्त तू है मेरा सबसे न्यारा,\nतुझे मुबारक हो तेरा जन्मदिन ओ यारा,\nकिसी की कभी नजर ना लगे तुझे,\nकभी उदास ना हो ये चहेरा प्यारा प्यारा. </item>
        <item> आसमान की बुलंदियों पर नाम हो आपका,\nचांद की धरती पर मुकाम हो आपका,\nहम तो रहते है छोटी-सी दुनिया में,\nपर ईश्वर करें सारा जहान हो आपका. </item>
        <item> हर लम्हा आपके हाथों पे मुस्कान रहे,\nहर ग़म से आप अन्जान रहे,\nजिसके साथ मेहक उठे आपकी जिंदगी,\nहमेशा आपके पास वो इंसान रहे. </item>
        <item> खुशियों से बिते हर दिन,\nहर सुहानी रात हो,\nजिस तरफ पड़े आपके कदम–वहाँ पर फूलों कि बरसात हो. </item>
        <item> Aaj Aapke Janamdin Ki Bahaar Aayi Hai,\nAapke Liye Khushiyan Beshumaar Laayi Hai\n,Kabhi Naa Aujhal Ho Chehre Se Aapke Muskuraahat,\nBus Yahi Dua Hamari Dil Se Aayi Hai. </item>
        <item> Phoolon Sa Mehke Hamesha Jeevan Tera,\nKhushiyan Choomein Har Kadam Tera,\nIs Janamdin Par Chamko Tum Sitaaron Ki Tarah,\nJanamdin Ki Shubhkaamna Ke Saath Sweekar Karo Sneh Mera. </item>
        <item> Hai Dua Ki Khushiyan Beshumaar Mile Aapko,\nKhuda Ki Rehmat Ka Bhandaar Mile Aapko,\nLabon Par Bani Rahi Muskaan Aapke Sada,\nIs Janamdin Par Jahaan Ka Saara Pyaar Mile Aapko. </item>
        <item> Chehra Tumhaara Khila Rahe Gulaab Ki Tarah,\nNaam Tumhaara Chamakta Rahe Aaftaab Ki Tarah,\nHai Dua Ki Kabhi Koi Gam Naa Aaye Tumhaari Zindagi Mein,\nHar Saal Manaayo Apna Janamdin Tum Shehnshaah Ki Tarah. </item>
        <item> हर बार ये प्यारा दिन आए,\nहर बार ये मेरा दिल गाये,\nतू जिए हजारो साल,\nहर साल खुशिया हो एक हज़ार. </item>
        <item> हर एक समय ख़ुशी आपके गालो पे रहे,\nहर दुःख आपसे दूर रहे,\nजिसके साथ खिल उठे आपकी Life,\nवह इंसान हमेशा आपके साथ रहे. </item>
        <item> हर किसी को बताने आए हम,\nदुआ के साथ उपहार भी लाए हम,\nकबूल करो इस दोस्त का नजराना,\nजन्मदिन की बधाई देने आये हम. </item>
        <item>मैं लिख दू तुम्हारी उम्र चाँद सितारों से,\nमैं मनाऊ जन्मदिन तुम्हारा फूल बहारों से,\nऐसी खूबसूरती दुनिया से लेकर आऊ मैं,\nके सारी महफ़िल सज जाए हसीं नजारो से.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dard">

        <item>वो जब भी मिला ज़ख़्म का तोहफ़ा दिया मुझे,\nवो दुश्मन ज़रूर है मगर बा-उसूल है</item>
        <item>आज कल वो हमसे डिजिटल नफरत करते हैं,\nहमें ऑनलाइन देखते ही ऑफलाइन हो जाते हैं.</item>
        <item>बेवफा लोग बढ़ रहे हैं धीरे धीरे,\nइक शहर अब इनका भी होना चाहिए.</item>
        <item>आँखें थक गई है आसमान को देखते देखते,\nपर वो तारा नहीं टूटता ,जिसे देखकर तुम्हें मांग लूँ.</item>
        <item>रुठुंगा अगर तुजसे तो इस कदर रुठुंगा की,\nये तेरीे आँखे मेरी एक झलक को तरसेंगी.</item>
        <item>तुझसे अच्छे तो जख्म हैं मेरे,\nउतनी ही तकलीफ देते हैं जितनी बर्दास्त कर सकूँ.</item>
        <item>मेरी हर आह को वाह मिली है यहाँ,\nकौन कहता है दर्द बिकता नहीं है.</item>
        <item>तुमने समझा ही नहीं और ना समझना चाहा,\nहम चाहते ही क्या थे तुमसे “तुम्हारे सिवा.</item>
        <item>क्या बात है, बड़े चुपचाप से बैठे हो,\nकोई बात दिल पे लगी है या दिल कही लगा बैठे हो.</item>
        <item>किसी को न पाने से जिंदगी खत्म नहीं होती,\nलेकिन किसी को पाकर खो देने से कुछ बाकी भी नहीं रहता</item>
        <item>वो छोड़ के गए हमें,\nन जाने उनकी क्या मजबूरी थी,\nखुदा ने कहा इसमें उनका कोई कसूर नहीं,\nये कहानी तो मैंने लिखी ही अधूरी थी.</item>
        <item>ना वो सपना देखो जो टूट जाये,\nना वो हाथ थामो जो छुट जाये.</item>
        <item>मत आने दो किसी को करीब इतना,\nकि उससे दूर जाने से इंसान खुद से रूठ जाये.</item>
        <item>बारिशे हो ही जाती है मेरे शहर में,\nकभी बादलो से तो कभी आँखों से.</item>
        <item>ये ना पूछ कितनी शिकायतें हैं तुझसे ऐ ज़िन्दगी,\nसिर्फ इतना बता की तेरा कोई और सितम बाक़ी तो नहीं.</item>
        <item>बस एक तुमको ही खो देना बाकि था,\nइससे बुरा इस साल और क्या होना बाकी था.</item>
        <item>ज़ख्म पुराने हुए कोई तो नया ज़ख्म दे जाओ,\nचलो आओ फिर से फिर से वही इश्क़ ले आओ.</item>
        <item>ऐ मोहब्बत तेरे अंजाम पे रोना आया,\nजाने क्यूँ आज तेरे नाम पे रोना आया.</item>
        <item>कौन रोता है किसी और की ख़ातिर ऐ दोस्त,\nसब को अपनी ही किसी बात पे रोना आया.</item>
        <item>उस ने पूछा था क्या हाल है,\nऔर मैं सोचता रह गया.</item>
        <item>दीवारों से मिल कर रोना अच्छा लगता है,\nहम भी पागल हो जाएँगे ऐसा लगता है.</item>
        <item>तुम इतना जो मुस्कुरा रहे हो,\nक्या ग़म है जिस को छुपा रहे हो.</item>
        <item>इस भरी दुनिया में कोई भी हमारा न हुआ,\nग़ैर तो ग़ैर हैं अपनों का सहारा न हुआ.</item>
        <item>आंसू छुपा रहा हूँ तुमसे,\nदर्द बताना नहीं आता,\nबैठे बैठे भीग जाती है पलकें,\nदर्द छुपाना नहीं आता.</item>
        <item>तुम क्या जानो अपने आप से कितना मैं शर्मिंदा हूँ,\nछूट गया है साथ तुम्हारा और अभी तक ज़िंदा हूँ.</item>
        <item>किसी के तुम हो किसी का ख़ुदा है दुनिया मैं,\nमेरे नसीब में तुम भी नहीं खुदा भी नहीं.</item>
        <item>मैं हूँ दिल है तन्हाई है,\nतुम भी होते अच्छा होता.</item>
        <item>मुझ से नफरत है अगर उस को तो इज़हार करे,\nकब मैं कहता हूँ मुझे प्यार ही करता जाये.</item>
        <item>सब सितारे दिलासा देते हैं,\nचाँद रातों को चीख़ता है बोहत.</item>
        <item>मैं रोना चाहता हूँ खूब रोना चाहता हूँ मैं,\nफिर उस के बाद गहरी नींद सोना चाहता हूँ मैं.</item>
        <item>मौत के नाम से,\n सुकून मिलने लगा,\nजिंदगी ने,\nकम नही सताया हमको.</item>
        <item>तेरे गुरूर को देखकर तेरी तमन्ना ही छोड़ दी हमने,\nजरा हम भी तो देखे कौन चाहता है तुम्हे हमारी तरह.</item>
        <item>सिमट गया मेरा प्यार भी चंद अल्फाजों में,\nजब उसने कहा मोहब्बत तो है पर तुमसे नहीं.</item>
        <item>कौन खरीदेगा अब हीरो के दाम में तुम्हारे आँसु,\nवो जो दर्द का सौदागर था, मोहब्बत छोड़ दी उसने.</item>
        <item>इश्क की हमारे बस इतनी सी कहानी है,\nतुम बिछड गए हम बिख़र गए,\nतुम मिले नहीं और,\nहम किसी और के हुए नही.</item>
        <item>जब मिलो किसी से,\nतो जरा दूर का रिश्ता रखना,\nबहुत तङपाते है,\nअक्सर सीने से लगाने वाले.</item>
        <item>अजीब है महोब्बत का खेल,\nजा मुझे नही खेलना,\nरूठ कोई और जाता है,\nटूट कोई और जाता है.</item>
        <item>अजीब सा दर्द है इन दिनों यारों,\nन बताऊं तो `कायर`,\n बताऊँ तो `शायर`.</item>
        <item>बहाना क्यों बनाते हो नाराज होने का,\nकह क्यों नही देते के अब दिल मे जगह नही तुम्हारे लिए.</item>
        <item>मुझे रुला कर सोना तो तेरी आदत बन गई है,\nजिस दिन मेरी आँख ना खुली तुझे नींद से नफरत हो जायगी.</item>
        <item>ना जाने किस बात पे वो नाराज हैं हमसे,\nख्वाबों मे भी मिलता हूँ तो बात नही करती.</item>
        <item>सुना है वो मुझे भुल चुकी है,\nऔर तो कुछ नहीं बस,\nउसकी हिंम्मत की दाद देता हूँ.</item>
        <item>मेरी शायरी को लोग इतनी सिद्दत से पढते हैं,\nजैसे इन सबने भी किसी अजनबी से मोहब्बत की हो.</item>
        <item>हर तन्हा रात में एक नाम याद आता है,\nकभी सुबह कभी शाम याद आता है,\nजब सोचते हैं कर लें दोबारा मोहब्बत,\nफिर पहली मोहब्बत का अंजाम याद आता है.</item>
        <item>एक ये ख्वाहिश के कोई ज़ख्म न देखे दिल का,\nएक ये हसरत कि कोई देखने वाला तो होता.</item>
        <item>सिर्फ चेहरे की उदासी से,\nभर आये तेरी आँखों में आँसू,\nमेरे दिल का क्या आलम है,\nये तो तू अभी जानता नहीं.</item>
        <item>इक तेरे बगैर ही न गुजरेगी ये ज़िंदगी मेरी,\nबता मैं क्या करूँ सारे ज़माने की ख़ुशी लेकर.</item>
        <item>जब भी वो उदास हो उसे मेरी कहानी सुना देना,\nमेरे हालात पर हँसना उसकी पुरानी आदत है.</item>
        <item>वो ज़हर देता तो दुनिया की नजरों में आ जाता,\nसो उसने यूँ किया कि वक़्त पे दवा न दी.</item>
        <item>एक तुम ही मिल जाते बस इतना काफ़ी था,\nसारी दुनिया के तलबगार नहीं थे हम.</item>
        <item>वो रोज़ देखता है डूबते सूरज को इस तरह,\nकाश,\nमैं भी किसी शाम का मंज़र होता.</item>
        <item>कुछ बाते हमारे हाथ से छूट जाती हैं,\nकुछ रिश्ते टूट कर बिखर जाते हैं,\nकुछ अपने बेगाने बनकर रूठ जाते हैं,\nये जिंदगी बड़ी सख्त हैं जनाब,\nरुला के ही मानती हैं.</item>
        <item>दर्द है दिल में पर इसका एहसास नहीं होता,\n रोता है दिल जब वो पास नहीं होता,\n बर्बाद हो गए हम उसके प्यार में,\n और वो कहते हैं इस तरह प्यार नहीं होता. </item>
        <item>कभी फुर्सत मिले तो सोचना जरूर,\n एक लापरवाह लड़का क्यों तेरी परवाह करता था. </item>
        <item>मत पूछ मुझे, \nक्या गम है तेरे वादे पे ज़िंदा हूँ,\n क्या कम है. </item>
        <item>मुझे जिस चिराग से प्यार था,\n मेरा सब कुछ उसी ने जला दिया. </item>
        <item>निकाल दिया उसने हमें अपनी जिंदगी से,\n भीगे कागज़ की तरह,\n न लिखने के काबिल छोड़ा न जलने के. </item>
        <item>मेरे इस दर्द की वजह भी वो हैं,\n और मेरे दर्द की दवा भी तो वो हैं,\n वो नमक ज़ख्मों पे लगाते हैं तो क्या,\n मोहब्बत करने की वजह भी तो वो हैं. </item>
        <item>एक नया दर्द मेरे दिल में जगा कर चला गया,\n कल फिर वो मेरे शहर में आकर चला गया,\n जिसे ढूंढते रहे हम लोगों की भीड़ में,\n मुझसे वो अपने आप को छुपा कर चला गया. </item>
        <item>दिल में है जो दर्द वो दर्द किसे बताएं,\n हंसते हुए ये ज़ख्म किसे दिखाएँ,\n कहती है ये दुनिया हमे खुश नसीब,\n मगर इस नसीब की दास्ताँ किसे बताएं. </item>
        <item>मोहब्बत का मेरे सफर आख़िरी है,\n ये कागज कलम ये गजल आख़िरी है,\n मैं फिर ना मिलूँगा कहीं ढूंढ लेना,\n तेरे दर्द का अब ये असर आख़िरी है. </item>
        <item>मंजिलों से बेगाना आज भी सफ़र मेरा,\n है रात बेसहर मेरी दर्द बेअसर मेरा. </item>
        <item>ज़हर देता है कोई कोई दवा देता है,\n जो भी मिलता है मेरा दर्द बढ़ा देता है. </item>
        <item>दर्द हमने संभाला है हमने आँसू बहाए हैं,\nबेशक वजह तुम थे पर दिल तो हमारा था. </item>
        <item>हमें देख कर जब उसने मुँह मोड़ लिया,\n एक तसल्ली हो गयी चलो पहचानते तो हैं. </item>
        <item>मुझको तो दर्द-ए-दिल का मज़ा याद आ गया,\nतुम क्यों हुए उदास तुम्हें क्या याद आ गया,\n कहने को जिंदगी थी बहुत मुख्तसर मगर,\n कुछ यूँ बसर हुई कि खुदा याद आ गया. </item>
        <item>मुझको तो दर्द-ए-दिल का मज़ा याद आ गया,\nतुम क्यों हुए उदास तुम्हें क्या याद आ गया,\n कहने को जिंदगी थी बहुत मुख्तसर मगर,\n कुछ यूँ बसर हुई कि खुदा याद आ गया. </item>
        <item>वो तो अपना दर्द रो-रो कर सुनाते रहे,\nहमारी तन्हाइयों से भी आँख चुराते रहे,\nहमें ही मिल गया खिताब-ए-बेवफा क्योंकि,\nहम हर दर्द मुस्कुरा कर छुपाते रहे. </item>
        <item>हवा से लिपटी हुयी सिसकियों से लगता है, \nमेरी कहानी फिर किसी आशिक ने दोहराई है. </item>
        <item>हर ख़ुशी के पहलू हाथों से छूट गए,\n अब तो खुद के साये भी हमसे रूठ गए, \nहालात हैं अब ऐसे ज़िंदगी में हमारी,\n प्यार की राहों में हम खुद ही टूट गए. </item>
        <item>इश्क करने वालों का यही हश्र होता है,\nदर्द-ए-दिल होता है,\n रह रह के सीने में,\n बंद होंठ कुछ ना कुछ गुनगुनाते ही रहते हैं,\n खामोश निगाहों का भी गहरा असर होता है. </item>
        <item>तेरी मोहब्बत में हम बैठें हैं चोट खाए,\nजिसका हिसाब न हो सके उतने दर्द हमने पाये,\n फिर भी तेरे प्यार की कसम खाके कहता हूँ, \nहमारे लब पर तेरे लिये सिर्फ और सिर्फ दुआ आये. </item>
        <item>Khamoshyian Kar Deti Bayaan Toh Alag Baat Hai,\nKuchh Dard Hain Jo Lafzo Mein Utaare Nahi Jate. </item>
        <item>Naseehat Achchi Deti Hai Duniya,\nAgar Dard Kisi Ghair Ka Ho. </item>
        <item>Jo Chaha Wo Na Paya Humne,\n Ek Pathar Se Dil Lagaya Humne,\nhumne Ki Had Se Jada Mohabbat ,\nOr Badle Mein Sirf Dard Paya Humne </item>
        <item>Dard Ko Chupana Na Aa Saka Hume,\nJhuti Muskan Ke Sath Muskurana Na Aa Saka Hume,\nLog To Jee Lete Hai Sab Bhula Ke Or,\n Unhe Bhula Ke Jeena Na Aa Saka Hume. </item>
        <item> ना तंग करो इतना,\nहम सताऐ हुऐ हैं,\n महोब्बत का गम दिल पे उठाऐ हुऐ हैं,\n खिलौना समझ कर हम से ना खेलो, \nहम भी उसी खुदा के बनाऐ हुऐ हैं. </item>
        <item> Dard Hi Sahi Mere Ishq Ka Inaam To Aaya,\n Khali Hi Sahi Hathon Mein Jaam To Aaya,\n Main Hoon Bewaafa Sabko Bataya Usne,\n Yun Hi Sahi Uske Labon Pe Mera Naam To Aaya. </item>
        <item> Humne Socha,\n Unke Pyar Mein Tadapna Chhod Denge,\n Unke Liye Tarasna Chhod Denge,\n Dil Ko Bola, Tu Bhul Ja Use,\n Dil Bola, Hum Dhadakna Chhod Denge. </item>
        <item> Hai Koi Janaaza Padne Wala,\n Main Apne Dil Ko Maar Betha Hun. </item>
        <item> Is Behte Dard Ko Mat Roko,\n Yeh To Sazza Hai Kisi Ke Intezaar Ki,\n Log Inhe Aansu Kahen Ya Deewangi,\n Par Yeh To Nishani Hain Kissi Ke Pyaar Ki. </item>
        <item> Hum To Hass Lete Hain Dukh Mein Bhi,\n Teri Rehmat Se,\n Varna Log To Sukh Mein Bhi Pareshaan Rehtey Hain. </item>
        <item> Raha Yun Hi Namukkamal,\n Gham-e-ishq Ka Fasaana,\n Kabhi Mujhko Neend Aayi,\nKabhi So Gaya Zamaana. </item>
        <item> Mujhe Udaas Dekhkar Usne Kaha,\n Mere Hote Hue Tumhe Koi Dukh Nhi De Skta,\n Phir Aisa Hi Hua Zindgi Mein,\n Jitne Dukh Mile Sab Usi Ne Diye. </item>
        <item> Dua Maangi Thi Ik Aashiyaane Ki,\n Aandhiyaan Chal Padi Zamaane Ki,\n Mere Gham Ko Koi Samajh Na Saka,\n Kyonki Mujhe Aadat Thi Muskuraane Ki. </item>
        <item>  Shaam Se Aaj Saans Bhaari Hai,\n Bekaraari Bekaraari Hai,\n Aapke Baad Har Ghadi Humnein,\nAap Ke Saath Hi Guzaari Hai. </item>
        <item> Zindagi Se Apna Har Dard Chhupa Lena,\nKhusi Na Sahi Gham Gale Laga Lena,\nKoi Kahe Assan Hai Mohabbat,\nTo Use Mera Toota Hua Dil Dikha Dena. </item>
        <item> लोग कहते है हम मुस्कुराते बहुत है,\nऔर हम थक गए दर्द छुपाते छुपाते. </item>
        <item> मेरी हर शायरी दिल के दर्द को करेगी बयाँ,\nतुम्हारी आँख ना भर आयें कहीं पढ़ते पढ़ते. </item>
        <item> दर्द है दिल में पर इसका एहसास नहीं होता,\nरोता है दिल जब वो पास नहीं होता,\nबर्बाद हो गए हम उसके प्यार में,\nऔर वो कहते हैं इस तरह प्यार नहीं होता. </item>
        <item> ना किया कर अपने दर्द को शायरी में बयान ऐ दिल,\nकुछ लोग टूट जाते हैं इसे अपनी दास्तान समझकर. </item>
        <item> मोहब्बत ख़ूबसूरत होगी किसी और दुनिया में,\nइधर तो हम पर जो गुज़री है हम ही जानते हैं. </item>
        <item> ना कर तू इतनी कोशिशे,\n मेरे दर्द को समझने की, \nपहले इश्क़ कर, \nफिर ज़ख्म खा, \nफिर लिख दवा मेरे दर्द की. </item>
        <item> अब तो हाथों से लकीरें भी मिटी जाती हैं,\nउसे खोकर मेरे पास रहा कुछ भी नहीं. </item>
        <item> एक नया दर्द मेरे दिल में जगा कर चला गया,\nकल फिर वो मेरे शहर में आकर चला गया,\nजिसे ढूंढते रहे हम लोगों की भीड़ में,\n मुझसे वो अपने आप को छुपा कर चला गया. </item>
        <item> एक दो ज़ख्म नहीं जिस्म है सारा छलनी, \nदर्द बेचारा परेशान है कहाँ से निकले. </item>
        <item> अब दर्द उठा है तो गज़ल भी है जरूरी,\nपहले भी हुआ करता था इस बार बहुत है. </item>
        <item> वो तो अपना दर्द रो-रो कर सुनाते रहे,\nहमारी तन्हाइयों से भी आँख चुराते रहे,\nहमें ही मिल गया खिताब-ए-बेवफा क्योंकि,\n हम हर दर्द मुस्कुरा कर छुपाते रहे. </item>
        <item> हँसते हुए ज़ख्मों को भुलाने लगे हैं हम,\nहर दर्द के निशान मिटाने लगे हैं हम,\nअब और कोई ज़ुल्म सताएगा क्या भला,\nज़ुल्मों सितम को अब तो सताने लगे हैं हम. </item>
        <item> तकलीफ ये नहीं कि तुम्हें अज़ीज़ कोई और है,\n दर्द तब हुआ जब हम नजरंदाज किए गए. </item>
        <item>तुझसे पहले भी कई जख्म थे सीने में मगर, \nअब के वह दर्द है दिल में कि रगें टूटती हैं. </item>
        <item>अब तो दामन-ए-दिल छोड़ दो बेकार उमीदों, \nबहुत दर्द सह लिए मैंने बहुत दिन जी लिया मैंने.</item>
        <item>Maine Dil Se Pyar Kiya,\nTune Dil Sai Barbad Kiya,\nTune Kyu Dil Ka Sahara Liya,\nTune Kyu Dil Hamara Liya. </item>
        <item>Ye Arzoo Thy Ki Aisa Bhi Kuch Hua Hota,\nMeri Kami Ne Tujhe Bhi Rula Diya Hota,\nMain Laut Aata Tere Paas Ek Lamhe Me,\nTere Laboan Ne Mera Naam To Liya Hota. </item>
        <item>Chupachaap Gujaar Denge Tere Bina Bhee Ye Jindagee,\nLogon Ko Sikha Denge Mohabbat Aise Bhee Hotee Hai.</item>
        <item tools:ignore="Typos">कभी कभी ऐसा होता है,\nखुशियों के क्षण मन रोता है,\nचेहरे पर मुस्कान खेलती है,\n लेकिन अन्दर मन रोता है. </item>
        <item> सिर्फ चहरे की उदासी देखकर ही निकल आये थे,उसके आंसू,\n दिल का आलम तो अभी उसने देखा ही नहीं था. </item>
        <item> आदत बदल सी गई है वक्त काटने की, \nहिम्मत ही नहीं होती अपना दर्द बांटने की. </item>
        <item> किसी से प्यार करो और तजुर्बा कर लो\nये रोग ऐसा है जिसमें दवा नहीं लगती. </item>
        <item> अब इस दिल को कौन समझाए के रात\nसोने के लिए होती है रोने के लिए नहीं. </item>
        <item> तुझे जब देखता हूँ तो खुद अपनी याद आती है,\nमेरा अंदाज़ हँसने का कभी तेरे ही जैसा था. </item>
    </string-array>
    <string-array name="festival">


        <item> होली है दिल संभाल के रहना,\nक्योंकि लोग गालों पर रंग लगाकर,\nदिल का रंग चुरा लेते है. </item>
        <item> रंगों तुम रंग दूँ मैं,\nरंग दे ये सारा ज़हान,\nबस हँसे और गले लगें,\nऔर भूले दुश्मनी की निशान. </item>
        <item> खा के गुजिया पी के भांग,\nलगा के थोडा-थोडा सा रंग,\nबजा के ढोलक और मृदंग,\nखेंले होली हम तेरे संग. </item>
        <item> रंग रंगीला माहौल हो, अपनों का साथ हो,\nस्वादिष्ट पकवानों की मिठास पास हो,\nफिर देरी किस बात की करते हो यारों,\nउठाओ गुलाल और मचाओ धमाल यारों. </item>
        <item> पूर्णिमा का चाँद रंगों की डोली,\nचाँद से उसकी चाँदनी बोली,\nखुशियों से भरे आपकी झोली,\nमुबारक हो आपको रंग-बिरंगी होली. </item>
        <item> इश्क की होलिया खेलनी छोड़ दी हमने,\nवरना हर चेहरे पे रंग सिर्फ हमारा होता. </item>
        <item> सपनो की दुनिया और अपनों का प्यार,\nगालों पे गुलाल और पानी की बौछार,\nसुख सम्रद्धि और सफलता का हार,\nमुबारक हो आपको रंगों का त्यौहार. </item>
        <item> तेरे अंग अंग में रंग लगा दे,\nआ जा गोरी होली मना ले,\nफिर होली जल्दी न आएगी,\nबाद में फिर तू पछताएगी. </item>
        <item> सभी रंगों का रास है होली,\nमन का उल्लास है होली,\nजीवन में खुशियाँ भर देती है,\nबस इसलिए खास है होली. </item>
        <item> होली के रंग बिखरेंगे,\nसंग पिया हम अब भीगेंगे,\nहोली में और भी रंग होगा,\nमेरे पिया जब मेरे संग होगा. </item>
        <item> नाईट सूट तू पहन के आजा,\nघर वालों को बोल के आजा,\nइस होली पे करले मस्ती,\nहोली खेल रही है बस्ती. </item>
        <item> यह जो रंगों का त्यौहार है,\nइस दिन ना हुए लाल पीले तो जिंदगी बेकार है,\nरंग लगाना तो इतना पक्का लगाना,\nजितना पक्का तू मेरा यार है. </item>
        <item> वसंत ऋतू की बहार,\nचली पिचकारी उड़ा है गुलाल,\nरंग बरसे नील हरे लाल,\nमुबारक हो आपको होली का त्यौहार. </item>
        <item> एक दुसरे को जम के रंग लगाओ,\nनाचो गाओ ठुमके लगाओ,\nहंसो और हंसाओ ख़ुशी मनाओ,\nमिठाई खाओ और खिलाओ. </item>
        <item> रंगों के होते कई नाम,\nकोई कहे पिला कोई कहे लाल,\nहम तो जाने बस खुशियों की होली,\nराग द्वेष मिटाओ और खेलो होली. </item>
        <item> रंगों का त्यौहार है होली,\nथोड़ी ख़ुशी मना लेना,\nहम थोड़ा दूर है आपसे,\nजरा गुलाल हमारी तरफ से भी लगा लेना. </item>
        <item> रंग का खुमार ऐसे बरस रहा है,\nहर कोई खेलने को होली तरस रहा है. </item>
        <item> फाल्गुन का महिना वो मस्ती के गीत,\nरंगों का मेल वो नटखट का खेल,\nदिल से निकलती है ये प्यारी सी बोली,\nमुबारक हो आपको ये रंग भरी होली. </item>
        <item> चंदन की खुशबू, रेशम का हार,\nफाल्गुन की फुहार, रंगों की बहार,\nदिल की उम्मीदें अपनों का प्यार,\nमुबारक हो आपको होली का त्यौहार. </item>
        <item> इस बार होली कुछ इस तरह मनाएंगे,\nआपके घर आकर आपको रंग लगाएंगे,\nनींद में सोये होंगे आप आराम से,\nहम आपको लाल पिला कर जाएंगे. </item>
        <item> टूटे दिल से कैसे मनाऊं,\nइस होली में कैसे मुस्कुराऊं,\nमेरे हाथ तो भीगे है आंसुओं से मेरे,\nइन हाथों से कोई रंग कैसे उठाऊं. </item>
        <item> बाहों में भरकर पूछा था उन्होंने,\nकौन सा रंग लगाऊं तुम्हें,\nहमने भी कह दिया,\nमुझे सिर्फ तुम्हारे होठों का रंग पसंद है. </item>
        <item> मुबारक हो आपको रंगों की बहार,\nक्योंकि आ गया है होली का त्यौहार. </item>
        <item> हवाओं के साथ अरमान भेजा है,\nमैसेज के जरिये पैगाम भेजा है,\nफुर्सत मिले तो कबूल कर लेना,\nहमने आपको सबसे पहले होली का राम-राम भेजा है. </item>
        <item> गुलजार खिले हो परियों के,\nऔर मंजिल की तैयारी हो,\nकपड़े पर रंग से छीटों से,\nखुशरंग अजब गुलकारी हो. </item>
        <item> करते है अपने दिल से ये दुआएं,\nहोली के सारे रंग आपकी जिंदगी में भर जायें,\nहो सभी ख्वाव आपके पल में पूरे,\nफिर कभी कोई गम आपकी जिंदगी में लौट कर ना आए. </item>
        <item> रंगों से भरी शाम हो आपकी,\nचाँद सितारों से ज्यादा शान हो आपकी,\nजिंदगी का सिर्फ एक ही हो मकसद,\nकी लंगूर से ऊँची छलांग हो आपकी. </item>
        <item> होली का त्यौहार हर किसी को लुभाता,\nरंगों की खुशबू से वातावरण महकाता,\nकही हरा तो कही लाल रंग दिखाई देता,\nचारों तरफ हैप्पी होली का शोर सुनाई देता. </item>
        <item> होली के रंगों में खुशियाँ मिले,\nमिले सभी अपनों का साथ,\nमनाओ खूब मस्ती से आने वाली होली,\nमुबारक हो एडवांस में होली का त्यौहार. </item>
        <item> इस होली में आपके सब दुःख दर्द धुल जाए,\nऔर रंगपंचमी के सारे रंग,\n आपके जीवन को खुशियों से भर जाएँ. </item>
        <item> तुम्हारे बगैर किस बात की होली,\nबस एक दिन है जैसे तैसे गुजार लेंगे. </item>
        <item> रंगों से भर देंगे खुशियाँ,\nहोली में खाएंगे गुजिया,\nखूब लगाएंगे अबीर गुलाल,\nजिंदगी हो जाएगी सबकी गुलजार. </item>
        <item> फूलों ने खिलना छोड़ दिया,\nतारों ने चमकाना छोड़ दिया,\nहोली में अभी बाकी है कई दिन,\nफिर आपने अभी नहाना क्यों छोड़ दिया. </item>
        <item> गुजिया की महक आने से पहले,\nरंगों में नहाने से पहले,\nहोली के नशे में गुम होने से पहले,\nहम आपसे कहते है हैप्पी होली सबसे पहले. </item>
        <item> सोचा किसी अपने को याद करे,\nअपने किसी खास को याद करें,\nकिया जो हमने फैसला होली मुबारक कहने का,\nदिल ने कहा क्यूँ ना आपसे शुरूआत करें,\nHappy Holi. </item>
        <item> काबिल-ए-तारीफ है तेरी मोहब्बत भी,\nचंद मुलाकाते क्या कर ली,\nइश्क के रंग में ही रंग गये. </item>
        <item> हम आपके दिल में रहते है,\nहर दर्द बड़े प्यार से सहते है,\nकोई हम से अहले विश ना कर दे आपको,\nइसलिए एक दिन पहले ही होली विश करते है. </item>
        <item> पूनम का चाँद रंगों की डोली,\nचाँद से उसकी चाँदनी बोली,\nखुशियों से भर दे सबकी झोली,\nमुबारक हो आपको होली. </item>
        <item> लाल हो या नीला हर रंग तुझे लगाना है,\nहोली कैसे खेलते है आज तुझे बताना है. </item>
        <item> न जीत का न हार का,\nहोली का त्यौहार तो बस है प्यार का. </item>
        <item> जमाने के लिए तो कुछ दिन बाद होली है,\nमगर मुझे तो रोज रंग देती है ये यादें तेरी. </item>
        <item> पिचकारी की आई बाजारों में बौछार,\nहर कोई मांगे अनोखी पिचकारी,\nहर बार बच्चों को होता त्योहारों से प्यार,\nवही तो बनाते त्योहारों को गुलजार. </item>
        <item> होली आयी रंगों की बहार लाई,\nरंग से बचने सब खेले आँख मिचोली,\nकोई हम से बच न पाएगा ये है रंग बी रंगों की होली. </item>
        <item> पिचकारी की धार,\nगुलाल की बौछार,\nअपनों का प्यार,\nयही है यारों होली का त्यौहार. </item>
        <item> रंगों की ना होती कोई जात,\nवो तो बस लाते है खुशियों की सौगात. </item>
        <item> ऐसे मनाना होली का त्यौहार,\nपिचकारी से बरसे सिर्फ प्यार,\nये है मौका अपनों को गले लगाने का,\nतो गुलाल और रंग लेकर हो जाओ तैयार. </item>
        <item> अभी गुलाल तो बहाना है,\nदूरियां दिलों से मिटाना है,\nतो कैसा ये शरमाना है,\nहोली का त्यौहार आज ही मनाना है. </item>
        <item> आपने भरे जीवन में हमारे रंग,\nहमारा हर दिन आपने ही संवारा,\nइस होली पर हमारी शुभकामना है,\nआप पर हो ख़ुशी के रंगों की बौछार. </item>
        <item> पलकें भी भिगेंगी नयन भी भीग जाएंगे,\nतन जो भिगेगे तो मन भी भिग जाएगा,\nमिलन बरसों का है जी हर के रो लेने दो,\nसनम भी भीगेंगे सजन भी भीग जाएंगे. </item>
        <item> जो नफरत का कर दे उपचार वही होली है,\nजो माँ करें दुलार वही होली है,\nजिस के रंगों में रंग जाए संसार वही होली है,\nजो आपसे मिलवाये बार-बार वही होली है. </item>
        <item> रंग से भी रंगीन ज़िन्दगी हमारी,\nरंगीली रहे ये बंदगी हमारी,\nकभी न बिगड़े ये प्यार की रंगोली,\nऐ मेरे यार तुझे मुबारक हो ये होली.</item>
        <item> कुछ रंग बिखरे है अल्फाजों में,\nकुछ रंग उड़ रहे एहसासों में,\nहर रंग आज छू कर तुम्हें,\nघुल के समा रहे है मेरी सांसों में,\nहोली मुबारक हो मेरी जान. </item>
        <item> तुम मानो या ना मानो हमको है प्यार,\nहम प्यार का इन शब्दों में करते है इजहार,\nमक्के की रोटी, नींबू का अचार,\nसूरज की किरणें खुशियों की बहार,\nचाँद की चाँदनी अपनों का प्यार,\nमुबारक हो आपको होली का त्यौहार. </item>
        <item> रंग बरसे ऐसे मेरे आँगन,\nतेरी यादें रंगीन हो गई,\nजब तक तू साथ था मेरे सनम,\nहोली का रंग चढ़ता था अंग अंग,\nHappy Holi. </item>
        <item> ओ खुदा आज तो कुछ रहम कर दे,\n.मेरे दोस्त आज नहीं रह पाएंगें,\nलगवा दो किसी लड़की के हाथों रंग इन्हें,\nये कमीने पूरे साल नहीं नहाएंगे,\nHappy Holi. </item>
        <item> इस होली तुम अंग से अंग लगाना,\nछूटे ना जो जिंदगी भर,\nपिया जो मोहे ऐसे रंग लगाना,\nHappy Holi. </item>
        <item> दिल ने एक बार और कहना माना है,\nइस होली पर फिर हमें उन्हें रंगने जाना है,\nHappy Holi. </item>
        <item> जला दो सारी बुराईयां,\nमिटा दो सारी गलतफहमियां,\nअपना लो सारी अच्छाईयां,\nमुबारक हो होली की रंगीलियाँ,\nHappy Holi. </item>
        <item> तुम भी झूमो मस्ती में,\nहम भी झूमे मस्ती में,\nशोर है आज बस्ती में,\nझूम रहे है सब मस्ती में,\nHappy Holi. </item>
        <item> चंदन की लकड़ी फूलों का हार,\nअगस्त का महीना सावन की फुहार,\nभैया की कलाई बहन का प्यार,\nमुबारक हो आपको रक्षा-बंधनका त्यौहार. </item>
    </string-array>
    <string-array name="desh">

        <item> बहुत पढ़ा है इतिहास,\nबहुत जाना हैं इतिहास,\nअगर मौका मिला तो,\nएक दिन लिख दूंगा इतिहास. </item>
        <item>  मेरी जान हैं वतन,\nमेरी पहचान हैं वतन,\nमेरे देश की मिटटी,\nमेरा ये वतन. </item>
        <item> कितना खुसनसीब हु मैं,\nजो अपनी धरती के काम आया,\nआज मैं तो नहीं रहा पर,\nमेरे खून का हर कतरा,\nमेरे देश के काम आया. </item>
        <item> कर सलाम तिरंगे को,\nजिससे हमारी शान है,\nसर हमेशा ऊँचा रखेंगे हम,\nजब तक हम में जान है,\nवन्दे मातरम्. </item>
        <item tools:ignore="Typos"> मैं हर परिस्थिति में अपने देश की हिफाजत करूँगा,\nमेरा भारत महान हैं और इसकी रक्षा के लिए,\nमेरे लहू का कतरा कतरा कुर्बान हैं. </item>
        <item> कुछ नशा झंडे की आन का है,\nकुछ नशा भारत माँ की शान का है,\nहम लहराएंगे हर जगह,\nये झंडा नशा ये पुरे हिंदुस्तान की शान का है. </item>
        <item> करीब कभी आओ तो कोई बात बने,\nबुझी आग को जलाओ तो कोई बात बने,\nसूख गया है जो लहू शहीदों का,\nउसमें अपना खून मिलाओ तो कोई बात बने. </item>
        <item> जबरदस्त बहती हैं शांति की गंगा बहने दो,\nमत फैलाओ मेरे देश में दंगा,\nहमे अमन से रहने दो,\nमत बाटो मेरे तिरंगे को,\nमेरा प्यारा तिरंगा एक रहने दो. </item>
        <item> किसी को लगता हैं मेरा धर्मं खतरे में हैं,\nहमे लगता हैं हमारा धर्मं खतरे में हैं,\nअरे धर्म के अंधे लोगो,\nजरा धर्मं का चश्मा उतार के देखो,\nहमारा हिन्दुस्तान खतरे में हैं. </item>
        <item> बड़ा दुःख होता है ये देखकर,\nजो सब कुछ न्योछावर कर देता है,\nउससे मिलती है सहादत,\nऔर हमारे देश के भ्रस्ट नेता,\nरात दिन भ्रष्टाचार करते रहते हैं. </item>
        <item> एक दीप उनके नाम का भी रखना थाली में,\nजिनकी साँसे थम गयी रखवाली में. </item>
        <item> लुटता हुआ वतन देखकर जो खोला नहीं,\nसोचो ऐसे खून की रवानी किस काम की,\nकर्ज से इस माटी का चुकाए बिना ढल जाए जो,\nबताओ दोस्तो वो जवानी किस काम की. </item>
        <item>  कुछ न शायद तिरंगे की आन का ही,\nकुछ नशा मातृभूमि की मान का है,\nहम लहराएंगे हर जगह ये तिरंगा,\nनशा ये हिन्दुस्तान की शान का है. </item>
        <item> आन देश की शान देश की,\nदेश की हम संतान हैं,\nतीन रंगों से रंगा तिरंगा,\nअपनी यह पहचान हैं अपनी यह पहचान हैं. </item>
        <item> ये बात हवाओं को बताए रखना,\nरोशनी होगी चिरागों को जलाए रखना,\nलहू देकर जिसकी हिफाजत हमने की,\nऐसे तिरंगे को सदा दिल में बसाये रखना. </item>
        <item> तैरना है तो समंदर में तेरो,\nनदी नालों में क्या रखा है,\nप्यार करना है तो वतन से करो,\nइन बेवफा लोगों में क्या रखा है. </item>
        <item> तिरंगा है आन मेरी,\nतिरंगा ही है शान मेरी,\nतिरंगा रहे सदा ऊँचा हमारा,\nतिरंगे से है धरती महान मेरी. </item>
        <item> लहराएगा तिरंगा अब सारे आसमान पर,\nभारत का ही नाम होगा सबके जुबान पर,\nले लेंगे उसकी जान या खेलेंगे अपनी जान पर,\nकोई तो उठाएगा आँख हिन्दुस्तान पर. </item>
        <item> यही ख्वाहिश है कि भगवान् हर जन्म हिन्दुस्तान वतन देना,\nअगर देना तो दिल में देश भक्ति का चलन देना. </item>
        <item> दिन हमारे एक हैं एक ही है हमारी जान,\nहिन्दुस्तान हमारा है हम हैं इसकी शान,\nजान लुटा देंगे वतन पे हो जाएंगे कुर्बान,\nइसीलिए हम कहते हैं मेरा भारत महान. </item>
        <item> देशभक्तों से ही देश की शान है,\nदेशभक्तों से ही देश का मान है,\nहम उस देश के फूल है यारो,\nजिस देश का नाम हिन्दुस्तान है. </item>
        <item> जमाने भर में मिलते हैं आशिक कई,\nमगर वतन से खूबसूरत कोई सनम नहीं होता,\nनोटों में भी लिपट कर सोने में सिमटकर मरे हैं कई,\nमगर तिरंगे से खूबसूरत कोई कफन नहीं होता. </item>
        <item> नहीं भूल सकते किसी भी बलिदान को,\nहर शहीद का बदला लिया जायेगा. </item>
        <item> देश के रखवाले है हम,\nशेर-ए-जिगर वाले है हम,\nशहादत से हमें क्यों डर लगेगा,\nमौत के बांहों में पाले हुए है हम. </item>
        <item> इतनी सी बात हवाओं को बताए रखना,\nरोशनी होगी चिरागों को जलाए रखना,\nलहू देकर की है जिसकी हिफाजत की हमने,\nऐसे तिरंगे को हमेशा दिल में बचाये रखना. </item>
        <item> सीने पर गोलि खा हस्ते हस्ते मरने वाले,\nतुझे प्रणाम कारगिल में लड़ने वाले. </item>
        <item> जो धर्म पे मर मिटा बस वही महान है,\nकारगिल का हर जवान देवता समान है,\nकारगिल का हर जवान देवता समान. </item>
        <item> जो रात को भी तैनात रहता है,\nऔर जो दिन को भी  तैनात रहता है,\nवो है मेरा भारतीय वीर जवान. </item>
        <item> न आरजू जन्नत की न ही मौत की फिक्र,\nचाहती है जिंदगी बस शहीदों में हो जिक्र. </item>
        <item> जो सो चुके है उनको जगाना है,\nदेशभक्ति कोअपनी सासों में बसना है,\nअपने तिरंगे को पुरे जहा में फेहराना है. </item>
        <item> मेरे वतन का राष्ट्रगान बंगा से है,\nहमारे वतन की शान गंगा से है,\nजो वीर मर मिटे देश की मिटटी पर,\nउन शहीदों का अभिमान तिरंगा से है. </item>
        <item> दिलो से नफरतो को निकालो,\nदेश के इन गद्दारों को मारो,\nये देश है खतरे में ए मेरे देशवालो,\nहिन्दुस्तान के सम्मान को बचा लो. </item>
        <item> मैं बॉर्डर पर देश की हिफाजत करूँगा,\nये देश मेरी जान है मेरा अभिमान हैं,\nइसकी रक्षा के लिए,\nमैं क्या मेरा हर जन्म कुर्बान हैं. </item>
        <item> हर किसी के दिल से पैगाम निकलेगा,\nकोई राम तो कोई रहीम निकलेगा ,\nलेकिन जब इनके दिलो में झांक कर देखेगा ,\nतो उसमें हमारा भारत महान निकलेगा. </item>
        <item> ख़ुशी ख़ुशी गले लगाया था,\nशहीदों ने फांसी का फंदा,\nयूँ ही नहीं मिली थी आजादी खैरात में. </item>
        <item> वतन की मोहब्बत, दिल में दबाये बैठे है,\nमरेगे वतन के लिए,\nशर्त, शहादत से लगाये बैठे हैं. </item>
        <item> De Salaami Iss Tirange Ko,\nJis Se Teri Shaan Hai,\nSar Hamesha Uncha Rakhna Iska,\nJab Tak Tujh Mein Jaan Hai. </item>
        <item> Chhodo Kal Ki Baatein,\nKal Ki Baat Puraani,\nNaye Daur Mein Likhenge,\nMil Kar Nayi Kahaani,\nHum Hindustani. </item>
        <item> Kuchh Haath Se Mere Nikal Gaya,\nWoh Palak Jhapak Ke Chhip Gaya,\nFir Laash Bichh Gayi Lakhon Ki,\nSab Palak Jhapak Ke Badal Gaya. </item>
        <item> Jab Rishte Raakh Mein Badal Gaye,\nInsaniyat Ka Dil Dahal Gaya,\nMain Poochh Poochh Ke Haar Gaya,\nKyon Mera Bhaarat Badal Gaya. </item>
        <item> Bhara Nahin Jo Bhavon Se,\nBehti Jis Me Ras Dhar Nahi,\nWo Hriday Nahin Hai Patthar Hai,\nJis Mein Swadesh Ka Pyaar Nahin. </item>
        <item> Naa Poochho Jamane Ko,\nKya Hamari Kahani Hain,\nHamari Pehchaan To Sirf Ye Hai,\nKi Hum Sirf Hindustani Hain. </item>
        <item> Ye Nafrat Buri Hai Na Paalo Ise,\nDilo Mein Khalish Hai Nikalo Ise,\nNa Tera, Na Mera, Na Iska, Na Uska,\nYeh Sab Ka Watan Hai, Bacha Lo Ise. </item>
        <item> यहीं रहूँगा कहीं उम्र भर न जाउँगा,\n ज़मीन माँ है इसे छोड़ कर न जाऊँगा. </item>
        <item> मैं भारत बरस का हरदम सम्मान करता हूँ,\n यहाँ की चांदनी मिट्टी का ही गुणगान करता हुँ,\n मुझे चिंता नहीं है स्वर्ग जाकर मोक्ष पाने की,\n तिरंगा हो कफ़न मेरा, बस यही अरमान रखता हूँ. </item>
        <item> भारतमाता के लिए मर मिटना कबूल है मुझे,\nअखंड भारत बनाने का जूनून है मुझे. </item>
        <item> दुश्मन की गोलियों का हम सामना करेंगें,\n आजाद हैं और आजाद ही रहेंगें. </item>
        <item> मैं जला हुआ राख नही,\nअमर दीप हूँ,\nजो मिट गया वतन पर,\n मैं वो शहीद हूँ. </item>
        <item> गूँजे कहीं पर शंख,\n कही पे अजाँ हैं,\n बाइबिल है, ग्रन्थ साहब है,\n गीता का ज्ञान हैं,\n दुनिया में खी और यह मंजर नसीब नही,\n दिखाओ जमाने को यह हिन्दुस्तान हैं. </item>
        <item> फिर उड़ गई नींद मेरी यह सोचकर,\n कि जो शहीदों का बहा वो खून मेरी नींद के लिए था. </item>
        <item> मैं अपने देश का हरदम सम्मान करता हूँ, \nयहाँ की मिट्टी का ही गुणगान करता हूँ,\n मुझे डर नहीं है अपनी मौत से,तिरंगा बने कफ़न मेरा, \nयही अरमान रखता हूँ. </item>
        <item> भारतमाता तुम्हें पुकारे आना ही होगा, \nकर्ज अपने देश का चुकाना ही होगा,\n दे करके कुर्बानी अपनी जान की,\n तुम्हे मरना भी होगा मारना भी होगा. </item>
        <item> दिल से निकलेगी न मर कर भी वतन की नफरत,\n मेरी मिटटी से भी खुशबू-ए-वफ़ा आयेगी. </item>
        <item> लहू वतन के शहीदों का रंग लाया है,\n उछ्ल रहा है ज़माने में नाम-ए-आज़ादी. </item>
        <item> हम आजादी तभी पाते हैं जब अपने ,\nजीवित रहने के अधिकार का पूरा मूल्य चुका देते हैं. </item>
        <item> मैं चैन ओ अमन पसंद करता हूँ,\n मेरे देश में दंगा रहने दो लाल हरे में मत बांटो,\n मेरी छत पे तिरंगा रहने दो. </item>
        <item> शम्मा-ए-वतन की लौ पर जब कुर्बान पतंगा हो,\n होठों पर गंगा हो और हाथों में तिरंगा हो. </item>
        <item> हम कोई गांधी नहीं जो देश के खंड कर दें,\nहम भारत मां के वो शेर हैं,\nजो लाखों अतांकियों को अपनी एक दहाड़ से ढेर कर दें. </item>
        <item>जंग में कागज़ी अफ़रात से क्या होता है,\nहिम्मतें लड़ती हैं तादाद से क्या होता है.</item>
        <item>जो अब तक ना खौला, वो खून नहीं पानी है,\nजो देश के काम ना आये, वो बेकार जवानी है</item>
    </string-array>
    <string-array name="funny">
        <item>जब हमे धोखा मिला प्यार में,\nतो जीवन में उदासी छा गई,\nसोचा था छोड़ देंगे इस रास्ते को,\nपर मोहल्ले में दूसरी आ गई।</item>
        <item>दिल दो किसी एक को और वो भी किसी नेक को,\nमंदिर का प्रसाद नहीं,\nजो बांट दो हर एक को.</item>
        <item>यूज़ करते हैं मेक-अप का डब्बा रोज़ क्यों,\nबन संवर कर निकलते हैं रोज़ क्यों,\nमम्मी, तुम तो कहती थी ईद तो कब की गयी,\nफिर पड़ोसन से गले मिलते हैं पापा रोज़ क्यों.</item>
        <item>निगाहों से निगाहें मिला कर तो देखो,\nकभी किसी लड़की को पटा कर तो देखो,\nहसरतें दिल में दबाने से क्या फ़ायदा,\nअपने हाथों से ज़रा दबा कर तो देखो.</item>
        <item>इश्क को सर का दर्द कहने वाले सुन,\nहमने तो ये दर्द अपने सर ले लिया,\nहमारी निगाहों से बचकर वो कहाँ जायेंगे,\nहमने उनके मोहल्ले में ही घर ले लिया.</item>
        <item>दिल दो किसी एक को और वो भी किसी नेक को,\nमंदिर का प्रसाद नहीं,\nजो बांट दो हर एक को.</item>
        <item>न तू छत पे आती न मैं दीवाना होता,\nन तू पत्थर मारती न मैं काना होता।</item>
        <item>तुम आए तो नूर आ गया,\nतुम आए तो नूर आ गया,\nतुम आए तो नूर आ गया,\nअबे धीरे बोल वरना चला जाएगा. </item>
        <item>दुनिया चाहे हो जाए हमसे खफा.\nहम तुमसे ही प्यार करेंगे.\nहम किसान है,\nआलू बेचकर प्यार का इजहार करेंगे.</item>
        <item>Chand Bhi Aaj Sarmaya  Hai.\nDekhkar Lagta Hai Tujhe.\nPagalpan Ka Daura Phir Se Aya Hai.</item>
        <item>Tere Bina Chal Bhi Naa Paungi.\nTere Bina Sanbhal Bhi Naa Paungi\n.Langdi Hai Kya Tu.</item>
        <item>तेरी दुनिया में कोई गम ना हो,\nतेरी खुशियाँ कभी कम न हो,\nभगवान तुझे ऐसी आइटम दे,\nजो सनी लिओनी से कम ना हो.</item>
        <item>PARESHAAN PATI KA KOEE MAZAHAB NAHIN HOTA,\nVO MANDIR BHEE JAATA HAI AUR MASJID BHEE.</item>
        <item>PYAAR KARO, MOHABBAT KARO,\nWAFA BHEE KARO,\nAGAR PHIR BHEE SAR PAD CHADE TO LAAT MAAR KE DAPHA KARO.</item>
        <item>रिलेशनशिप में होना या फिर हॉस्पिटल में होना,\nएक ही बात है,\nसब यही पूछते हैं सीरियस हो.</item>
        <item>Waqt Waqt Ҟi Baat Hai Aaj Aapҟa Hai Udd Ijiye,\nҞal Huɱara Aayega Udaa Denge.</item>
        <item>जोड़ियां आसमान से बनकर आती है,\nमतलब काम तो ढंग से वहां भी नहीं होता.</item>
        <item>लड़की ने जुल्फें बिखराई,\nतो पतंग भी फड़फड़ाई,\nफिर कट गई इश्क़ की मारी,\nजैसे ही उसने बतीसी दिखाई</item>
        <item>Yeh Jo Ladkiyon Ke Baal Hote Hain,\nLadkon Ko Fasaane Ka Jaal Hote Hain,\nKhoon Chus Leti Hain Ladkon Ka Saara,\nTabhi Toh Inke Honth Laal Hote Hain.</item>
        <item>हम किस किस का नाम ले अपनी बर्बादी में,\nक्योंकि बहुत से लोग आए थे दुआ देना हमारी शादी में.</item>
        <item>आपकी सूरत मेरे दिल में ऐसे बस गई है,\nजैसे छोटे से दरबाजे में भैंस फस गई है.</item>
        <item>पति पत्नी में होती रहती है तकरार, बेचारे पति,\nको शादी करने का अफ़सोस होता है बार बार.</item>
        <item>😂मत ढूँढ़ो मुझे दुनिया की तन्हाई में,\nठंड बहुत है,\nमैं यही हूँ अपनी रज़ाई में.😂</item>
        <item>Toom Bahut Khoobasoorat Ho,\n Aankhon Mein Kaajal Lagaaya Karo,\nMain To Kahata Hoon Aankhon Mein Kaajal Hee Nahee,\nGale Me Neeboo Mirchee Aur Chappal Bhee Latakaaya Karo.</item>
        <item>वो कहती है अपने भाइयों से,\nमेरा आशिक है इसे यूँ न पीटो,\nबड़ा ज़िद्दी है ये कमीना पहले इसे कुत्ते की तरह घसीटो.</item>
        <item>उन्होंने आज हम पर तिरछी नज़र डाली,\nतो हम मदहोश हो गए,\nबाद में पता चला नज़र ही तिरछी है,\nतो हम बेहोश हो गए.</item>
        <item>उनकी मुस्कान तो एक अदा है,\nजो उसे प्यार समझे वो सबसे बड़ा गधा है।</item>
        <item>हमने तो तेरे इश्क़ में रो रो कर दरिया बहा दिए,\nतू इतना बेवफा निकला कि हम उस दरिया में नहा लिए.</item>
        <item>फिजा में महकती शाम हो तुम,\nप्यार का पहला जाम हो तुम,\nऔर क्या कहें सनम तेरे बारे में,\nखर्चे का दूसरा नाम हो तुम.</item>
        <item>Aaj Tum Pe Aansonwo Ki Barsaat Hogi,\nPhir Wahi Khadakti Kaali Raat Hogi,\nSms Na Karke Tune Jo Dil Dukhaya Hai Mera,\nJa Tere Badan Mein Khuzli Saari Raat Hogi.</item>
        <item>Pyaar Ek Sadama Hai Dhonko Kee Ravaanee Hai,\n Zindagee Aur Kuchh Nahin Bas X Aur NEXT Kee Kahaanee Hai.</item>
        <item>Hamane Choom Liya Jameen Ko Jahaan Par Usane Pair Rakhe,\n Aur Vo Bevapha Hamaare Ghar Aake Bolee,\n Chaachee Tumhaaree Beta Mitatee Khaata Hai.</item>
        <item>चूहे को लगी बिल्ली गोरी गोरी,\nदोनों मिलने लगे चोरी चोरी,\nचूहा बुलाया आओ खेलें आँख मिचोली,\nबिल्ली चूहे को खा कर बोली.JAANU SORRY I HATE LOVE STORY.</item>
        <item>Ishk Mein Khyaal Bahut Hai Ishk Ke Charche Bahut Hai,\n Sochate Hai Ham Bhee Karale Ishk,\n Par Suna Hai Ishk Mein Kharche Bahut Hai.</item>
        <item>ज़िन्दगी में सदा मुस्कराते रहो,\nफासले कम करो दिल से दिल मिलाते रहो,\nदर्द कैसा भी हो कोई ग़म न करो,\nआयोडेक्स खरीदो और लगाते रहो.</item>
        <item>तेरे चेहरे पर उदासी, आँखों में नमी है,\nतेरे चेहरे पर उदासी, आँखों में नमी है,\nटाटा नमक इस्तेमाल करो,\nक्योंकि तुम में आयोडीन की कमी है.</item>
        <item>Na Wafa Ka Jikr Hoga,\nNa Wafa Ki Baat Hogi,Ab Mohabbat Jisse Bhi Hogi,Raakhi Ke Baad Hogi.</item>
        <item>Itna Khubsurat Kaise Muskura Lete Ho,\nItna Qatil Kaise Sharma Lete Ho,\nKitni Aasani Se Jaan Le Lete Ho,\nKisi Ne Sikhaya Hai,\nYa Bachpan Se Hi Kamine Ho.</item>
        <item>प्यार का एक ही नुकसान है और वो ये है कि,\nये किसी भी .कार्टून. से हो जाता है</item>
        <item>मैंने प्यार किया बड़े होश के साथ,\nमैंने प्यार किया बड़े जोश के साथ,\nपर हम अब प्यार करेंगे बड़ी सोच के साथ,\nक्योंकि कल उसे देखा मैंने किसी और के साथ.</item>
        <item>Kash Pyar Ka Insurance Ho Jata,\nPyar Karne Se Pehle Premium Bharwaya Jata,\nPyar Mein Wafa Mili To Theek Warna,\nBewafaon Pe Jo Kharcha Hota Uska Claim To Mil Jata.</item>
        <item>Wo Tumhen Dp Dikhaakar Gumraah Karegi,\nMagar Tum Aadhaar Card Par Ade Rahana.</item>
        <item>सुन पगली तेरे से तो मेरे दुसमन अच्छे है,\nजो हर बात पे कहते है, तुझे छोड़ेगे नहीं!</item>
        <item>यारो मेरे मरने के बाद आँसू मत बहाना,\nज़्यादा याद आए तो उपर ही चले आना;</item>
    </string-array>
    <string-array name="night">

        <item> चाँद ने चाँदनी बिखेरी है,\nतारों ने आसमान को सजाया है,\nकहने को तुम्हें शुभ रात्रि,\nदेखो स्वर्ग से कोई फरिश्ता आया है. </item>
        <item> प्यारा सा दिन गुजरा सुनहरी सी रात आ गई,\nप्यारे प्यारे दोस्तों को GOOD NIGHT कहने की बारी आ गई. </item>
        <item> उसके प्यारे से चेहरे को देख कर कुछ हो गया,\nउसकी नशीली आँखों में ये दिल खो गया,\nआज फिर वो मेरे ख्वाबो में आ जायेगी,\nयही सोच कर हर रात को मैं सो गया. </item>
        <item> जिस तरह चाँद आपको चाँदनी देता है,\nऔर फूल खिल कर खुशबू देता है,\nउसी तरह मेरा दिल आपको GOOD NIGHT कह देता है. </item>
        <item> दिल की किताब में गुलाब उनका था,\nरात की नींद में ख्वाब उनका था,\nहमने उनसे पूछा हमसे कितना प्यार करते हो,\nमर जायेगे तुम्हारे बिना ये जबाब उनका था. </item>
        <item> हर रात आपकी चारों तरफ उजाला हो,\nऔर हर रात आपसे कोई गुड नाईट कहने वाला हो. </item>
        <item> दिल चाहता है कि आपसे प्यारी बात हो,\nहसीं चाँद सितारों के साथ लम्बी सी रात हो,\nफिर रातभर यूँही बातें करते रहे हम दोनों,\nआप ही मेरी ज़िन्दगी हो और आप ही क़ायनात हो. </item>
        <item> चारों तरफ बिखरी है मूनलाइट,\nमच्छर भी हैं देने को तैयार तुम्हे लवबाइट,\nसिरहाने को अपने गले से लगा के सोने का टाइट,\nबोले तो बीते तुम्हारी प्यारी सी ये नाईट. </item>
        <item> नींद जब भी मुझे अपनी बाँहो में लेती है,\nतुम्हारा चेहरा इन निगाहों में बस जाता है,\nएक दम से मेरी आँख खुल जाती है,\nदिल से गुड नाईट कहने की आवाज आती है. </item>
        <item> रात हो चुकी है बहुत,\nअब तो चिराग बुझा दीजिये,\nएक हसीं ख़्वाब देख रहा है राह तुम्हारी,\nबस अपनी पलकों के परदे गिरा दीजिये. </item>
        <item> वादा करो आज भी ख़्वाब में आओगे,\nरात भर अपने साथ चाँद पर ले जाओगे. </item>
        <item> रात आती है तारें लेकर,\nनींद आती है ख़्वाब लेकर,\nदुआ है ये मेरी कि नई सुबह आये कल,\nतुम्हारे लिए ढेर सारी खुशियां लेकर,\nगुड नाईट मेरे प्यारे दोस्त </item>
        <item> मीठी मीठी याद पलकों मैं सजा लेना,\nसाथ गुज़रे पल को दिल मैं बसा लेना,\nदिल को फिर भी न मिले सुकून तो,\nमुस्कुरा कर मुझे सपनो मैं बुला लेना. </item>
        <item> तुम दुआ हो मेरी, सदा के लिए,\nमै जिंदा हूँ तुम्हारी, दुआ के लिए,\nकर लेना लाख शिकवे हमसे,\nमगर कभी खफा न होना खुदा के लिए.</item>
        <item> दीये में अगर नूर ना होता,\nये तनहा दिल अगर मज़बूर ना होता,\nमैं खुद आपको गुड नाईट कहने आता,\nअगर तुम्हारा घर इतनी दूर ना होता.</item>
        <item> चाँद के हुस्न पर हर सख्स का हक है,\nमैं उसे कैसे कहूं की रात को निकला न करे। </item>
        <item> हम हवा नहीं जो खो जायेंगे,\nहम वक्त नहीं जो गुजर जायेंगे,\nहम मौसम नहीं जो बदल जाएंगे,\nहम तो आंसू है मेरे दोस्त,\nजो खुशी और गम दोनों में साथ निभाएंगे </item>
        <item> आज आपकी रात की अच्छी शुरुआत हो,\nरात भर खूबसूरत सपनो की बरसात हो,\nजिन्हें आपकी निगाहे हर वक्त ढूंढती रहती हैं,\nखुदा करे आपसे उनकी सपनो में मुलाकात हो. </item>
        <item> हर सपना कुछ पाने से पूरा नहीं होता,\nकोई किसी के बिन अधूरा नहीं होता,\nजो चाँद रौशन करता है रात भर सब को,\nकिसी रात वो भी तो पूरा नहीं होता. </item>
        <item> इस गहरी रात में उनकी,\nयाद का झोंका फिर आ गया,\nहैं खुशनसीब हम बहुत कि,\nख़्वाबों में उनसे मिलने का मौका फिर आ गया. </item>
        <item> ख्वाब वो नहीं होते जो हम सोते,\nसमय देखते हैं बल्कि ख़्वाब वो होते हैं,\nजो हमें सोने नहीं देते. </item>
        <item> Jati Hai Dhoop Ujle Paron Ko Samet Kar,\nZakhmon Ko Ab Ginungi Main Bistar Pe Lait kar. </item>
        <item> Aaj Bhi Meri Soti Aankhon Se Aansu Aate Hai,\nKhwab Mein Hum Kuch Is Tarha Ro Jate Hai,\nSambhal To Lete Hai Khud Ko Din Mein,\nPer Raat Hote Hote Hum Fir Toot Jate Hai. </item>
        <item> Mera Naam Bol Ke Soya Karo,\nKhidki Khol Takia Mod Ke Soya Karo,\nHum Bhi Aayege Tumhare Khayalo Me,\nIsliye Thodi Jagah Chod Ke Soya Karo. </item>
        <item> Dil Ke Sagar Mein Leharein Uthaya Na Karo,\nKhwaab Bankar Neend Churaya Na Karo,\nBahut Chot Lagti Hai Mere Dil Ko,\nTum Khwaabon Mein Aa Kar Yun Tadpaya Na Karo. </item>
        <item> रब तू अपना जलवा दिखा दे,\nउनकी ज़िन्दगी कोई भी अपने नूर से सजा दे,\nरब मेरे दिल की ये दुआ हैं,\nमालिक मेरे दोस्त के सपने हकीक़त बना दे. </item>
        <item> दिन में कब भला रात की रानी ने फ़िज़ा महकाई है,\nइसीलिए शायद शहर सोया और तेरी खुश्बू आई है. </item>
        <item> देखो फिर रात आ गयी,\nगुड नाइट कहने की बात याद आ गयी,\nहम बैठे थे सितारो की पनाह में,\nचाँद को देखा तो आप की याद आ गयी. </item>
        <item> रात का चाँद आसमान में निकल आया है,\nसाथ में तारों की बारात लाया है,\nज़रा आसमान की ओर देखो वो आपको,\nमेरी और से GOOD NIGHT कहने आया है. </item>
        <item> जाने कब आपकी आँखों से इजहार होगा,\nआपके दिल में हमारे लिए प्यार होगा,\nगुजर रही है ये रात आपकी याद में,\nकभी तो आपको भी हमारा इंतज़ार होगा. </item>
        <item> सितारों को भेजा है आपको सुलाने के लिए,\nचाँद आया है आपको लोरी सुनाने के लिए,\nसो जाओ मीठे ख़्वाबों में आप,\nसुबह सूरज को भेजेंगे आपको जगाने के लिए  </item>
        <item> हमे सुलाने के ख़ातिर रात आती है,\nहम सो नही पाते और रात सो जाती है </item>
    </string-array>
    <string-array name="morning">
        <item> Aapki Nayi Subah Itni Sayani Ho Jaye,\nDukhon Ki Sari Batein Aapki Purani Ho Jaye,\nDe Jaye Itni Khushiya Ye Din,\nKi Khushi Bhi Aapki Diwaani Ho Jaye. </item>
        <item> सुबह की किरण आपको आ कर उठाए,\nठंडी सी हवा आए ओर आपको हमारा एहसास दिलाए,\nफिर आए हमारी प्यार भारी याद आपको,\nओर आपके होठों पर मुस्कुराहट आ जाए. </item>
        <item> Hansi Aapki Koi Chura Na Paye,\nAapko Kabhi Koi Rula Na Paye,\nKhusiyon Ka Deep Aise Jale Aapki Zindagi Main,\nKi Koi Tufaan Bhi Use Bhujha Na Paye. </item>
        <item> Wada Kiya Hai To Zaroor Nibhayenge,\nSuraj Ki Kiran Bankar Chhat Pe Ayenge,\nHum Hain To Judayi Ka Gum Kaisa,\nTeri Har Subah Ko Phoolon Se Sajayenge. </item>
        <item> Safar Wahi Tak Hain Jaha Tak Tum Ho,\nNazar Wahi Tak Hain Jaha Tak Tum Ho,\nPhool Bahut Dekhe Hain Is Gulshan Mein,\nKhusbu Wahi Tak Hain Jaha Tak Tum Ho. </item>
        <item> Chai Ke Cup Se Uthte Dhuein Me,\nTeri Shakal Nazaar Aati Hai,\nEse Kho Jate Hai Tere Khyalon Me,\nKi Aksar Meri Chai Thandi Ho Jaati Hai. </item>
        <item> Tumhari Pasand Hamari Chahat Ban Jaye,\nTumhari Muskurahat Dil Kee Rahat Ban Jaye,\nKhudaa Khushiyon Se Itna Khush Kar De Aapko,\nKi Aapko Khush Dekhna Hamari Aadat Ban Jaye. </item>
        <item> Sunn E Zindagi Mushkilon Ke Sada Hal De,\Nthakk Na Sake Hum Fursat Ke Kuch Pal De,\Ndua Hai Dil Se Sabko Sukhad Aaj,\Naur Ek Behatar Kal De. </item>
        <item> Kisi ne mujhe kaha ki tum har roj,\nsubah suprabhat karke sabko yaad karte ho,\nto kya vo bhi tumhe yaad karte hai meine kaha,\nmujhe rishta nibhana hai mukaaala nahin karna. </item>
        <item> गुलशन में भँवरो का फेरा हो गया,\nपूरब में सूरज का डेरा हो गया,\nमुस्कान के साथ आँखे खोल प्यारे,\nएक बार फिर से प्यारा सा सवेरा हो गया. </item>
        <item> रिश्ता ऐसा हो जिस पर नाज़ हो,\nकल जितना भरोसा था उतना ही आज हो,\nरिश्ता सिर्फ वो नहीं जो ग़म या ख़ुशी में साथ दे,\nरिश्ते तो वो हैं जो हर पल अपनेपन का एहसास दें. </item>
        <item> Jab Raat Ko Aapki Yaad Aati Hai,\nSitaron Mein Aapki Tasveer Nazar Aati Hai,\nKhojati Hai Nigaahen Us Chehare Ko,\nYaad Mein Jiski Subah Ho Jaati Hai. </item>
        <item> Gujar Gai Wo Sitaron Waali Pyari Si Raat,\nAa Gayi Yaad Wo Aapki Ek Mithi Si Baat,\nHar Pal Hoti Rahti Thi Hamaari Mulakat,\nAb To Bin Aapke Hoti Hai,\n `Din Ki Shuruaat`. </item>
        <item> Subah Ka Ujaala Sada Saath Ho,\nHar Din Har Pal Apke Liye Khas Ho,\nDil Se Duaa Nikalti Hai Aapke Liye,\nSaari Khushiya Aapke Pass Ho. </item>
        <item> हसीं होते हैं वो लम्हे,\nजब आँखों में सपने होते हैं,\nचाहे कितने भी दूर हो,\nअपने तो अपने ही होते हैं. </item>
        <item> सपनो के जहाँ से अब लौट आऔ,\nहुई हे सुबह अब जाग जाओ,\nचांद – तारों को अब कह कर अलविदा,\nइस नए दिन की खुँशियों मे खो जाओ. </item>
        <item> आसमान की बुलंदियों पर नाम हो आपका,\nचाँद की धरती पर मुकाम हो आपका,\nहम तो रहते है छोटी सी दुनिया में,\nपर खुदा करे सारा जहाँ हो आपका. </item>
        <item> Pyaar Ke Phool Aapake Naam Karata Hoon,\nAapakee Muskaraahat Ko Main Salaam Karata Hoon,\nBan Jae Aapakee Zindagee Khushiyon Ka Ghar,\nYahee Dua Main Aapake Lie Subah-shaam Karata Hoon. </item>
        <item> आपकी सुबह इतनी सुहानी हो जाये,\nदुखों की सारी बातें आपकी पुरानी हो जाये,\nदे जाये इतनी खुशियां यह नया दिन,\nकि ख़ुशी भी आपकी दीवानी हो जाये. </item>
        <item> चांदनी रात अलविदा कह रही है,\nएक ठंडी सी हवा दस्तक दे रही है,\nउठा कर देखो नजरों को, एक प्यारी सी सुबह आपको,\n`गुड मॉर्निंग` कह रही है. </item>
        <item> सूरज के निकलने का समय हो गया है,\nफूलों के खिलने का समय हो गया है,\nजाग भी जाओ ऐ दोस्त इस मीठी नींद से,\nसपनों को सच करने का समय हो गया है. </item>
        <item> सवेरा होते ही दुनिया आबाद होती है,\nपलकें खुलते ही इस दिल में तुम्हारी याद होती है,\nखुदा करे भर जाए तुम्हारा दामन ख़ुशियों से,\nहमारे लबों पर बस यही फ़रियाद होती है. </item>
        <item> आपकी नयी सुबह इतनी सुहानी हो जाये,\nदुखों की सारी बातें आपकी पुरानी हो जायें,\nदे जाये इतनी खुशियां यह नया दिन,\nकि ख़ुशी भी आपकी दीवानी हो जाये. </item>
        <item> फूलों सी महकती, हो ये नई सुबह तेरी,\nबस इतनी सी प्रार्थना भगवान से, मंजूर हो मेरी. </item>
        <item> आँखें खुलते ही याद आ जाती है मुस्कराहट तुम्हारी,\nसुबह की ये पहली ख़ुशी बहुत ही बेमिसाल होती है. </item>
        <item>नया सवेरा है नयी सुबह है,\nनए दिन की उमंग बहुत है\nखोल दो आँखें अब तुम भी जल्दी से,\nबिन तेरे हर लम्हा मुश्किल है;</item>
    </string-array>
    <string-array name="poems">
        <item>Aankhe dil ka har raaz bayan karti thi,\n
Bas unko padhne wala dil koi chahiye;</item>
    </string-array>
    <string-array name="motivation">
        <item>Too Khud Kee Khoj Mein Nikal,\nToo Kis Lie Hataash Hain,\nToo Chal Tere Vajood Kee,\nSamay Ko Bhee Talaash Hain.</item>
        <item>ख़ुशी मेरी तलाश में दिन रात यूँ ही भटकती रही\n कभी उसे मेरा घर ना मिला कभी उसे हम घर ना मिले.</item>
        <item>वक्त से लड़कर जो नसीब बदल दे,\nइंसान वही जो अपनी तकदीर बदल दे,\nकल क्या होगा कभी मत सोचो,\nक्या पता कल वक्त खुद अपनी तस्वीर बदल ले.</item>
        <item>हर तकलीफ से इंसान का,\nदिल दुखता बहुत है,\nपर हर तकलीफ से इंसान,\nसीखता भी बहुत है.</item>
        <item>भूखा पेट,\n खाली ज़ेब और झूठा प्रेम,\nइंसान को बहुत कुछ सिखा देता हैं.</item>
        <item>मंज़िल पाना तो बहुत दूर की बात हैं,\nगुरूर में रहोगे तो रास्ते भी न देख पाओगे.</item>
        <item>मंजिलें क्या है,\nरास्ता क्या है,\nहौसला हो तो फासला क्या है.</item>
        <item>ज़िन्दगी हसीन है ज़िन्दगी से प्यार करो,\nहो रात तो सुबह का इंतज़ार करो,\nवो पल भी आएगा जिस पल का इंतज़ार हैं आपको,\nबस रब पर भरोसा और वक़्त पे ऐतबार करो.</item>
        <item>Choo Le Aasmaan Zameen Ki Talaash Na Kar,\nJee Le Zindagi Khushi Ki Talaash Na Kar,\nTakdeer Badal Jaayegi Khud Hi Mere Dost,\nMuskurana Seekh Le Wajah Ki Talaash Na Kar.</item>
        <item>बेझिझक मुस्कुराये जो भी गम है,\nजिंदगी में टेंशन किसको कम है,\nअच्छा या बुरा तो केवल भ्रम है,\nजिंदगी का नाम ही कभी ख़ुशी कभी गम है.</item>
        <item>Raah Sangharsh Ki Jo Chalta Hai,\nWo Hi Sansaar Ko Badalata Hain,\nJisane Raaton Se Hai Jang Jeetee,\nSubah Surya Bankar Wahi Chamkata Hai.</item>
        <item>जिंदगी उसी को आजमाती है,\nजो हर मोडपर चलना जानता है,\nकुछ पा कर तो हर कोई मुस्कुराता है,\nजिंदगी उसी की है,\nजो सबकुछ खो कर भी मुस्कुराना जानता है.</item>
        <item>सोच को अपनी ले जाओ उस शिखर पर,\nताकि उसके आगे सितारे भी झुक जाएं.</item>
        <item>खुद पर भरोसा करने का हुनर सीख लो,\nसहारे कितने भी सच्चे हो एक दिन साथ छोड़ ही जाते है.</item>
        <item>सुन ऐ ज़िंदगी मुश्किलों के सदा हल दे,\nथक न सके हम फुर्सत के कुछ पल दे,\nदुआ है दिल से सबको सुखद आज,\nऔर एक बेहतर कल दे.</item>
        <item>Gujari Hui Zindagi Ko Kabhi Yaad Na Kar,\nTaqdir Me Jo Likha Hai Uski Fariyad Na Kar,\nJo Hoga Wo Hokar Rahega,\nTu Kal Ki Fikar Me Apni Aaj Ki Hansi Barbad Na Kar.</item>
        <item>सफ़र की हद है वहां तक की कुछ निशान रहे,\nचले चलो की जहाँ तक ये आसमान रहे,\nये क्या उठाये कदम और आ गयी मंजिल,\nमज़ा तो तब है के पैरों में कुछ थकान रहे.</item>
        <item>कोशिश भी कर उम्मीद भी रख रास्ता भी चुन,\nफिर इसके बाद थोड़ा सा मुक़द्दर तलाश कर।</item>
        <item>रो कर मुस्कुराने का मजा ही कुछ और है,\nजिंदगी में कुछ खो कर पाने का मजा ही कुछ और है,\nज़िन्दगी में हार और जीत तो लगी ही रहती है,\nलेकिन हार के जीतने का मजा ही कुछ और आता है.</item>
        <item>सफर में मुश्किलें आऐ, तो हिम्मत और बढ़ती है\nकोई अगर रास्ता रोके, तो जुर्रत और बढ़ती है\nअगर बिकने पे आ जाओ, तो घट जाते है दाम अक्सर\nना बिकने का इरादा हो तो, कीमत और बढ़ती है.</item>
        <item>होके मायूस न यूं शाम से ढलते रहिये,\nजिन्दगी भोर है सूरज सा निकलते रहिये.</item>
        <item>सबब तलाश करो,\nअपने हार जाने का,\nकिसी की जीत पर रोने से कुछ नहीं होगा.</item>
        <item>रंगीन दुनियां के रंगीन लोगों में नाम न लिख मेरा,\nतौबा कर लूंगा,\nमरने से पहले न लिख अंजाम मेरा.</item>
        <item>उठो तो ऐसे उठो कि फक्र हो बुलंदी को,\nझुको तो ऐसे झुको बंदगी भी नाज़ करे।</item>
        <item>बुरे लोगों को भूल कर अच्छे लोगों की,\nतलाश से कहीं बेहतर है की हम लोगो,\nकी बुरी बातें भूल जाएँ और,\nउनकी अच्छी बातें तलाश करें.</item>
        <item>सामने हो मंजिल तो रास्ता ना मोड़ना,\nजो मन में हो वह ख्वाब न तोड़ना,\nहर कदम पर मिलेगी कामयाबी तुम्हें,\nबस सितारे छूने के लिए कभी जमीन ना छोड़ना.</item>
        <item>जो हो गया उसे सोचा नहीं करते ,\nजो मिल गया उसे खोया नहीं करते,\nहासिल उन्हे होती है सफलता,\nजो वक्त और हालात पर रोया नहीं करते.</item>
        <item>आये हो निभाने को जब, किरदार ज़मीं पर,\nकुछ ऐसा कर चलो कि ज़माना मिसाल दे.</item>
        <item>Mat Baith Aashiyaan Mein Paron Ko Samet Kar,\nKar Hausala Khulee Phijaon Mein Udaan Ka.</item>
        <item>Hunar Sadakon Par Tamaasha Karata Hai,\n Aur kismat Mahalon Mein Raaj Karatee Hai.</item>
        <item>In Nigaahon Mein Manzile Hain,\nSaamane Kathin Raaste Hain Bahut,\nLekin Main Har Mushkil Se Ulajh Gaya,\nAur Main Sabase Aage Nikal Gaya.</item>
        <item>Jindagee Mein Saphalata Paane Ke Lie,\nThoda Jokhim Uthaana Padata Hai,\nSeedhiyaan Chadhate Samay Upar Jaane Ke Lie,\nNeeche Kee Seedhee Se Pair Hataana Padata Hai.</item>
        <item>Hoke Maayoos Na Yoon Shaam Se Dhalate Rahiye,\nJindagee Bhor Hai Sooraj Sa Nikalate Rahiye,\nEk Hee Paaye Pe Thaharoge To Thak Jaoge,\nDheere-dheere Hee Sahee Raah Pe Chalate Rahiye.</item>
        <item>Heere Ko Parakhana Hai To Andhere Ka Intajaar Karo,\nDhoop Mein To Kaanch Ke Tukade Bhee Chamakane Lagate Hain.</item>
        <item>मत सोच इतना,\nजिन्दगी के बारे में,\nजिसने जिन्दगी दी,\nउसने तो कुछ सोचा होगा. </item>
        <item>जिंदगी में जो हम चाहते हैं,\nवो आसानी से नहीं मिलता,\nलेकिन जिंदगी का सच यह है कि,\nहम भी वही चाहते हैं जो आसान नहीं होता.</item>
        <item>आंखों में मंजिलें थी गिरे और संभलते रहे,\nआंधियों में क्या दम था चिराग हवा में भी चलते रहे.</item>
        <item>तैरना सीखना है तो पानी में उतरना ही होगा,\nकिनारे बैठ कर कोई गोताखोर नहीं बनता.</item>
        <item>मंजिल उन्ही को मिलती है,\nजिनके सपनो में जान होती है,\nपंख से कुछ नहीं होता,\nहौसलों से उड़ान होती है.</item>
        <item>रास्ते कभी खत्म नहीं होते,\nबस लोग हिम्मत हार जाते हैं.</item>
        <item>बुझी शमां भी जल सकती है,\nतूफान से कश्ती भी निकल सकती है,\nहोके मायूस यूं ना अपने इरादे बदल,\nतेरी किस्मत कभी भी बदल सकती है.</item>
        <item>हवाओं से कह दो कि अपनी औकात में रहे,\nहम पैरों से नहीं हौसलो से उड़ा करते है.</item>
        <item tools:ignore="Typos">मिल ही जाएगी मंजिल भटकते भटकते,\nगुमराह तो वो हैं जो घर से निकले ही नहीं.</item>
        <item>हौसले भी किसी हकीम से कम नहीं होते,\nहर तकलीफ़ में ताकत की दवा देते हैं.</item>
    </string-array>
    <string-array name="valentine">

        <item>Jise Paayaa Naa Jaa Sake Vo Janaab Ho Tum,\nMeri Jindgi Kaa Pahlaa Khvaab Ho Tum,\nLog Chaahe Kuchh Bhi Kahe Lekin,\nMeri Jindgi Kaa Ek Sundar Saa Gulaab Ho Tum. </item>
        <item>Banakar Muskuraanaa Jindgi,\nMuskuraa Ke Gam Bhulaanaa Jindgi,\nJit Kar Koi Khush Ho To Kyaa Huaa,\nHaar Kar Khushiyaan Manaanaa Bhi Jindgi.</item>
        <item>इश्क़ की हद पार कर जायेंगे,\nप्यार के दीप जलायेंगे,\nख़ुशियों के गुलदस्ते सजायेंगे,\nचाहत क्या होती हैं,\nइस दुनिया को आज हम बतायेंगे.</item>
        <item>आज मैं ये इजहार करता हूँ,\nजान भी तुझपर निसार करता हूँ,\nबेहिसाब, बेशुमार करता हूँ,\nमैं सिर्फ तुझसे प्यार करता हूँ.</item>
        <item>मेरे आँखों की रावनी हो,\nमेरे होंठों की निशानी हो,\nमेरे साँसों की मस्तानी हो,\nक्या तुम बनाना चाहोगी मेरी जिंदागनी.</item>
        <item>Valentine Valentine Karte Rahe,\nValentine Ke Din Ko Tarste Rahe,\nIs Mohabbat Ka Din Aakar Chala Geya,\nHum Har Saal Ki Tarah Haath Malte Rahe.</item>
        <item>Bas Ek Chhoti Si Haan Kar Do,\nHamare Naam Iss Tarah Sara Jahan Kar Do.</item>
        <item>Too Much Cute Hote Hai Woh Relationship,\nJo Roz Fight Bhi Karte Hai,\nFir Ek Dusre Ke Bina Reh Bhi Nahi Pate.</item>
        <item>Suno Jaan\n Waqt Chaahe Kitna Bhi Badal Jaye, \nBas Tum Mat Badalna.</item>
        <item>Tum Hume Apni Jaan Se Bhi Zyada Pyaare Ho,\nHum Sirf Tumhare Hai Aur, Tum Sirf Humare Ho.</item>
        <item>Jaan Pyari Hai Magar Jaan Se Pyare Ho Tum</item>
        <item>Dil Ki Dhadkan Bankar Dil Me Rahoge Tum,\nJab Tak Saans Hai Mere Saath Rahoge Tum.</item>
        <item>उनकी चाल ही काफी थी,\n इस दिल के होश उड़ाने के लिए,\nअब तो हद हो गई जब से वो पाँव में पायल पहनने लगे.</item>
        <item>Ek Ajanabee Se Mujhe Itana Pyaar Kyon Hai,\nInakaar Karane Par Chaahat Ka Ikaraar Kyon Hai,\nUse Paana Nahin Meree Taqadeer Mein Shaayad,\nPhir Usee Mod Par Usee Ka Intazaar Kyon Hai.</item>
        <item>कितना प्यार है इस दिल में तेरे लिए,\n अगर बयां कर दिया तो\nतू नहीं ये दुनिया मेरी दिवानी हो जायेगी;</item>
    </string-array>
    <string-array name="tru">
        <item>जब जेब में रुपये हो तो दुनिया आपकी औकात देखती है,\nऔर जब जेब में रुपये न हो तो दुनिया अपनी औकात दिखाती है</item>
        <item>वक़्त तो अब लफ़्ज़ों में दिया जाता है,\nरूबरू तो महज दिखावा किया जाता है. </item>
        <item>दुआएँ जमा करने में लग जाओ साहब,\nखबर पक्की है दौलत और शोहरत साथ नहीं जायेंगे. </item>
        <item>शायद मैं इसीलिए पीछे हूं,\nमुझे होशियारी नही आती,\nबेशक लोग ना समझे मेरी वफादारी,\nमगर यारो मुझे गद्दारी नही आती. </item>
        <item>सिखा दिया दुनिया ने मुझे अपनो पर भी शक करना,\nमेरी फितरत में तो गैरों पर भी भरोसा करना था. </item>
        <item>कदर कर लो उनकी जो तुमसे,\nबिना मतलब की चाहत करते है,\nदुनिया मे ख्याल रखने वाले कम,\nऔर तकलीफ देने वाले ज्यादा होते है. </item>
        <item>Dil Ki Dhadkan Bankar Dil Me,\nRahoge Tum,\nJab Tak Saans Hai Mere Saath,\nRahoge Tum. </item>
        <item>Hazaar Baar Li Hai Tumne Talaashi,\nMere Dil Ki,\nBataao Kabhi Kuch Mila Hai Isme,\nPyaar Ke Siwa. </item>
        <item>Hazaron Gham Bhi Utni Taqleef Nahi Dety,\nJitna Tumhari Udaasi De Jaati Hai. </item>
        <item>Bewafa To Woh Khud Thi,\nPar Ilzaam Kisi Aur Ko Deti Hai,\nPehle Naam Tha Mera Uske Honthon Par,\nAb Wo Naam Kisi Aur Ka Leti Hai. </item>
        <item>Zindagi Me Aise Bhi Bahot Se,\nLog Hai Jo,\nWaade Toh Nahi Karte,\nLekin Sab Kuch Nibha Lete Hain. </item>
        <item>Jo Samne Se Zikar Nahi Karte,\nWo Andar Hi Andar Bahot,\nFikar Karte Hain. </item>
        <item>Kaash Tumhe Khwab Hi Aa Jaye,\nKi Hum Tumhe Kitna Chahte Hai. </item>
        <item>Mohabbat Ki Kasam Wo Aisa Nahi Tha,\nWoh Mera Tha Magar Kehta Nahi Tha. </item>
        <item>प्यार करना सीखा है नफरतों की कोई जगह नहीं,\nबस तू ही तू है इस दिल में दूसरा और कोई नहीं. </item>
        <item>कमजोरी बन जाती है,\nतो कभी जिन्दगी की मजबूरी बन जाती है,\nये महोब्बत वो शराब जैसी है,\nजितना पीओ लेकिन प्यास अधूरी रह जाती है. </item>
        <item>ना तेरी याद में रोना चाहता हूँ,\nजब तक जिन्दगी है,\nमैं हमेशा तुम्हारे साथ रहना चाहता हूँ. </item>
        <item>लम्बी सुहानी शाम हो ना हो,\nआपसे प्यार हमें हमेशा रहेगा,\nचाहे उम्र भर मुलाकात हो या न हो. </item>
        <item>हम वो नहीं जो तुम्हे गम में छोड़ देंगे,\nहम वो नहीं जो तुमसे नाता तोड़ देंगे,\nहम वो है जो तुम्हारी साँसे रुके,\nतो अपनी सांस छोड़ देंगे. </item>
        <item>मुलाकात ज़रूरी है अगर रिश्ते निभाने हो,\nवरना लगाकर भूल जाने से तो पौधे भी सूख जाते है. </item>
        <item>ये जिन्दगी तो तेरी यादो की अमानत है सनम,\nहम तो सिर्फ साँसों की रश्मे अदा करते है. </item>
        <item>बस अब तुम्हे ही हर पल चाहूँगा,\nतुम हैरान रह जाओगे,\n इतना तुम्हे चाहूँगा. </item>
        <item>एहसास के दामन में आंसू गिरा कर देखो,\nप्यार कितना है कभी हमे आज़मा कर देखो,\nबिछड़ कर तुमसे क्या होगी दिल की हालत,\nकभी किसी आईने पर पत्थर गिरा कर देखो. </item>
        <item>ये लाजमी तो नहीं कि,\nतुझे आँखों से ही देखूं,\nतेरी याद का आना,\nतेरे दीदार से कम नहीं. </item>
        <item>प्यार सच्चा हो, तो,\nकभी फीका नहीं पड़ता,\nना वक्त के साथ, ना हालत के साथ,\nऔर ना ही उम्र के साथ. </item>
        <item>मेरी जिंदगी में रहोगे तुम उम्र भर,\nअब चाहे प्यार बनके रहो या,\nदर्द बनकर. </item>
        <item>Dil Karta Hai,\nChura Lu Tujhe Takdeer Se,\nKyonki Dil Nahi Bharta,\nTeri Tasveer Se. </item>
        <item>मैं दिल हूँ तुम्हारा,\nतुम धड़कन हो मेरी,\nमैं जान हूँ तुम्हारा,\nतुम जिंदगी हो मेरी. </item>
        <item>इश्क में कहाँ कोई वसूल होता है,\nजो जैसा है वैसे ही कबूल होता है. </item>
        <item>प्यार तो हम एक तरफा भी कर लेंगे,\nलेकिन झगड़ा करने के लिए,\nतुम्हारी जरुरत तो पड़ेगी ना. </item>
        <item>इश्क तो बातों से हुआ करता है जनाब,\nशक्ल देखकर तो शादियाँ हुआ करती है. </item>
        <item>Ye Pyara So Jo Rishta Hai,\nKuchh Mera Hai, Kuchh Tera Hai. </item>
        <item>क्या पता क्या खूबी है, उनमें,\nऔर क्या कमी है हम में,\nवो हमें अपना नहीं सकते, और,\nहम उन्हें भुला नहीं सकते. </item>
        <item>कितना चाहते हैं, तुमको,\nये कभी कह नहीं पाते,\nबस इतना जानते हैं,\nकि तेरे बिना रह नहीं पाते. </item>
        <item>तुम्हारे साथ रहने का हक हो ना हो,\nपर तुम्हें याद करने का मुझे पूरा हक़ है. </item>
        <item>कुछ तो रिश्ता है तुझसे,\nवरना कोई किसी से बात करने को,\nइतना नहीं मरता. </item>
        <item>Suno Kabhi Tum Naraj Hue To Hum Jhuk Jayenge,\nKabhi Hum Naraj Ho To Hume Gale Laga Lena. </item>
        <item>उसके इश्क को कुछ इस तरह से निभाते है हम,\nवो नहीं है तकदीर में फिर भी उसे बेपनाह चाहते है हम. </item>
        <item>Kyu Karte Ho Mujhse Itni Khamosh Mahobbat,\nLog Samajhte Hai Is Badnaseeb Ka Koi Nahi. </item>
        <item>Pyar Ke Liye Dil,\nDil Ke Liye Aap,\nAapke Liye Hum,\nHamare Liye Aap. </item>
        <item>Ishq Beshkimti Tha Par Log Bazaru Nikle</item>
        <item>जो लड़की आपकी बात सुन कर,\nआपको पागल कहती है ना ,\nवही आपसे सच्ची मोहब्बत करती है।</item>
        <item>आपका वक्त कितना भी बुरा क्यों ना हो,\n लेकिन सच्चा प्यार करनें वाला आपको,\n कभी भी अकेला नहीं छोड़ सकता ✔.</item>
        <item>हर किसी को उतनी जगह दो,\n दिल में जितनी वो आपको देता है,\n वरना या तो खुद रोओगे या वो आपको रुलायेगा.</item>
        <item> दिल में प्यार का आगाज हुआ करता है,\nबातें करने का अंदाज हुआ करता है,\nजब तक दिल को ठोकर नहीं लगती,\nसबको अपने प्यार पर नाज हुआ करता है.</item>
        <item> Jhuk Jata Hai Jo Apke Samne Kisi Bhi Hadd Tak,\nWo Apse Pyaar Hi Nahi Balki,\nApki Izzat Bhi Karta Hai.</item>
        <item tools:ignore="Typos"> जरुरी तो नही हर चाहत का मतलब इश्क हो,\nकभी कभी अनजान रिश्तो के लिए भी, दिल बैचेन हो जाता है</item>
        <item> सर उठा कर जो सर-ए-राहगुज़र चलते हैं\nऐसे किरदार ज़माने को बहुत खलते हैं</item>
        <item> टूटे हुए सपने और रूठे हुए अपने\nबहुत तकलीफ देते है</item>
        <item> अकेले आये है अकेले जाना है\nतो फिर अकेले रहने में क्या प्रॉब्लम है</item>
        <item> Koi khusiyo ki chah main roya,\nKoi dukhon ki panah main roya,\nAjeeb silsila hai ye zindagi ka,\nKoi bharose ke liye roya,\nToh koi bharosa karke roya.;</item>
    </string-array>
    <string-array name="sorry">

        <item> माफ़ कर दो उनको जिनको तुम भूल नहीं सकते,\nभूल जाओ उनको जिनको तुम माफ़ नहीं कर सकते. </item>
        <item> किसी से नाराजगी,\nइतने वक़्त तक न रखो के,\nवो तुम्हारे बगैर ही,\n जीना सीख जाए. </item>
        <item> रूठ कर कुछ और भी हसीन लगते हो,\nबस यही सोच कर तुम को खफा रखा है. </item>
        <item> कर दो माफ़ अगर हुई कोई खता हमसे,\nअलग तुमसे होकर और अब रहा नहीं जाता हमसे. </item>
        <item> रूठ कर हमसे यूँ दूर जा बैठे है कही,\nउनकी यादे सता रही है हमे हर वक़्त यही,\nकोई उनसे हमारी खता तो पूछ आये,\nहम सर झुकाए इंतज़ार में बैठे है यही. </item>
        <item>  ऐ प्यार ए ज़िंदगी न हो नाराज़,\nमुझको आदत है तुझे खुश देखने की. </item>
        <item> नाराज़गी हमसे हैं और तकलीफ़ ख़ुद को देना ग़लत बात हैं. </item>
        <item> खता हो गयी तो फिर सज़ा सुना दो,\nदिल में इतना दर्द क्यूँ है वजह बता दो. </item>
        <item> सोचता हूँ जिंदा हूँ,\n मांग लूं सबसे माफ़ी,\nना जाने मरने के बाद कोई माफ़ करे या ना करे. </item>
        <item> नाराज़गी भी मोहब्बत की बुनियाद होती हे,\nमुलाक़ात से भी प्यारी किसी की याद होती हे. </item>
        <item> कोई रूठा है हमसे के हम कुछ कहते नहीं,\nकैसे मनाए जब वो हमे मिलते नहीं. </item>
        <item> चुप रहते की कोई खफा न हो जाए,\nहमसे कोई रुसवा न हो जाए. </item>
        <item> हमसे कोई गिला हो जाये तो माफ़ करना,\nयाद ना कर पाये तो माफ़ करना,\nदिल से तो हम आपको कभी भुलाते नहीं,\nपर ये धड़कन ही रुक जाये तो माफ़ करना. </item>
        <item> भूल से कोई भूल हुई,\nतो भूल समझकर भूल जाना,\nअरे भूलना सिर्फ भूल को,\n भूल से भी हमें न भुलाना. </item>
        <item> तुम हंसती हो मुझे हँसाने के लिए,\nतुम रोती हो मुझे रुलाने के लिए,\nतुम एक बार रूठकर तो देखो,\nमर जाऊँगा तुम्हें मनाने के लिए. </item>
        <item> दूसरों को,\nउतनी जल्दी क्षमा करें,\nजितनी जल्दी आप,\nअपने लिए ऊपर वाले से चाहते हो. </item>
        <item> माफी गलतियों की होती है,\nधोखे की नहीं. </item>
        <item> ऐसा भी क्या कसूर हम ने कर दिया,\nकि आपने इस तरह से हमें पराया कर दिया,\nमाफ़ करना हमारी गलतियों को,\nजिनकी वजह से आप ने याद करना कम कर दिया. </item>
        <item> हो गए हो नाराज़ ऐसा हमे लगता है,\nहो गए हो दूर ऐसा हमे लगता है,\nथोड़ा याद हमे भी किया करो यार,\nहम अकेले रह गए ऐसा हमे लगता है. </item>
        <item> सोचता हूँ ज़िंदा हूँ,\n मांग लूँ सब से माफ़ी,\nना जाने मरने के बाद कोई माफ़ करे या ना करे. </item>
        <item> हम रूठें तो किस के भरोसे,\nकौन है जो आएगा हमें मनाने के लिए,\nहो सकता है तरस आ भी जाए आपको,\nपर दिल कहाँ से लाऊँ आपसे रूठ जाने के लिए. </item>
        <item> आसमान वीरान है,\nतारे भी हैरान हैं,\nमाफ़ कर दो मेरी चांदनी मुझको,\nदेखो तेरा चाँद भी तो आंसुओं से परेशान है. </item>
        <item> मगरूर रहने वालो, \nसादगी हम से सीखो,\nखुश रहने वालो,\n उदासी हम से सीखो,\nलड़ाई करने वालो, \nमाफ़ी माँगना हम से सीखो. </item>
        <item> हमारी हर खता को माफ़ कर देना,\nहर गिले हर शिकवे को दिल से साफ़ कर देना,\nअकेले ना सहना कोई भी तकलीफ़,\nदुःख हो या सुख,\nआधा-आधा कर लेना. </item>
        <item> आज कुछ कमी सी है तेरे बगैर,\nना रंग है ना रौशनी है तेरे बगैर,\nइतना मत रूठो अब तो माफ़ कर दो मुझे,n\क्योंकि धड़कन थम सी गई है तेरे बगैर. </item>
        <item> दुआ मांगी थी आशियाने की,\nचल पड़ी आँधियाँ ज़माने की,\nमेरा दर्द कोई नहीं समझ पाया,\nक्योंकि मेरी आदत थी माफ़ करके मुस्कुराने की. </item>
        <item> ख़्वाब ना टूटे, दिल ना टूटे,\nआप ना हम से रूठें,\nबात ना टूटे, साथ ना छूटे,\nहमारे बीच का ये फ़ासला तो टूटे. </item>
        <item> चुप रहते हैं क्योंकि कोई खफा ना हो जाए,\nहमसे कोई रुस्वा ना हो जाए,\nबड़ी मुश्किल से पाया है तुम को,\nमाफ़ कर देना अगर हमसे कभी कोई खता हो जाए. </item>
        <item> इस कदर हमारी चाहत का इम्तिहान मत लीजिए,\nक्यों हो खफ़ा यह बयां तो कीजिए,\nकर दीजिए माफ़ अगर हो गई है कोई ख़ता,\nयूँ बात ना कर के सज़ा तो ना दीजिए. </item>
        <item> दोस्त दोस्त से खफा नहीं होता,\nप्यार प्यार से जुदा नहीं होता,\nमाफ़ कर दो अब तो तुम मुझ को,\nक्योंकि इतनी देर तक तो भगवान भी किसी से खफा नहीं होता. </item>
        <item> ये सोच कर हमारी खता को माफ़ कर देना मेरे दोस्त,\nक्या पता कल तुम लौट के,\n आओ और हम तुमसे दूर हो जाएं. </item>
        <item> तुझे मनाऊँ कि अपनी अना की बात सुनूँ,\nउलझ रहा है मेरे फ़ैसलों का रेशम फिर. </item>
        <item> रूठ कर कुछ और भी हसीन लगते हो, </item>
        <item> न तेरी शान कम होती न रुतबा ही घटा होता,\nजो गुस्से में कहा तुमने वही हँस के कहा होता. </item>
        <item> देखा है आज मुझे भी गुस्से की नज़र से,\nमालूम नहीं आज वो किस-किस से लड़े है. </item>
        <item> सारा जहाँ चुपचाप है,\nआहटें ना साज़ है,\nक्यों हवा ठहरी हुई है,\nआप क्या नाराज़ है. </item>
        <item> Hamase Koee Bhool Ho Jae To Sorry,\n Aapako Yaad Na Kar Pae To Sorry,\n Vaise Dil Se Aapako Bhulege Nahin,\n Par Hamaaree Dhadakan Hee Ruk Jae To Sorry. </item>
        <item>  Galatee Usake Yaar Kee Nahee,\n Jo Usake Saath Hai Abhee. Galatee To Usakee Hai Jisane Baabu Mujhe Kaha Aur, \nThaana Kisee Aur Ko Khila Rahee Hai. </item>
        <item>  Yaaden Kbhee Bhulaee Nahin Jaatee,\n Galatiyaan Kabhee Doharaee Nahin Jaatee,\n Aaj Bhee Utana Hee Pyaar Karate Hain Ham Aapase,\nMagar Ab Kya Karen Takadeer Se Sachchee Mohabbat Milaee Nahin Jaatee. </item>
        <item>  Vahaan To Sirph Usakee Choodee Khanakee Hain,\n To Itana Shor-sharaaba Hai,\n Yahaan To Mera Dil Toota Hain,\n Fir Bhee Kitana Sannaata Hain. </item>
        <item>  Ham Kuchh Na Kah Sake Unase,\n Itane Jajbaaton Ke Baad,\n Ham Ajanabee Ke Ajanabee Hee Rahe,\n Itanee Mulaakaato Ke Baad. </item>
        <item>  Tujhe Chaaha,\n Tujhe Bataaya,\nPar Hak Kabhee Na Jataaya,\n Kabhee Tujhase Door Hokar Khud Roye Bahut,\n Par Tujhako Kabhee Na Sataaya. </item>
        <item> Dil Mein Har Raaj Daba Kar Rakhate Hai,\n Honthon Par Muskaraahat Sajaakar Rakhate Hain,\n Ye Duniya Sirph Khushee Mein Saath Detee Hai,\n Isalie Ham Apane Aansuo Ko Chhupa Kar Rakhate Hai. </item>
        <item>  Kabhee Yah Baat Karate Ho,\nKabhee Vah Baat Karate Ho,\n Aap Bade Log Ho Saahab,\nHamase Kaha Baat Karate Ho. </item>
        <item>  Insaan Hansata To Sabake Saamane Hai,\n Lekin Rota Sirph Usee Ke Saamane Hai Jisase,\n Vo Khud Se Jyaada Bharosha Aur Pyaar Karata Hai. </item>
        <item>  Kitane Aramaanon Ka Gala Daba Diya Hamane,\n Kaun Kahata Hai Hamaare Haathon Koee Katl Nahin Hua. </item>
        <item>  Kaash Bin Kahe Mere Dil Kee Baat,\nTumhaara Dil Samajh Jaata,\nTum Meree Ho Jaatee Aur Main Tumhaara Ho Jaata. </item>
        <item>  Umr Ne Talaashee Lee To Jebon Se Lambe Baraamad Hue,\n Kuchh Gam Ke Kuchh Naam The Kuchh Toote Kuchh Sahee Salaamat The. </item>
        <item>  Ishq Aur Pyaar Mein,\n Phark Hota Hai Dost,\n Log Pyaar Mein Dhokha Dete Hain,\n Aur Ishq Mein Jaan. </item>
        <item>  Raat Gaharee Thee Dar Bhee Sakate The Ham,\n Jo Kahate The Kar Bhee Sakate The Tum ,\nBichhade To Ye Bhee Na Socha Ham To Paagal The Mar Bhee Sakate The. </item>
        <item>  Dil Ko Tutate Dekha Hain Maine,\nSaaree Duniya Ko Rota Dekha Hain Maine,\nJo Karata Hain Dil Se Pyaar Kiseeko,\nUse Bhee Ruthata Dekha Hain Maine. </item>
        <item>  Galatee Huee Hamase,\n Maan Hamane Liya,\n Galat Ham The Jaan Hamane Liya Ab Na Karenge Kuchh Aisa,\n Jo Bura Lage Aapako Ab Ye Dil Mein Thaan Hamane Liya. </item>
        <item> Kisee Insaan Ke Lie Itana Bhee Nahin Rona Chaahiye,\n Ki Tum Khud Ko Hee Khush Rakhana Bhool Jao. </item>
        <item>  Beete Kal Ka Afasos Aur Aane Vaale Kal Kee Chinta,\nYe Donon Aise Chor Hai Jo Hamaare Aaj Kee Khushiyaan Chura Lete Hai. </item>
        <item>  Raat Aur Din Ka Phaasala Hoon Main ,\nKhud Se Kab Se Nahin Mila Hoon Main Khud Bhee Shaamil Nahin Safar Mein,\n Par Log Kahate Hain Kaaphila Hoon Main. </item>
        <item> Jinhen Na Apanon Ne Apana Samajha ,\nJara Unhen Bhee Salaam Kar Len,\n Kisee Ko Do Pal Sukoonn Dekar Duaon Ka Intazaam Kar Len. </item>
        <item>  Jin Jakhmo Se Khoon Nahin Nikalata Samajh Lena,\n Vo Zakhm Kisee Apane Ne Hee Diya Hai. </item>
        <item> Khata Ho Gayee To Phir Saja Suna Do,\n Dil Mein Itana Dard Kyoon Hai Vajah Bata Do,\n Der Ho Gayee Yaad Karane Mein Jaroor Lekine,\n Tumako Bhula Denge Ye Khyaal Dil Se Mita Do. </item>
        <item>  Dil Se Teree Yaad Ko Juda To Nahin Kiya,\n Rakha Jo Tujhe Yaad Kuchh Bura To Nahin Kiya,\n Ham Se Too Naaraaz Hain Kis Liye Bata Jara,\nHamane Kabhee Tujhe Khapha To Nahin Kiya. </item>
        <item>  Ja Mainne Khud Se Ek Vaada Kiya Hai,\n Maafee Maagoonga Tujhase Tujhe Rusava Kiya Hai,\n Har Mod Par Rahoonga Main Tere Saath Saath,\nAnajaane Mein Mainne Tujhako Bahut Dard Diya Hai. </item>
        <item>  Ham Roothe Bhee To Kisake Bharose Roothen,\n Kaun Hai Jo Aayega Hamen Manaane Ke Lie,\nHo Sakata Hai Taras Aa Bhee Jaaye Aapako,\n Par Dil Kahaan Se Laayen Aapase Rooth Jaane Ke Liye. </item>
        <item>  Khapha Hone Se Pahale Khata Bata Dena,\nRulaane Se Pahale Hansana Sikha Dena,\n Agar Jaana Ho Kabhee Ham Se Door Aap Ko,\nTo Pahale Bina Saans Lie Jeena Sikha Dena. </item>
        <item> Kabhee Sapane Ko Bhee Dil Se Lagaaya Karo,\nKisee Ke Khvaabon Mein Aaya-jaaya Karo,\nJab Bhee Jee Ho Ki Koee Tumhen Bhee Manaaye,\n Bas Hamen Yaad Karake Rooth Jaaya Karo. </item>
        <item>  Dard Gairon Ko Sunaane Kee Zaroorat Kya Hai, \nApane Saath Auron Ko Rulaane Kee Zaroorat Kya Hai,\n Vakt Yoonhee Kam Hai Mohabbat Ke Lie,\n Roothakar Vakt Ganvaane Kee Zaroorat Kya Hai. </item>
        <item> Agar Huee Ho Koee Khata To Hamen Maaph Karana,\n Agar Kabhee Yaad Na Kar Paen To Maaph Karana,\n Vaise To Ham Kabhee Tumhe Bhoolate Nahin,\n Agar Ye Dil Hee Tham Jae To Maaph Karana. </item>
        <item> Naaraaj Kyoon Hote Ho Kis Baat Pe Ho Roothe,\n Achchha Chalo Ye Maana Tum Sachche Ham Hee Jhoothe,\nKab Tak Chhupaoge Tum Hamase Ho Pyaar Karate,\n Gusse Ka Hai Bahaana Dil Mein Ho Ham Pe Marate. </item>
        <item>  Soree Kahane Ka Matalab Hai,\n Ki Aapake Lie Dil Mein Pyaar Hai,\n Ab Jaldee Se Hame Maaf Kar Do Ai Sanam,\nSuna Hai Aap Bahut Samajhadaar Hain. </item>
        <item>  Ho Sakata Hai Hamane Aapako Kabhee Rula Diya,\n Aapane To Duniya Ke Kahane Pe Hamen Bhula Diya, \nHam To Vaise Bhee Akele The Is Duniya Mein,\n Kya Hua Agar Aapane Ehasaas Dila Diya. </item>
        <item>  Ek Jara See Bhool Khata Ban Gayee,\n Meree Wapha Hee Meree Saja Ban Gayee,\n Dil Liya Aur Khel Kar Tod Diya Usane Hamaaree Jaan Gayee Aur Unakee Ada Ban Gayee. </item>
        <item> Bhool Se Bhool Ko Bhula Do Jara,\naashik Aapake Hai Gale Se Laga Lo Jara,\nphir Na Karenge Naraaz Aapako,\nab To Thoda Muskura Do Jara. </item>
        <item> तुम नफरतों के धरने कयामत तक जारी रखो ऐ सनम,\nहम मोहब्बत से इस्तीफा मरते दम तक नहीं देंगे. </item>
        <item> Bahut Udas Hai Koi Shakhs Tere Jane Se,\nHo Sake To Lout Ke Aaja Kisi Bahane Se,\nTu Lakh Khafa Ho Par Ek Bar To Dekh Le,\nKoi Bikhar Gaya Hai Tere Ruthh Jane Se. </item>
    </string-array>
    <string-array name="sharabi">

        <item> ये ना पूछ मैं शराबी क्यूँ हुआ बस यूँ समझ ले,\nगमों के बोझ से नशे की बोतल सस्ती लगी. </item>
        <item> कभी देखेंगे ऐ जाम तुझे होठों से लगाकर,\nतू मुझमें उतरता है कि मैं तुझमें उतरता हूँ. </item>
        <item> महकता हुआ जिस्म तेरा गुलाब जैसा है ,\nनींद के सफर में तू ख्वाब जैसा है दो घूँट पी ले दे आँखों की मस्तियाँ,n\ नशा तेरी आँखों का शराब के जाम जैसा है. </item>
        <item> चुप चाप चल रहे थे,\n अपनी मंज़िल की ओर फिर ठेके पर नज़र पड़ी और गुमराह से हो गये हम. </item>
        <item> महफ़िल में चल रही थी,\nहमारे कत्ल की तैयारी,\nहम पहुँचे तो बोलें,n\बहुत लम्बी उम्र है तुम्हारी. </item>
        <item> एक शराबी दारू पी पी कर मर गया,\n लेकिन उसकी दारू के प्रति श्रद्धा तो देखो,\n वो मर के भी यह कह गया शराब तो ठीक थी,\n पर मेरा लिवर ही कमज़ोर निकला. </item>
        <item> परदा तो होश वालों से किया जाता है हुज़ूर,\nतुम बेनक़ाब चले आओ हम तो नशे में हैं. </item>
        <item> अपनी नशीली निगाहों को,\nजरा झुका दीजिए जनाब,\nमेरे मजहब में नशा हराम है. </item>
        <item> छलक जाने दो पैमाने,\nमैखाने भी क्या याद रखेंगे,\nआया था कोई दिवाना,\nअपनी मोहब्बत को भुलाने. </item>
        <item> मैकदे लाख बंद करें जमाने वाले,\nशहर में कम नहीं आंखों से पिलाने वाले. </item>
        <item> Ishq Ka Daur Khatam Ho Gya,\nMere Liye To Sharab Ka Daur Hai,\nBhari Mahfil Mein Pike Dekh Liya,\nTanhai Mein Pine Ka Maza Hi Kuch Aur Hai. </item>
        <item> प्यार और शराब में छोटा सा फर्क हैं,\nलेकिन ये फर्क बहुत बड़ा हैं,\nप्यार दर्द देता हैं,\nशराब दर्द भुला देता हैं. </item>
        <item> छलकते होठो से छू के,\nहोठो को उन्होंने प्याला बना डाला,\nपास आयी कुछ वो ऐसे,\nजिन्दगी को उन्होंने मधुशाला बना डाला. </item>
        <item> मदहोश हम हरदम रहा करते हैं,\nऔर इल्ज़ाम शराब को दिया करते हैं,\nकसूर शराब का नही उनका है यारों,\nजिनका चेहरा हम हर जाम में तलाश किया करते हैं. </item>
        <item> लोग अच्छी ही चीजों को यहाँ ख़राब कहते हैं,\nदवा है हज़ार ग़मों की उसे शराब कहते हैं. </item>
        <item> मोहब्बत मुझे थी उनसे इतनी,\nउनकी यादों में दिल तड़पता रहा,\nमौत भी मेरी चाहत को रोक ना सकी,\nकब्र में भी दिल धड़कता रहा. </item>
        <item> पिलाने वाले कुछ तो पिला दिया होता,\nशराब कम थी तो पानी मिला दिया होता. </item>
        <item> थोड़ी सी पी शराब थोड़ी सी उछाल दी,\nकुछ इस तरह से हमने जवानी निकाल दी. </item>
        <item> मेरे हांथों में जाम के प्याले है,\nमेरी ज़िन्दगी तेरे हवाले है,\nन रौंद तू इस तरह मेरी चाहत को ज़ालिम,\nमेरे दिल में तेरी मोहोब्बत के छाले है. </item>
        <item> तेरी यादोँ के नशे मेँ अब चूर हो रहा हूँ,\nलिखता हूँ तुम्हेँ और मशहूर हो रहा हूँ. </item>
        <item> तेरे होठों में भी क्या खूब नशा मिला,\nयूँ लगता है तेरे जूठे पानी से ही शराब बनती है. </item>
        <item> ज़िन्दगी है जीने की लिए तो जिया क्यों ना जाए,\nउसकी बेवफाई ने दिया मौका तो पिया क्यों ना जाए. </item>
        <item> फिर ना पीने की कसम खा लूँगा,\nसाथ जीने की कसम खा लूँगा,\nएक बार अपनी आँखों से पिला दे साकी,शराफत से जीने की कसम खा लूँगा. </item>
        <item> मैं उनकी आँखो से छलकती शराब पीता हूँ,\nगरीब हो कर भी मँहगी शराब पीता हूँ,\nमुझे नशे में वो बहकने नहीं देते,\nउन्हें तो खबर ही नहीं कि मैं कितनी शराब पीता हूँ. </item>
        <item> नशा हम किया करते है इलज़ाम शराब को दिया करते हैं,\nकसूर शराब का नहीं उनका है जिनका चेहरा हम जाम में तलाश किया करते हैं. </item>
        <item> जाम पे जाम पिने से क्या फायदा,\nशाम को पी सुबह उतर जाएगी,\nअरे दो बूँद मेरे प्यार की पी ले,\nज़िन्दगी सारी नशे में ही गुजर जाएगी. </item>
        <item> मैखाने मे आऊंगा मगर पिऊंगा नही साकी,\nये शराब मेरा गम मिटाने की औकात नही रखती. </item>
        <item> Sharab Sareer Ko Khatam Krti Hai,\nSharab Samaj Ko Khatam Krti Hai,\nAao Aaj Is Sharab Ko Khatam Krte Hain,\nEk Bottle Tum Khtam Kro,\nEk Bottle Hum Khatam Krte Hai. </item>
        <item> Tum Kehte Ho Ki Buri Hai Ye Sharaab,\nMaana Ki Ye Sharaab Nasha Chadati Hai\nPar Pee Hai Humne Ne Aaj Is Liye,\nKyu Ki Ye Sharaab Tera Gham Bhulaati Hai. </item>
        <item> Main Todh Leta Agar Gulab Hoti,\nMai Jawab Banta Agar Sawaal Hoti,\nSab Jante Hain Mai Nasha Nahi Karta,\nPar Pee Leta Agar Sharaab Hoti. </item>
        <item> Hamesha Yad Ati Hai Unki,\nAur Mood Ho Jata Hai Kharab,\nTab Hamesha Lekar Baithe Hai Hum,\nEk Hath Me Kalam Aur Ek Hath Me Sharab. </item>
        <item> Meri Kabar Pe Mat Gulaab Leke Aana,\nNa Hi Haathon Mein Chiraag Leke Aana,\nPayasa Hu Main Barso Se Jaanam,\nBotal Sharab Ki Aur Ek Glass Leke Aana. </item>
        <item> Nasha Hum Karte Hain,\nIlzaam Sharaab Ko Diya Jaata Hai,\nMagar Ilzaam Sharaab Ka Nahi Unka Hai,\nJinka Chehraa Hume Har Jaam Mein Nazar Aata Hai. </item>
        <item> Kuch Is Terha Guzarti Ab, Humaari Har Shaam Hai,\nEk Haath Tasveer Unki To, Aik Haath Jaam Hai. </item>
        <item> Tumse Milna Hamara Ek Saza Ho Gaya,\nDekha Nahin Aankh Bhar Kabhi Phir Yeh Kaisa Nasha Ho Gaya. </item>
        <item> हम तो बदनाम हुए कुछ इस कदर,\nकि पानी भी पियें तो लोग शराब कहते हैं. </item>
        <item> शराब और मेरा कई बार ब्रेकअप हो चुका है,\nपर कमबख्त हर बार मुझे मना लेती है. </item>
        <item> तुम क्या जानो शराब कैसे पिलाई जाती है,\nखोलने से पहले बोतल हिलाई जाती है. </item>
        <item> पियो तो हद कर दो,\nवरना प्रोग्राम रद्द कर दो. </item>
        <item> पीते थे शराब हम,\nउसने छुड़ाई अपनी कसम देकर,\nमहफ़िल में गए थे हम,\n यारों ने पिलाई उसकी कसम देकर. </item>
        <item> मजा तो तब ही आये पीने का यारो,\nशराब हम पियें और नशा उनको हो जाए. </item>
        <item> यूँ तो ना थी जनम से पीने की आदत,\nशराब को तन्हा देखा तो तरस खा के पी गये. </item>
        <item> दिल के दर्द से बड़ा कोई दर्द नहीं होता,\nआशिकों का शराब के सिवा कोई हमदर्द नहीं होता. </item>
        <item> कहते हैं शराब जितनी पुरानी हो उतनी अच्छी होती है,\nपर हमारे देश वाले पुरानी होने कहाँ देते हैं. </item>
        <item> मैंने कहा रोक दो मेरे जनाज़े को,\nकि मुझमें जान आ गई है,\nपीछे मुड़कर देखो यारों,\nदारु की दुकान आ गई है. </item>
        <item> एक शराब की बोतल दबोच रखी है,\nतुजे भुलाने की तरकीब सोच रखी है. </item>
        <item> मैं तोड़ लेता अगर वो गुलाब होती,\nमैं जवाब बनता अगर वो सवाल होती,\nसब जानते हैं मैं नशा नहीं करता,\nफिर भी पी लेता अगर वो शराब होती. </item>
        <item> मदहोश कर देता है तेरे ये देखने का अंदाज़,\nऔर लोग सोचते हैं कि हम पीते बहुत है. </item>
        <item> थोड़ी सी पी शराब थोड़ी उछाल दी,\nकुछ इस तरह से हमने जवानी निकाल दी. </item>
        <item> पी के रात को हम उनको भुलाने लगे,\nशराब मे ग़म को मिलाने लगे,\nये शराब भी बेवफा निकली यारो,\nनशे मे तो वो और भी याद आने लगे. </item>
        <item>ना कभी पीते थे ना कभी पिलाते थे,\nहम तो बस उनकी नज़रों से नज़र मिलाते थे,\nना जाने कैसे हम उनसे आँखें मिला बैठे,\nजो सिर्फ अपनी निगाहों से पिलाते थे;</item>
    </string-array>
    <string-array name="miss">
        <item>Yaad karta hai koi mujhe shiddat se,\nnaata koi nahi mera ye vaham muddat se.</item>
    </string-array>
    <string-array name="attitudestatus">

        <item>तेरी *औकात* के *थर्मामीटर* 🌡️ में वो डिग्री नहीं,\nजो हमारे *तेवर* 😎 का पैमाना नाप सके</item>
        <item>दर्द 💔 तो नसीब में मिलता है मेरी जान\n 👧 *औकात* कहाँ है तेरी मुझे 😎 तड़पाने की</item>
        <item>मुझसे नफरत करने वालो बस एक काम करो\n 👉 सुधर जाओ नहीं तो गुजर जाओ</item>
        <item>जिस दिन अपना *इक्का* चलेगा,\nउस दिन बादशाह 🤴 तो क्या,\nउसका *बाप* भी गुलाम बनेगा</item>
        <item>हम उन #लोगो में से नहीं है जो\n **Google** पे **Status** ढूंढते 🤨 है,\nहम उन लोगों में से है जिनके\n **Status** लोग **Google** में ढूंढते हैं</item>
        <item>शेर 🦁 अपनी ताकत 💪 से राजा 👑 कहलाता है,\nक्योंकि जंगल में चुनाव नहीं होते\n#Attitude</item>
        <item>मुकाम वो चाहिए की जिस दिन भी **हारु**,\nउस दिन जीतने वाले से ज्यादा **मेरे** चर्चे हो</item>
        <item>डरते 😎😎 तो हम किसी के बाप से भी नहीं,\nबस *Respect* 🙏 नाम की चीज बिच में आ जाती है</item>
        <item>प्यार ❤💞 है तो ठीक है अगर *Attitude* है,\nतो *Baby* तू अपने घर 🏠 में ही ठीक है</item>
        <item>*Race* वो लोग करते हैं,\nजिसे अपनी किस्मत आजमानी हो,\nहम तो वो खिलाडी है,\nजो अपनी #किस्मत के साथ खेलते हैं</item>
        <item>हम 😎 *मरेंगे* भी तो उस अंदाज़ से,\nजिस अंदाज़ में लोग जीने को भी तरसते हैं</item>
        <item>नजर झुका के बात कर *पगली* जितने तेरे पास कपड़े 👚 नहीं होंगे,\nउतने तो मैं रोज के *लफड़े* करता हूँ</item>
        <item>पापा की परछाई मां का *Hero*😎 दोस्तों 🧑‍ की शान और\n **GF** 👩 की जान यही तो है हमारी पहचान</item>
        <item>ताश का *Joker* और अपनों की *Thokar* से अक्सर बाजी घूम जाती है</item>
        <item>देख भाई *Status* मत देख हम अपना *Status*\n सभी के दिलो 💜 दिमाग में Update करते हैं *Whatsapp* पर नहीं</item>
        <item>तीन ही उसूल है मेरी *ज़िंदगी* के आवेदन,\nनिवेदन और फिर ना माने तो दे 👊 दना दन</item>

        <item>*दुश्मन* 😈 तो बहुत है पर वो कहते है ना\nशेर 🐅 का शिकार कुत्तों से नहीं होता</item>
        <item>*कुछ सही ✔तो कुछ *खराब* कहते है,\n*लोग* हमे बिगड़ा हुआ *नवाब* कहते है!</item>
        <item>हम 😏 उन लड़कों 🙎‍ में से नहीं जो बन्दूक 🔫 दिखाकर प्यार करवाते हैं,\nहमारे तो #Status# पढ़ते ही लड़कियां *I Love You* SMS करती है</item>
        <item>Oye सुन Rani 👸 जितनी तूने #पढाई# कर रखी है,\nउससे ज्यादा तो तेरे #Raja# 🤴 ने College में लड़ाई 👊 कर रखी है</item>
        <item> तू अपने #Attitude को #OLX पे दाल दे ,\nक्योकि पुरानी चीजों का #शौक हम 😎 नहीं रखते</item>
        <item>इतना भी #Attitude# मुझे 😏 मत दिखा #पगली# 👩\n वरना एक दिन #Status# की तरह तुझे भी बदल दूंगा</item>
        <item>लड़कियां 👩 क्या हमारी बराबरी = करेगी,\nवो जितनी #English# बोलती है उतनी तो 😏 हम #English# पी 🥂 जाते हैं</item>
        <item>Account का #Balance#, पिने की #Capacity# और जीने की #Strength# कम हो या ना हो,\n पर नाम 😎 का #खौफ# कभी कम नहीं होना चाहिये</item>
        <item>लड़की 👧 कभी पटाई नहीं,\nपर बदनाम तो ऐसे है कि जैसे #100# रानियों 👸 के बादशाह 🤴 हो 😎</item>
        <item>हमसे 😒 और हमारे दोस्तों से दुश्मनी मत लेना,\nक्युकी हम लोगो को #भगवान# 🔱 के दर्शन बहोत जल्द करवा देते हैं</item>
        <item>माँ ने कहा था कभी किसी का दिल 💗 मत तोड़ना,\nइसलिए हमने दिल को छोड़ के बाकी सब 😁 तोड़ा</item>
        <item>प्यार 💗 से बात करोगे तो प्यार 💗 ही पाओगे,\nअगर अकड़ के बात की तो मेरी #Block List# 🤐 में नजर आओगे</item>
        <item>माना तू #Attitude की रानी 👸 है,\nतेरी Cuteness 👧 खानदानी है,\nपर फिर भी तुझसे ज्यादा मेरी 😎 ये दुनिया 🌎 दीवानी 💗 है</item>
        <item>उसका रूप 👧 भले ही लाखो में एक हो पर मेरा कमीनापन 😎 #करोडो में एक है</item>
        <item>वो भी *Attitude* 😎 के दीवाने हुए जा रहे है,,\nजिनको ये भी नहीं मालूम के *Attitude* में कितने 😏 "T" आते हैं,\nसाला #Attitude 😎 में बात ही कुछ ऐसी है</item>
        <item>^बादशाह 🤴 नहीं @बाजीगर 💪 कहते हैं,\nलोग हमें क्योंकि झुकना हमारे खून में नहीं</item>
        <item>*Status* तो तूने हजार पढ़े 📜 होंगे,\nलेकिन मेरा Status एक ही बार पढ़ा 📜 होगा,\nक्योंकि यहाँ Status *Copy-Paste* से नहीं *Typing* से बनते हैं.</item>
        <item>हमारा Status भी *Tata-Sky* जैसा है पगली लड़की देख के ही बोलती है,\n कि इसको लगा डाला तो *Life* जिंगा लाला</item>
        <item>लोग कहते हैं मुझे तेरे में *Attitude* 😎 बहुत हैं,\nतो मैंने भी कह दिया #भगवान की देन छुपायी नहीं जाती</item>
        <item>सिर्फ *Attitude* 😎 होने से कुछ नहीं होता,\n*Smile* 😊 ऐसी दो की लोगों के दिल ❤ जीत ले</item>
        <item>Copy तो हमने आज तक *Exam* में भी नहीं की,\nतो फिर 😏 तेरा *Attitude* किस खेत की मूली है</item>
        <item>लोगों के ब्लडग्रुप  में + और - आता है और हमारे ब्लडग्रुप  में तो *Attitude* 😎 आता है.</item>

        <item>बात नफरत की होती तो शिद्दत से करते ,\nमोहब्बत से तो #अपना 36 का आंकड़ा है</item>
        <item>Style मेरा, character मेरा , life मेरी ,\n but problem दुनिया को हो रही है</item>
        <item> साथ बैठने की #औकात  नहीं थी उसकी ,\nजिसको मैंने सर पर बिठा रखा था.</item>
        <item>जितना तेरा दिमाग़ खराब होता है ना,\nउतना तो मे घर छोड़ कर आता हूँ</item>
        <item>हम जैसा सौदागर ना मिलेगा तुम्हे बेवफाओ के इस शहर में,\nअपनो के आँसू खरीदने का हौसला रखते हैं अपनी मुस्कान बेच कर</item>
        <item>बन्दे को खुद की नज़र में सही होना चाहिए,\nये दुनिया तो भगवान से भी दुखी है</item>
        <item>मेरी girlfriend को दुसरे के साथ देखकर मे कभी बूरा नही मानता \nकयूकी मेरी मम्मी ने कहा है,\nखेले हूए खिलोने गरीबों मे बाट देने चाहीए</item>
        <item>मुझे अच्छे लगते है वो लोग,\nजो मुझसे नफ़रत करते है,\nक्योंकि हर कोई प्यार से देखेगा तो नज़र लग जाएगी नामुझे</item>
        <item>अब मत खोलना मेरी जिन्दगी की पुरानी किताबों को क्यूंकि,\nजो था वो मैं रहा नहीं जो हूँ वो किसी को पता नहीं</item>
        <item>दहशत गोली से नही दिमाग से करते हैं,\n जरूरी नहीं की लोग आग से जले,\nकुछ लोग तो हमारे नाम से भी जल जाते हैं</item>
        <item>एक दिन Bhai इतना Famous होगा की लोग,\nBhai को ‪Facebook‬ पे नहीं ‪Google‬ पे सचॅ करेंगे.</item>

        <item>हथियार तो सिर्फ सोंख के लिए रखा करते हे,\nखौफ के लिए तो बस नाम ही काफी हे.</item>
        <item>अकल कितनी भी तेज ह़ो,\nनसीब के बिना नही जित सकती,\nबिरबल काफी अकलमंद होने के बावजूद,\nकभी बादशाह नही बन सका.</item>
        <item>जी भर गया है तो बता दो हमें इनकार पसंद है इंतजार नहीं.</item>
        <item>तुम जिन्दगी में आ तो गये हो मगर ख्याल रखना,\nहम ‘जान’ दे देते हैं, मगर ‘जाने’ नहीं देते.</item>
        <item>जीत हासिल करनी हो तो काबिलियत बढाओ,\nकिस्मत की रोटी तो कुत्ते को भी नसीब होती है.</item>
        <item>बन्दा खुद की नज़र में सही होना चाहिए,\nदुनिया तो भगवान से भी दुखी है.</item>
        <item>मेरी दोस्ती का फायदा उठा लेना क्युंकी,\nमेरी दुश्मनी का नुकसान सह नही पाओगे.</item>
        <item>सिकंदर तो हम अपनी मर्जी से है,\nपर हम दुनिया नहीं दिल जितने आये हे.</item>
        <item>पैदा तो हम भी शरीफ हुए थे,,\nपर शराफत से अपनी कभी बनी ही नहीं.</item>
        <item>“जिगर वालों का डर से कोई वास्ता नहीं होता,\n हम वहाँ भी कदम रखते हैं जहाँ पर रास्ता नहीं होता।”</item>
        <item>किसी को चाह कर छोड़ना बहुत आसान है,\nलेकिन छोड़ कर चाहना इश्क कहलाता है,</item>
        <item>पगले तेरा नसीब अच्छा है,\nकि तुझे मेरे “STATUS” और “DP” देखने को मिल रहे है,</item>
        <item>क्या हुआ जो तू तेरी माँ की लाडली है,\nहम भी अपने बाप के सहजादे है,</item>
        <item>तेरे हुस्न को परदे की ज़रुरत ही क्या है,\nकौन होश में रहता है तुझे देखने के बाद,</item>
        <item>में बंदूक और गिटार दोनों चलाना जानता हूं,\nतय तुम्हे करना हे की तुम कौन सी धुन पर नाचोगी,</item>
        <item>मेरे दिल को यु कैद ना कर,\nए पगली,\nदिल के नवाब हे,\nतेरे पिंजरे के पंछी नही,</item>
        <item>अपनी औकात में रहना,\nसीख ले बेटा\n वर्ना जो हमारी आँखों में खटकते हैं वो श्मशान में भटकते हैं</item>
        <item>दुनिया को अक्सर वो लोग बदल देते हैं,\nजिन्हे दुनिया कुछ करने लायक नहीं समझती,</item>
        <item>जवाब लेने चले थे,\nसवाल ही भूल गये,\nअजब है ये इश्क भी,\nअपना हाल ही भूल गए,</item>
        <item>नया #नया है ‪तू बेटे,\n मैंने ‪खेल पुराने ‪खेले है,\nजिन लोगों के दम पर ‪‎उछलता है तू,\nमेरे पुराने वो चेले है,</item>
        <item>हम सबके #बाप है,\nजो उलझा हमसे,\nजाके देख लो समसान में उसकी राख है,</item>
        <item>प्यार करता हु इसलिए फ़िक्र करता हूँ,\nनफरत करुगा तो जिक्र भी नही करुगा,</item>
        <item>पसंद है मुझे,\nउन लोगों से हारना,\nजो लोग मेरे हारने की वजह से पहली बार जीते हों,</item>
        <item>बाप के सामने अय्याशी,\nऔर हमारे सामने बदमाशी,\nबेटा,\nभूल कर भी मत करियो,</item>
        <item>इतना भी गुमान न कर आपनी जीत पर,\n"ऐ बेखबर" शहर में तेरे जीत से ज्यादा चर्चे तो मेरी हार के हैं,</item>
        <item>हमने तो शौंक- शौंक में स्टेटस लिखा था,\nपढ़ने वालो को सच-म्मुच शॉक लग गया,</item>
        <item>नाकाम हो जाती है हमारी सारी कोशिशे,\जब वो हमसे रूठ जाया करते हैं\n#GirlsAttitude</item>

        <item>लड़की की माँ मुझसे बोली,\n “तूने ऐसा क्या कर डाला जिससे ये रो रही है”,\nमैंने कहा – “BLOCK”</item>
        <item>हमारे पास जितनी भी खुशियाँ हैं न,\nवो सब तेरे बहाने से हैं,\nकुछ तेरे रूठ जाने से हैं,\nकुछ तेरे मनाने से हैं</item>
        <item>जब हम अपने रिश्तों के लिए वक्त नही निकाल पाते हैं,\nतब वक्त हमारे बीच से रिश्ते निकाल देता है</item>
        <item>मेरे जनाजे में सारा शहर निकला,\nलेकिन वो न निकला जिनके लिये हमारा जनाजा निकला,</item>
        <item>कमजोरियां मत खोज मुझ में ऐ दोस्त,\nएक तू भी शामिल हैं मेरी कमजोरियों में</item>
        <item>बुलन्दियों को पाने की ख्वाहिश तो बहुत थी,\nलेकिन दूसरो को रौंदने का हुनर कहां से लाते</item>

    </string-array>

    <string-array name="lifeestatus">


        <item> अपनी #जिंदगी से हमने कभी #उधार न लिया,\nकफ़न भी लेंगे तो हम अपनी #जिंदगी दे कर.</item>
        <item>#Life में अगर शान से जीना हे,\nतो थोड़ा #Attitude और #Style तो दिखाना पड़ता है.</item>
        <item>रोज #Status बदलने से #Life नही बदलती,\n#Life को बदलने के लिए एक #Status काफी है.</item>
        <item>हम जिंदगी में ज़रा मशरूफ क्या हुए,\nलोगो न तो दिलो से निकाल दिया.</item>
        <item>सोने से तो बस नींद पूरा होती है,\nसपना पूरा करने के लिए तो उठना पड़ता है.</item>
        <item>देर से बनो पर जरूर कुछ बनो,\nक्योंकि लोग वक्त के साथ खैरियत नहीं हैसियत पूछते है.</item>
        <item>आजाद रहिये विचारों से लेकिन,\nबंधे रहिये संस्कारों से.</item>
        <item>भीख और सीख,\nठोकरें खा कर ही मिलती है.</item>
        <item>किसी पेड़ के कटने का किस्सा ना होता,\nअगर कुल्हाड़ी के पीछे लकड़ी का हिस्सा ना होता.</item>
        <item>भरोसा तो खैर,\nसांसों का नहीं होता,\nऔर लोग इंसान पर कर लेते है.</item>
        <item>मीठे लोगों से मैंने मिलकर जाना,\nकड़वे लोग अकसर सच्चे होते है.</item>
        <item>बादाम खाने से उतनी अक्ल नहीं आती,\nजितनी धोखा खाने से आती है.</item>
        <item>वक्त पर अपनी गलती ना मानना एक और गलती करना है.</item>
        <item>ZINDAGI जिन्हें ख़ुशी नहीं देती उन्हें तजुर्बे जरुरत देती है.</item>
        <item>विश्वास ही एक ऐसी चीज है जो दिल से पहले टूट जाती है.</item>
        <item>सुना है,\nतारीफ़ों के पुल के नीचे,\nमतलब की नदी बहती है.</item>
        <item>जिंदगी में अगर खुश रहना है,\nतो दर्द छुपाना सीखो साहब.</item>
        <item>जिन्हें अकेलेपन का एहसास हो ना,\nवो लोग हमेशा दूसरों के लिये हाजिर होते है.</item>
        <item>दूसरों पे मरने से अच्छा है,\nखुद के लिये जिया करो.</item>
        <item>चाय और माँ की राय,\nसुकून देने वाली होती है.</item>
        <item tools:ignore="Typos">अकड़ते अकड़ते आखिर,\nसबको एक दिन अकड़ ही जाना है.</item>
        <item>यूं उम्र कटी 2 अलफ़ाज़ में,\nएक आस में एक काश में.</item>
        <item>आस्तिक रहो या नास्तिक रहो,\nजो भी रहो वास्तविक रहो.</item>
        <item>जिन्दगी की हर सुबह कुछ शर्ते लेकर आती है,\nऔर जिन्दगी की हर शाम कुछ तजुर्बे देकर जाती है.</item>
        <item>जिंदगी की थकान में गुम हो गए वो लफ़्ज जिसे सुकून कहते है.</item>
        <item>जिंदगी तेरे भी नखरे हैं एक दिन हँसा कर महीनों रुलाती हैं.</item>
        <item>ज्यादा अपनापन दिखाने वाले लोग एक दिन बता देते हैं कि वो पराये हैं.</item>
        <item>जिंदगी बहुत हैं शिकवे तुझसे,\nरहने दे मगर आज इतवार है.</item>
        <item>मुझे समझना तेरे बस की बात नही सोच बुलंद कर या सोचना छोड़ दे</item>
        <item>JINDAGI ME KABHI APNE KISI,\nHUNAR PR GHAMAND MT KRNA,\nQKI PATTHAR JB PANI ME GIRTA HAI TO,\nAPNE HI VAJAN SE DOOB JATA H,</item>
        <item>अपनी जिंदगी से हमने कभी उधार न लिया,\nकफ़न भी लेंगे तो हम अपनी जिंदगी दे कर.</item>
        <item>LIFE TB KHUBSURAT HOTI H,\nJB LIFE KO KHUBSURAT BANANE WALA SATH HO.</item>
        <item> जिंदगी दी थी खुदा ने,\nजिंदगी जीने से पहले,\nपर खुदा ने जिंदगी छिन ली मेरे जिंदगी बनने से पहले.</item>
        <item>लगता था जिंदगी को बदलने में टाइम लगेगा,\nपर क्या पत्ता था बदलता हुआ वक़्त जिंदगी बदल देगा.</item>
        <item> जिंदगी के मजे लेना सीखो,\nवक़्त तो तुम्हारे मजे लेता ही रहेगा.</item>
        <item>जिंदगी कब और कैसे बदल रही है,\nसब समझ आ रहा है,\nपर न कुछ कर पा रहा हु,\nऔर न ही कुछ कह पा रहा हु.</item>
    </string-array>
    <string-array name="darededillestatus">

        <item>थोड़ा वक्त लगेगा लेकिन,\nअपनी कहानी हम खुद लिखेंगे,\nहमारी खामोशी को,\nहमारी हार मत समझ लेना.</item>
        <item>नहीं है #Humko किसी से गिला इस #Bewafa ज़माने में,\nकिसी ने #Dosti तोड़ी किसी ने #Dil तोडा,\nकिसी ने वादे तोड़े और किसी ने #Tanha छोड़ा.</item>
        <item>दर्द कितन हैं बता नहीं सकता,\nजख्म कितने हैं दिखा नहीं सकता,\nआँखों से समझ सको तो समझ लो,\nआँसू गिरे हैं कितने, गिना नहीं सकता.</item>
        <item>बदल गए है हम,\nक्योंकि बात अब औकात तक आ पहुंची है.</item>
        <item>कोई पूछे तुमसे अगर मेरी कहानी,\nतो कहना नफरत के लायक भी नही था.</item>
        <item>ज़रूरत से ज़्यादा अच्छे बनोंगे,\nतो लोग नींबू समझकर निचोड़ देंगे.</item>
        <item>ज़िन्दगी में हर मौके का फायदा उठाओ,\nलेकिन किसी के विश्वास का नहीं.</item>
        <item>लफ्ज़ बीमार से पड़ गये है आज कल,\nएक खुराक तेरे दीदार की चाहिए.</item>
        <item>खुद से मिलने की भी फुरसत नहीं है अब मुझे,\nऔर वो औरो से मिलने का इलज़ाम लगा रहे है.</item>
        <item>हमने तो एक ही शख्स पर अपनी चाहत ख़त्म कर दी,\nअब मुहब्बत किसे कहते है हमे मालूम नहीं.</item>
        <item>अल्फ़ाज़ के कुछ तो कंकर फ़ेंको,\nयहाँ झील सी गहरी ख़ामोशी है.</item>
        <item>मुमकिन नहीं शायद किसी को समझ पाना,\nबिना समझे किसी से क्या दिल लगाना.</item>
        <item>लिखना था की खुश हूँ तेरे बिना पर,\nआंसू ही गिर पड़े आँखों से लिखने से पहले.</item>
        <item>कोई मिला नहीं तुम जैसा आज तक,\nपर ये सितम अलग है की मिले तुम भी नहीं.</item>
        <item>भरोसा जितना कीमती होता है,\nधोखा उतना ही महँगा हो जाता है.</item>
        <item>मुहब्बत होने में कुछ लम्हे लगते है,\nपूरी उम्र लग जाती है उसे भुलाने में.</item>
        <item>पुछेगा अगर खुदा तो कहूँगी,\nहाँ हुई थी मुहब्बत मगर जिसके साथ हुई वो उसके काबिल ना था.</item>
        <item>दुख तो अपने ही देते हैं वरना गैरों को कैसे पता,\n की हमें तकलीफ किस बात से होती है.</item>
        <item>लोग कहते है की इश्क़ एक बार होता हैं,\n लेकिन में जब भी उसे देखता हूँ मुझे इश्क़ हर बार होता है.</item>
        <item>मेरी आँखों में आँसू नहीं, बस कुछ “नमी” है,\nवजह तू नहीं, तेरी ये “कमी” है.</item>
        <item>तुम तो दूर रहकर सताते हो मगर,\nवो यादें पास आकर रुलाया करती हैं.</item>
        <item>काश तेरी याद़ों का खज़ाना बेच पाते हम,\nहमारी भी गिनती आज अमीरों में होती.</item>
        <item>हम मोहब्बत कर के गुनहगार हो गये,\nपहले फूल थे अब खाक हो गये.</item>
        <item>हमने माँगा था साथ जिसका,\nवो उम्र भर की जुदाई का ग़म दे गया.</item>
        <item>तुम बदलो तो मजबूरियाँ हैं बहुत,\nहम बदलें तो बेवफा हो गये.</item>
        <item>हर बार दिल से एक ही पैगाम आता है,\nज़ुबान खोलू तो तुम्हारा ही नाम आता है.</item>
        <item>खुद को कभी माफ़ नहीं कर पाओगे,\nजिस दिन जिंदगी में हमारी कमी पाओगे.</item>
        <item>नहीं लगाऊँगा अब कोई पहरा दिल पर,\nहै झूठी ये दुनिया और लोग है लुटेरे.</item>
        <item>हिसाब बराबर रहा चलो कोई गम नहीं,\nहमारे पास तुम नहीं,\n तुम्हारे पास हम नहीं.</item>
        <item>हमें किसी से शिकायत नहीं अब,\nबस अपने आप से रूठे है हम.</item>
        <item>किसी को प्यार करो तो इतना की उसे जब भी प्यार मिलें,\nतो तुम याद आओ.</item>
        <item>सच्ची मोहब्बत में प्यार मिले ना मिले,\nलेकिन याद करने के लिए एक चेहरा जरूर मिल जाता है.</item>
        <item>ये जो मेरे हालात है,\nएक दिन सुधर जाएंगे,\nलेकिन तब तक कई लोग मेरे दिल से उतर जाएंगे.</item>
        <item>मेरे लिखे लफज़ ही पढ़ पाया वो बस,\nमुझे भी पढ़ पाए इतनी उसकी तालीम नहीं.</item>
    </string-array>
    <string-array name="mahastatus">

        <item>ख़ाक मज़ा हैं जीने में,\nजब तक महादेव ना बसें अपने सीने में,</item>
        <item>कहते हैं लोग अक्सर मुझे कि बावला हूँ मैं,\nउनको क्या पता कि अपने बाबा महाँकाल का लाडला हूँ मैं,</item>
        <item>कोई दिवाना बन जाए तो कोई फ़कीर बन जाए,\nमहाकाल को जो देखे, वो खुद तस्वीर बन जाए,</item>
        <item>कौन कहता हैं भारत में ‪FOGG‬ चल रहा हैं ,\nयहाँ तो सिर्फ ‪‎महाकाल‬ के भक्तो का खौफ चल रहा हैं,</item>
        <item>अनजान हूँ अभी धीरे धीरे सीख़ जाऊंगा,\nपर किसी के सामने झुक कर पहचान नहीं बनाऊंगा,\n--जय_महाकाल--</item>
        <item>दुश्मन बनकर मुझसे जीतने चला था नादान,\nमेरे MAHAKAL से मोहब्बत कर लेता तो मैं खुद हार जाता,\n--जय_महाकाल--</item>
        <item>हे मेरे महाकाल आप भी अजीब से बैंक के मालिक हैं,\nमेरे जैसे खोटे सिक्के को भी बड़ी हिफाजत से रखते हैं,</item>
        <item>मौत का डर उनको लगता हैं,\n जिनके कर्मों मे दाग हैं,\nहम तो महाकाल के भक्त हैं,\nहमारे तो खून में ही आग हैं,</item>
        <item>##ये कैसी घटा छाई हैं,\n ##हवा में नई सुर्खी आई हैं,\n##फैली हैं जो सुगंध हवा में,\n##जरूर महादेव ने चिलम जलाई हैं,</item>
        <item>ना पूछो मुझसे मेरी पहचान,\nमैं तो भस्मधारी हूँ,\nभस्म से होता जिनका श्रृंगार,\nमैं उस महाकाल का पुजारी हूँ,</item>
        <item>हिन्दूगिरी के बादशाह हैं,\nहम तलवार हमारी रानी हैं,\nदादागिरी तो करते ही हैं,\nबाकी महाकाल की मेहरबानी हैं,</item>
        <item>ना गिनकर देता है,\nना तोलकर देता है,\nजब भी मेरा --महाकाल-- देता है,\nदिल खोल कर देता है.</item>
        <item>खुल चुका हैं नेत्र तीसरा,,\nशिव शंभू त्रिकाल का,\nइस कलयुग में वो ही बचेगा,\nजो भक्त हो ---महाकाल--- का,</item>
        <item>भागना मत मौत से एक एहसान चढ़ा देगी,\nजीवन के बाद म्रत्यु तुझे महादेव से मिला देगी,</item>
        <item>इतना ना सजा करो मेरे महाकाल आपको नज़र लग जायेगी,\nऔर उस मिर्ची की क्या औकात जो आपकी नज़र उतार पाएगी,</item>
        <item>खौफ फैला देना नाम का,\nकोई पुछे तो कह देना,\nभक्त लौट आया हैं ---महाकाल--- का,</item>
        <item>आँधी तूफान से वो डरते हैं,\nजिनके मन में प्राण बसते हैं,\nवो मौत देखकर भी हँसते हैं,\nजिनके मन में ---महाकाल--- बसते हैं।</item>
        <item>नही पता कौन हूँ मैं और कहा मुझे जाना हैं,\nमहादेव ही मेरी मँजिल हैं,\nऔर ---महाकाल--- का दर ही मेरा ठिकाना हैं,</item>
        <item>तिलक धारी सब पे भारी,\nजय श्री ---महाकाल--- पहचान हमारी।</item>
        <item>काल का भी उस पर क्या आघात हो,\nजिस बंदे पर ---महाकाल--- का हाथ हो।</item>
        <item>किसी ने मुझसे कहा इतने ख़ूबसूरत नहीं हो तुम,\nमैंने कहा महाकाल के भक्त खूंखार ही अच्छे लगते हैं,</item>
        <item>ना मैं उच नीच में रहूँ ना ही जात पात में रहूँ,\nमहाकाल आप मेरे दिल में रहे,\nऔर मैं औक़ात में रहूँ,</item>
        <item>झुकता नही शिव भक्त किसी के आगे,\nवो काल भी क्या करेगा ---महाकाल--- के आगे।</item>
        <item>वह अकेले ही पुरी दुनिया में मुर्दे कि भस्म से नहाते हैं,\nऐसे ही नहीं वो कालो के काल ---महाकाल--- कहलाते हैं।</item>
        <item>जिनके रोम -रोम में शिव हैं,\nवहीं विष पिया करते हैं,\nजमाना उन्हें क्या जलायेंगा,\nजो श्रृंगार ही अंगार से करते हैं।</item>
        <item>ना जीने की खुशी,\nना मौत का गम,\nजब तक हैं दम,\nमहादेव के भक्त रहेंगे हम।</item>
        <item>अकाल मृत्यु वो मरे जो काम करे चांडाल का,\nकाल भी उसका क्या बिगाड़े जो भक्त हो ---महाकाल--- का।</item>
        <item>गरज उठे गगन सारा,\nसमंदर छोड़े अपना किनारा,\nहिल जाये जहान सारा,\nजब गूंजे महाकाल का नारा।</item>
        <item>मैं चूम लू मौत को अगर मेरी एक प्रार्थना वो स्वीकारती हो,\nबस मेरी चिता की राख से बाबा महाकाल भस्मा आरती हो।</item>
        <item>कैसे कह दूँ कि,\nमेरी हर दुआ बेअसर हो गयी,\nमैं जब जब भी रोया,\nमेरे भोले बाबा को खबर हो गयी।</item>
        <item>अरे खाक मजा हैं जीने में,\nजब तक महाकाल न बसे सीने में,\nहर हर महादेव !</item>
        <item>शिव की ज्योति से नूर मिलता है,\nसबके दिलों को सुरूर मिलता है,\nजो भी जाता है भोले बाबा के द्वार,\nउसे कुछ न कुछ ज़रूर मिलता है।</item>
        <item>जो समय की चाल हैं,\nअपने भक्तों की ढाल हैं,\nपल में बदल दे सृष्टि को,\nवो महाकाल हैं।</item>
        <item>गरज उठे गगन सारा,\nसमंदर छोड़े अपना किनारा,\nहिल जाये जहान सारा,\nजब गूंजे महाकाल का नारा।</item>
        <item>गांजे मे गंगा बसी, चीलम में चार धाम,\nकंकर मे शंकर बसे, और जग में ---महाकाल---।</item>
    </string-array>
    <string-array name="randomestatus">

        <item>एक Red Rose मेरी माँ के लिए,\nजो बिना मतलब के मुझे प्यार करती है</item>
        <item>रक्त जो मेरी रगों में बहता हैं,\nनाम वो हर वक्त महादेव का लेता हैं</item>
        <item>ऊपर जिसका अंत नही\n उसे आसमां कहते हैं,\nइस जहाँ में जिसका अंत नही,\n उसे माँ कहते हैं</item>
        <item>बहुत दर्द देती है वो सजा,\nजो बिना खता के मिली हो,</item>
        <item>उनकी यादों से हमे पता चलता है,\nकी जो दिल में उतर जाते हैं,\nवो कभी भुलाये नही जाते हैं,</item>
        <item>भीड़ तो काफी होती थी मेरी महफिलों में,\nफिर मैं सच बोलता गया लोग उठते गए,</item>
        <item>जिंदगी में बड़े कष्ट है,\nफिर भी हम मस्त है,</item>
        <item>हम जिंदगी की भागदौड़ मे इतने लीन हो गए,\nपता ही नहीं चला गोलगप्पे कब 10 के तीन हो गए,</item>
        <item>एक “खेल रत्न” मेरी वाली को भी दे दो यारों,,\nअच्छा खेलती है वो “दिल से”,</item>
        <item>DUSHMANO SE MOHABBAT HONE LAGI MUJKO,\nJAISE JAISE HUM APNO KO AAJMATEIN CHALE GAYE,</item>
        <item>भाग्य लिखने वाले तुझे एक मशवरा है,\n मेरा कुछ अच्छा ही लिख दिया कर,\nबुरे के लिये तो अपने ही बहुत है,</item>
        <item>त्यौहारों के बहाने ही सही,\nरिश्ते तो घर लौट आते है,</item>
        <item>इंसान के कंधों पर ईंसान जा रहा था,\nकफ़न में लिपटा अरमान जा रहा था,\n जिन्हें मिली बे-वफाई महोब्बत में,\nवो वफ़ा की तलाश में श्मशान जा रहा था,</item>
        <item>प्यार करने का हुनर हमें आता नहीं,\nइसीलिये हम प्यार की बाज़ी हार गये,\nहमारी जिंदगी से उन्हें बहुत प्यार था,\nशायद इसीलिये वो हमें जिंदा ही मार गये,</item>
        <item>इश्क की चोट का कुछ दिल पे असर हो तो,\bसही दर्द कम हो या ज्यादा,\nमगर हो तो सही,</item>
        <item>अच्छा हुआ कि तूने हमें तो़ड़ कर रख दिया,\nघमंड भी तो बहुत था हमें तेरे होने का,</item>
        <item>कत्ल करती हैं तुम्हारी नज़र हजराे का,\nऐसे ना देखा करो हमें,\nतुम्हारा एक दीवाना और ख़त्म हो जायेगा,</item>
        <item>दिल को छोड़ के चहेरे की दीवानी हुई है ये दुनिया,\nअब समझ में आया की SELFIE वाले फोन महंगे क्युँ आते है,</item>
        <item>इजाजत हो तो मैं भी तुम्हारे पास आ जाऊँ,\nदेखों ना चाँद के पास भी तो एक सितारा है,</item>
        <item>बाग में टहलते एक दिन जब वो बेनकाब हो गये,\nजितने पेड़ थे बबुल के,\nसब के सब गुलाब हो गये,</item>
        <item>ज़ख्म देकर ना पुछा करो दर्द कि शिद्दत क्या,\nदर्द तो दर्द हो ता है,\nथोड़ा क्या और ज्यादा क्या,</item>
        <item>दिल में छुपा रखी है मुहब्बत तुम्हारी काले धन की तरह,\nखुलासा नहीं करता हुँ कि कही हंगामा ना हाे जाये,</item>
        <item>देख भाई !!! STATUS मत देख,\nहम तो अपना #STATUS सभी के दिलों दिमाग पर #UPDATE# करते है,\n WHATSAPP पर नहीं,</item>
        <item>मैंने जब भी रब से गुजारिश की है,\nतेरे चहेरे पे हँसी की सिफारिश की है,</item>
        <item>इंसान के भीतर जो छलके वो स्वाभिमान है,\nऔर बाहर जो छलके वो अभिमान है,</item>
        <item>किसीको प्रेम देना सबसे बड़ा उपहार है,\nतो किसीका प्रेम पाना सबसे बड़ा सम्मान,</item>
        <item>व्यक्ति का सम्मान उन शब्दों से नहीं है,\n जो उसकी उपस्थिति में कहे जाये,\n बल्कि उन शब्दों से है जो उसकी अनुपस्थिति में कहे जाये,</item>
        <item>प्रीत ना करिये पछी समान जल सुखे उड़ जाये,\nप्रीत करिये मछली जैसी जल सुखे मर जाये,</item>
        <item>समय दिखाई नहीं देता,\nलेकिन बहुत कुछ दिखा जाता है,</item>
        <item>बोलने से पहले शब्द मनुष्य के वश में होते है,\nकिंतु बोलने के बाद मनुष्य शब्दों के वश में हो जाता है,</item>
        <item>अंधेरे को कोसने से बेहतर है,\n कि खुद ही एक दिया जला ले,</item>
        <item>वक़्त ने सिख दी हमे होशियारी,\nवरना हम भी मासूमियत की हद तक मासूम थे,</item>
        <item>हम तो अपने दुश्मनों को भी चाहते है,\n क्योकिं उन्ही के कारण तो PUBLICITY पाते है,</item>
        <item>कोशिश तो अंतिम क्षण तक करनी चाहिए,\nसफलता मिले या तजुर्बा,\nदोनों ही चीजें नायाब है,</item>
        <item>दिल में चाहत का होना जरूरी है,\nवरना याद तो रोज दुश्मन भी करते हैं,</item>
        <item>काँटा हूँ मैं जिसे चुभ जाता हूँ उसी का हो जाता हूँ,\n फूल नहीं हूँ जिसे हर भंवरा चूमता फिरे,</item>
        <item>हारना तब जरूरी हो जाता है,\nजब लड़ाई अपनों से हो,\nऔर जितना तब जरूरी हो जाता है,\nजब लड़ाई अपने आप से हो,</item>
        <item>समय दिखाई नहीं देता साहब,\nलेकिन बहुत कुछ दिखा जाता है,</item>
        <item>हो सके तो दिलों में रहना सीखो,\nगुरुर में तो हरकोई रहता है,</item>

    </string-array>
    <string-array name="funnystatus">


        <item>पंखे से लटका हुआ सि‍र,\nख‍िड़की से तुम्‍हें देखती आत्‍मा,\nबेड ने नीचे बैठी चुड़ैल,\nपर्दे के पीछे सिर कटी लाश,\nइन सब की तरफ ध्‍यान मत देना,\nआराम से सोना,\nगुड नाइट</item>
        <item>पहले लोगों की इज्जत अपने हाथ में थी,\nआजकल मेमोरी कार्ड में सिमट गई है</item>
        <item>पत्नी और सूर्य में क्या समानता है,\n आप दोनों को घूर नहीं सकते</item>
        <item>जो झाडू लगाते हैं हमेशा आगे बढ़ते हैं.\nपोछा लगाने वाले हमेशा पीछे</item>
        <item>मै किसी के इश्क में इस कदर डूब गई,\nमुझे किससे है इश्क मै यही भूल गयी</item>
        <item>पूजा भी करता हूं, जाप भी करता हूं,\nकहीं देवता ना बन जाऊं,\nइसलिए Itttu सा पाप भी करता हूं</item>
        <item>कलयुग रीत सदा चली आयी बीवी से ज़्यादा,\nदोस्त की **GF** भायी.</item>
        <item>रास ही ना आया ये फ़ेसबुक,\nजिस फेस को चाहा वही बुक मिला</item>
        <item>कुछ लोग Cute होकर भी Single रह जाते है,\nऔर कुछ लोग Mute होकर भी 3-4 सेटिंग कर जाते है</item>
        <item>मिर्गी के मरीज  और इश्क के मरीज,\nसिर्फ और सिर्फ जुतो से ही ठीक होते है.</item>
        <item>फेसबुक का मतलब जो फेस पसंद आये,\nउसे तुरंत बुक कर दो.</item>
        <item>मोहब्बत क्या होती है मालूम नहीं था,\nबस एक पागल मिली और जिन्दगी,\nसत्यानाश हो गयी.</item>
        <item>काबिलियत उसे कहते हैं जो पटे हुए को पटा ले,\nबिन पटी तो पट ही जाती है.</item>
        <item>दुल्हन वही जो पिया "मन" भाये,\nऔर  गर्ल फ्रेंड वही जो हर किसी के साथ भाग जाए</item>
        <item>कृप्या बहस न करे बहस करने से रिश्ते कमजोर होते हैं,\nसीधे झन्ननाटे दार थप्पड़ मारें बहस खत्म</item>
        <item>असल में इंसान उतना भी Cute नही होता,\nजितना वो अपनी डीपी में दिखता है,\nनोट: इस पोस्ट का मेरी DP से कोई लेना देना नही है.</item>
        <item>जवानियों में जवानी को धूल करते हैं,\nजो इश्क़ नहीं करते वो,\nभूल करते हैं</item>
        <item>शादी के कार्ड में साफ़ लिखा हुआ था,\nदारू पीनेवाले कृपया शादी में न आये,\nकमबख्त दूल्हा ही नहीं आया.</item>
        <item>शुक्र हैं की Online का जमाना है,\nनही तो आपकी व मेरी,\nमुलाकात तो नर्क में ही होती,\nस्वर्ग में जाने के लक्षण तो है नही ना तुम्हारे न मेरे.</item>
        <item>सुन पगली तेरे इश्क मे  ऐसे खो बैठा  हूँ कि,\nफेश वाश से सर और शैम्पू से मुँह धो बैठा हूँ</item>
        <item>अर्ज किया है,\nतुम जो इतनी प्यारी हो,\nभाड़ में जाओ कौन सा हमारी हो</item>
        <item>मैं तो सिर्फ आप लोगों की करतूत देखने आती हूं,\nवरना मेरा यहां पर  कौन सा ससुराल है फेसबुक पर</item>
        <item>अभी मैंने बैठे बैठे सोचा की,\nक्यों न लेट कर सोचा जाए</item>
        <item>लड़कियों के पेट में,\nलोहा पच सकता है पर बाते नही.</item>
        <item>लडकियों को कोई और शौक हो या ना हो,\nलेकिन सहेली का मंगेतर देखने का बडा शौक होता है.</item>
        <item>मेरे शहर में कहीं भी जाना हो तो Auto में घूमिए,\nबिल्कुल Free है,\nबस Auto से उतरने के पैसे लगते है</item>
        <item>She** यहा भूत आ गया तो, \n He** मुझे एैसा मंत्र आता है जिसे सुनते ही भूत भाग जायेगा ,\n She** भूत बहरा हुआ तो</item>
        <item>हम पटें या ना पटें,\nये तो किस्मत की बात है,\nतुम ट्राई ही ना करो,\nये तो गलत बात है</item>
        <item>मैं सुधर जाऊँ ये हो नहीं सकता और,\nतुम मुझे सुधार लो मैं ये होना वाला नहीं</item>
        <item>हमने तो साला अब सोचना 🤔 ही छोड़ दिया,\n जब से विद्या बालन कहने लगी है की,\n जहां सोच वहा शौचालय 😅😅</item>
        <item>क्या जरुरत है मुझे 😒 सूली पर लटकाने की,\n मेरा मोबाइल छीन लो मैं तो खुद मरजाऊँगा 😂😂</item>
        <item>लड़कियां किसी को block करके ऐसा फील 😊 करती है,\n मानो जैसे किसी खूनी को उम्रकैद 🤣 की सजा सुना दी हो</item>
        <item>मुँह से निकली **बात**,\n कमान से निकला **तीर** और \nमोहब्बत में कराये गये **Recharge**  के पैसे कभी वापस नहीं आते 😁</item>
        <item>शुक्र है बीवियां दारु नहीं पीती \nवरना जो बिन पियें इतनी बकबक करती हो पी ले तो कोहराम मचा दे 😂😂😂</item>
        <item>एक जनाब आसमान को देखते हुए सड़क क्रॉस  कर रहे थे,\nट्रैफिक हवलदार ने रोक कर कहा** “जहाँ जा रहा है उधर देख,\n वरना जहाँ देख रहा है उधर चला जाएगा 😛😂</item>
        <item>बेटा पढ़ाई कैसी चल रही है,\nबस अंकल चलते चलते बहुत दुर चली गई मुझसे 😁🤣</item>
        <item>खुद के पास गर्लफ्रेंड नही होगी फिर भी दुसरो को गर्लफ्रेंड पटाने के नुस्खे देते है\nऐसे हैं हमारे दोस्त</item>
        <item>हम शरीफ बच्चे है जनाब \n जब तक माँ  जागने के लिए न बोले मज़ाल है जो अपनी आँख भी खोल दे😂😂</item>
        <item>खुशकिस्मत होते है वो लडके जिनकी **Girlfriend** उनके लिऐ अपने हाथ की नस काट लेती है\nहमारी वाली तो हमारे लिऐ अपने नाखुन भी ना काटे 😀😁😂</item>
        <item>चाहे जितना मर्जी 😊 हम अच्छे दिखे,अच्छे कपडे पहने,\n😎 पर लड़कियाँ पटेंगी उन्ही से जो साले Pineapple जैसी Hair Style 🤣 और बकरे  जैसी दाढी लिए घुमतें हैं</item>
        <item>पता नही कैसे उसने मुझे छोड दिया वो कमीनी तो किसी के पाँच पैसे भी नही छोडती थी 😂😂</item>
        <item>अच्छा लगा 😂 ये सुनकर  की\n आज कल के लड़के प्यार में 😘 दिल 💔 टूटने पर Suicide नही करते है\nबलकी भाड़ में जा चुड़ैल बोलकर आगे बढ़ते है</item>
        <item>रास्ते पलट देते हैं हम जब कोई आकर यह कह दे कि आगे चालान काट रहे हैं</item>
        <item>नानी : सुन तेरे लड़के में माता आ गयी है\n Mom : माता नहीं आयी है हैडफ़ोन लगा कर इंग्लिश गाने गा रहा है</item>
        <item>ज़िन्दगी मे सबसे ज़्यादा खुशी तो तब मिलती है जब **Mummy**  कहती है\n दिमाग तो बहुत है इसका बस पढ़ता 🤣 ही नही है</item>
        <item>किस्मत आजमा  चुका हूं, \nनसीब आजमा रहा हूं, **FACEBOOK** पर एक लड़की पटाने 💘 के चक्कर में 17 लड़के 💓 पटा चुका हूँ 😂😂</item>
        <item>प्यार करने वालों की आधी ज़िन्दगी तो एक दूसरे को **Block** **Unblock** करने में निकल जाती है 😂😂😝</item>
        <item>प्यार ऐसे आलसी इन्सान से करो जो छोड़ कर जाने की सोच से ही थक जाये 😝😝😄😅</item>
        <item>वो कहती है अपने भाइयों से, \nमेरा आशिक है इसे यूँ न पीटो,\n बड़ा ज़िद्दी है ये कमीना पहले इसे कुत्ते की तरह घसीटो</item>
        <item>उनकी मुस्कान तो एक अदा है,\nजो उसे प्यार समझे वो सबसे बड़ा **गधा** है</item>
        <item>चाँद को तोड़ दूंगा सूरज को फोड़ दूंगा तू एक बार हाँ कर दे पहले वाली को छोड़ दूंगा</item>
        <item>मैने कहा मेरे इश्क़ में फ़ना हो जाओ\n उसने भी कह दिया पेपर चल रहे है दफ़ा हो जाओ</item>
        <item>साला इतनी गर्मी 🔥 है,\n मन तो कर रहा कि रज़ाई ओढ़ के आत्महत्या कर लूँ</item>
        <item>जो दोस्त कहा करता था ज़िन्दगी भर साथ निभाऊँगा,\n ट्रैफिक पुलिस को देखते ही मुझे रास्ते में छोड़ गया 😂😂😅</item>
        <item>अपने दोस्तों की हमेशा सुना करो,\nक्योंकि उनके घर में उनकी कोई नहीं सुनता.😁😂😂</item>
        <item>😂😂😂 छोटा सा सपना है मेरा कि तुम मुझे रोटी बनाने को ना कहो 😉😂😉</item>
        <item>आज दिन भर बारिश होने की संभावना है,\n कृपया अपने दिमाग वाली जगह को प्लास्टिक से ढक लो,\n क्योकि खाली जगहों में पानी जल्दी भरता है 😂😂😜</item>
        <item>शुगर से मीठे 😂,\n मिल्क से गोरे,\nआसमान से ऊँचे,\nसमंदर से गहरे बरफ से ठंडे,\nआग से गरम ओर सब से बे-शरम दोस्त कभी तो SMS किया कर। 😜😂😂😛</item>
        <item>लड़के भी आलू की तरह होते हैं,\nकिसी भी सब्ज़ी के साथ सेट हो ही जाते हैं</item>
        <item>पेट्रोल महंगा नही है,\nसालों तुम **गरीब** हो 😂😂</item>
        <item>काश मैं गोलगप्पा ही होता ,\n कम से कम लड़कियाँ के मुँह में पानी तो आता मुझे देखकर 😄😅😄😅</item>
        <item>मुझे तो यही सोचकर Tension हो जाती है \n कि अगर मेरी घरवाला भी मेरी तरह कामचोर निकला तो हमारा काम कौन करेगा  😂 😂 😜</item>
        <item>मैं भी संभाल ही लेता अपनी तन्हाई को,\nपर फिर मेरे दोस्त मुझे मिल गए 😂😝</item>
        <item>जब तक दिल एक था एक था तब मोहब्बत भी एक से थी,\nअब दिल टूट गया है\nतो जितने टुकड़े उतनी मोहब्बतें  😂😝</item>
        <item>फालतू की स्टेटस छोड़िए \nकाम धंधे पे ध्यान दीजिए और समय पर टैक्स जमा कराइए ये 11300 करोड़ अब अपने को ही भरने है 😄😅</item>
        <item>जुर्म बस इतना है मेरा साहिब 😞\n मैं उसकी सहेली पे भी मरता हूँ 😄😅</item>
        <item>सबको मालूम है कि लड़कियाँ खर्चाऔर नखरे😏 बहुत करती है😄😅\n अब जब तुम लोग उनके खर्चे और नखरे नहीं उठा सकते तो उनको अपनी **GF** बनाने के लिये क्यूँ मरे जा रहे हो</item>
        <item>शायरी लिखने से लड़कियाँ **Impress** होती है\n ऐसा सुना है\n चलो Valentines Day तक ये भी करके देख लेते हैं</item>
        <item>एक लड़की के आगे उसकी सहेली की तारीफ़ करना\n **Petrol Pump** पर सिगरेट पीने के बराबर है😂😜</item>
        <item>माना दिल समन्दर है मेरा,\nपर कसम आपकी मछली एक भी नहीं है 😂😂😄</item>
        <item>ये नया साल आपकी जिंदगी में धमाल मचाए 😄,\nआप एक **GF** की दुआ करो और चार आए 😂😝</item>
        <item>लोग बड़ी बेसब्री से नए साल का इंतजार क्यों करते हैं,\n जबकि उखाड़ना अगले साल भी कुछ नहीं होता इनको😂😂</item>
        <item>अपने दोस्तों की हमेशा सुना करो,\n क्योंकि उनके घर में उनकी कोई नहीं सुनता 😂😝</item>
        <item>😂😂😂😂 \nना ढूँढना मुझे इस दुनिया की तन्हाई में,\n ठण्ड बहुत है और मैं घुसा पड़ा हूँ अपनी रजाई में😄😂😂</item>
        <item>😂😂😂 \nछोटी सी बात ने दोस्त को दुश्मन बना दिया ,\n जब मैंने बल्ब  की जगह पंखा चला दिया 😅😂</item>
        <item>लडकियों को खुश रखने का तरीका \n उनकी तारीफ से ज्यादा उनकी सहेलियों की बुराई करो 😂😂</item>
        <item>सर्दियों का एक फायदा तो है,\n गर्मी नहीं लगती 😂😂</item>
        <item>स्कूल के टीचर भी भाजपा के होंगे,\bअब सिर्फ एक यही चीज होनी बाकी है भारत में 😅😂</item>
        <item>जो दोस्त कहा करता था ज़िन्दगी भर साथ निभाऊँगा,\n ट्रैफिक पुलिस को देखते ही मुझे रास्ते में छोड़ गया 😅😅</item>
        <item>मुझे मेरी होने वाली सास की बेटी की बहुत याद आ रही है 😄😄</item>
        <item>😂😄😂😂\nकुछ लोग **Cute** होकर भी सिंगल होते हैं और कुछ लोग **Mute** होते हुए भी तीन-चार सेटिंग कर जाते हैं 😄😂😂😄</item>
        <item>पैसो की बात ना कर पगली\nजितना तुने देखा नही होगा\nउतना मैने उधार ले रखा है 😅😂</item>
        <item>दोस्तो कदर करो हमारी वरना **Girlfriend** उठा ले जाएंगे तुम्हारी 😂😂</item>
        <item>सीखा था **Guitar** जिसे पटाने के लिए अब आर्डर आया है\n उसी की शादी में बजाने के लिए 😂😂</item>
        <item>हम तो ऐसी लड़की पटायेंगे जो हो सबसे हटके\n जिसे देखते ही दिल को लगे 440 Volt के झटके 😂😂</item>
        <item>प्यार हो तो **Bluetooth** के जैसा पास  रहे तो Connected ,\n दूर गये तो **Searching For New Device** 😂 😂</item>
        <item>लड़कियाँ जब गाड़ी चलाती है तो ये नही देखती की सड़क पर लोग पैदल भी चल रहै है,\nऔर जब पैदल चलती है तो ये नही देखती की सड़क पर गाड़ियाँ भी चल रही है 😂😄😂😂😄</item>
        <item>वक्त बहुत कीमती होता है,\nइसलिए अपना नहीं दूसरों का बरबाद करें 😂😂</item>
        <item>😄😂😂😄\nदिल भी कोई खेलने की चीज है,\nखेलना है तो **Blue Whale Game** खेल 😂😂😂</item>
        <item>मुझे पता है कि शराब हर सवाल का जवाब नही है,\n पर साला पीने के बाद सवाल ही किसे याद रहता है 😂😂</item>
        <item>एक बात समझ मे नही आ रही इतने **Prince** और **Queen** तौ मुग्लो के राज मे भी नही थे जितने आज **Facebook** पर राज कर रहे है 😂😂</item>
        <item>😄😂😂😄\nबेटी बचाओ, बेटी पढ़ाओ, \nऔर इनको ढंग की ड्राइविंग भी सिखाओ\nबाल बाल बचा हूँ अभी 😄😂😂😄</item>
        <item>😄😂😂😄\nसामने कोई लड़की स्कूटी से आती दिख जाए तो मैं इतना सावधान होकर चलता हूँ ,\nजैसे लड़की नही,साक्षात भल्लालदेव जी अपने रथ से मेरी तरफ आ रहे हों 😂😄😂😂😄😂</item>

        <item>कुछ लड़कियां मेरे स्टेटस को ऐसे इग्नोर करती है,\nजैसे उनके खुद के स्टेटस गुलज़ार,\nकमल हासन जैसी हस्तियां पढ़ते हो 🤣🤣 </item>
        <item>जुर्म बस इतना है मेरा साहिब,\n मैं उसकी सहेली पे भी मरता हूँ</item>
        <item>शायरी लिखने से लड़कियाँ **Impress** होती है ऐसा सुना है,\nचलो **Valentines Day** तक ये भी करके देख लेते हैं</item>
        <item>एक लड़की के आगे उसकी सहेली की तारीफ़ करना,\n Petrol Pump पर सिगरेट पीने के बराबर है</item>
        <item>जब समय ही बर्बाद करना है तो,\nफेसबुक चला के सबसे साथ करू,\nअकेले के साथ क्यों करूँ</item>
        <item>दिल की बस एक ही तमन्ना है \nके जोर-जोर से ताली बजाऊँ \nऔर बीच में उसका सर हो.</item>
        <item>माना दिल समन्दर है मेरा,\n पर कसम आपकी मछली एक भी नहीं है</item>
        <item>ये नया साल आपकी जिंदगी में धमाल मचाए ,\nआप एक *GF* की दुआ करो और चार आए</item>
        <item>प्यार में कुछ और हो या न हो,\nमगर फ़ोन ज़रूर *silent* हो जाता है</item>
        <item>कुछ लड़कियाँ तो इस कदर खूबसूरत होती हैं,\nकि लड़के अपने मन में ही,\nखुद को रिजेक्ट कर लेते है.</item>
        <item>मेरी हर गलती,\nये सोच कर माफ़ कर देना दोस्तों,\n कि तुम कोन से शरीफ़ हो</item>
        <item>अपने दोस्तों की हमेशा सुना करो,\nक्योंकि उनके घर में उनकी कोई नहीं सुनता</item>
        <item>कश्मीर जैसी हो गई है जिंदगी,\nखूबसूरत तो बहुत है,\nपर बवाल ही बवाल है</item>
        <item>कुछ लोगों की मोहब्बत भी सरकारी होती हैं,\nना तो फ़ाइल आगे बड़ती हैं, ना ही मामला बंद होता</item>
        <item>दिल और दिमाग जिद पर अड़े है,\nदोनों_साले एक ही लड़की के पीछे पड़े है</item>
        <item>गर्लफ्रेन्ड के साथ Dp तो हम भी डाल सकते हैं,\nलेकिन उनका  कहना है,\nकि छुप कर मोहब्बत करने का मजा ही कुछ और हैं.</item>
        <item>ईतना तो बगुला बी मछली पकडने के लीये चोच नही नीकालता होगा,\nजीतना आज कल की लडकीया सेल्फी के लीये होठ नीकालती हे</item>
        <item>हर गलती सिर्फ *Sorry* बोलने से माफ़ नहीं होती,\nकुछ गलतियों के लिये थप्पड़ मारना भी जरुरी होता है</item>
        <item>कहते हैं प्यार में भूख प्यास सब मिट जाती है,\nतो ये प्रेमी जोड़े **KFC** और **MCDonald** में गरबा खेलने जाते हैं क्या</item>
        <item>आज मैंने मॉ से पुछा *मॉ* मैं जीवन में आगे बढ़ने के लिये क्या करुं ,\nमॉ ने बडे प्यार से बोला पत्थर ले और सबसे पहले ये मोबाईल फोड़,\n मेरी प्यारी मॉ</item>
        <item>कालेज की गलियो में अजीब खेल होता है,\nक्लास के बहाने दिलो का मेल होता है,\nनोट्स की जगह लव होता है,\nइस लिए तो पप्पू हर साल फेल होता है।</item>
        <item>दिल चीर के दिखाऊ तो दर्द ढूंढ न पाओगे,\n वाह वाह दिल चीर के दिखाऊ तो दर्द ढूंढ न पाओगे,\nक्योंकि दर्द तो मेरे दांत में हैं।</item>
        <item>जेलर- सुना है की तुम शायर हो कुछ सुनाओ यार\nकैदी\nगम ए उल्फत मे जो जिन्दगी कटी हमारी,\nजिस दिन जमानत हुई जिन्दगी खतम तुम्हारी</item>
        <item>जिन्दगी ने जिन्दगी भर ग़म दिए,\nलड़कियों ने जितने नंबर दिए,\nसब के सब बंद दिए.</item>
        <item>धरती  सुनहरी अम्बर  नीला,\nमेरी वाली का स्क्रू है ढीला</item>

        <item>हर कामयाब स्टूडेंट के पीछे,\nमाँ की चप्पल का हाथ होता है</item>
        <item>एक बात थी मेरे ज़हन में सोचा आज पूछ ही लूँ ये जो इज़्ज़त का सवाल होता है \nवो कितने नंबरों का होता है</item>
        <item>तारीफ के काबिल हम कहाँ; चर्चा तो आपकी चलती है,\n सब कुछ तो है आपके पास; बस सींग और पूंछ की कमी खलती है</item>
        <item>किस्मत आजमा चुका हूं, नसीब आजमा रहा हूं, \nFACEBOOK पर एक लड़की पटाने के चक्कर में 15 लड़के पटा चुका हूँ</item>
        <item>खुद के पास गर्लफ्रेंड नही होगी फिर\n भी दुसरो को गर्लफ्रेंड पटाने के नुस्खे देते है\nऐसे हैं हमारे दोस्त</item>
        <item>ये पाप धोने के लिये कौन-सा साबुन अच्छा रहेगा</item>
        <item>रास्ते पलट देते हैं हम जब कोई आकर \nयह कह दे कि आगे चालान काट रहे हैं</item>
        <item>जिन्हें बचपन में उनकी मम्मी घसीटते हुए,\nस्कूल छोड़ के आती थी \nवो लड़के भी आजकल व्हाट्सऐप पर “STATUS” डाल रहे है “I MISS MY SCHOOL DAYZ”</item>
        <item>चाहे जितना मर्जी हम अच्छे दिखे,\nअच्छे कपडे पहने,\nपर लड़कियाँ पटेगी उन्ही से \nजो पाईनेप्पल जैसी HAIR STYLE और बकरे जैसी दाढी लिए घुमतें हैं</item>
        <item>ताजा ‎सर्वे के अनुसार लगातार बढ़ रहे ‪तापमान की\n मुख्य वजह ‎लड़कियों की ‪ओवर ‎एडिटड ‪‎PICS और\n उनपर ‪लड़कों के ‎NICE ‎DP ‪COMMENTS है</item>
        <item>आज़ादी के बाद सिर्फ एक ही चीज़ पर महँगाई का असर नहीं हुआ,\nवो है हमारे कुछ नेता पहले भी 2 कौड़ी के थे\n आज भी 2 कौड़ी के ही हैं</item>
        <item>आज के इस घुटन भरे माहोल में सिर्फ कस्टमर केयर वाली ही है\n जो गरीब से गरीब आदमी से भी \nइज़्ज़त से बात करके VIP वाली FEELING देती है</item>
        <item>दुनिया की सारी खुशियाँ एक तरफ और PHONE की\n100 % BATTERY की ख़ुशी एक तरफ</item>
        <item>कुछ लड़कियों के पास भगवान का दिया सबकुछ है,\nसिवाय मेरे मोबाइल नंबर के</item>
        <item>शादी खुद की GIRL FRIEND से करो,\n दूसरो की GIRL FRIEND से तो मा-बाप भी करवा देते है</item>
        <item>सिर्फ 2 बातें ही औरत का मुड़ बदल सकती है,\n– (1) I LOVE YOU\n (2) 50% DISCOUNT</item>
        <item>इंसान का दिमाग 24 घण्टे काम करता है,\n वो सिर्फ 2 बार ही बंद होता है,\n पहला EXAM के समय और दूसरा बीवी पसंद करते समय</item>
        <item>कुछ लोगों की मोहब्बत भी सरकारी होती है,\n ना हीं फाईल आगे बढ़ती है,\nना हीं मामला खतम होता है</item>
        <item>देखों जानू बात किया करो भेंस की तरह HMMMMM मत किया करो</item>
        <item>जब दुसरो को ‪ट्रेन में बैठाने जाओ तो पूरा डब्बा ही ‪हसीनाओं से भरा रहता है,\n‪साला जिस दिन खुद ‪बैठने जाओ सब 60+ वाले ‪‎खुसड़ भरे मिलते है</item>
        <item>इंसान कितना ही BUSY क्यों ना हो किसी लड़की की FRIEND REQUEST आने पर,\n उसकी PROFILE में घुस कर CBI लेवल की ENQUIRY कर ही लेता है</item>
        <item>औकात की बात मत कर पगली,,\nअरे हम तो न्यूज भी डि.जे. पर सुनते है</item>
        <item>सीखा था गीटार जिसे पटाने के लिये,\nआज ऑर्डर आया है,\nउसी की शादी में बजाने के लिये</item>
        <item>कुछ लोग तो इतने परफेक्ट होते है कि,,\n उनकी तारिफ में इलफ़ाज ही कम पड़ जाते है,\n जैसे कि आप मुझे ही ले लो</item>
        <item>आज पुरानी GF मिली बाज़ार में,\nमैं उसे “हलो कहने ही वाला था, \nकि उसके पति ने “चलो” कह दिया</item>
        <item>पहले सब्र का फल मीठा होता था,\n लेकिन अब सब्र के फल की कहीं और शादी हो जाती है</item>
        <item>WAQT बहुत किंमती होता है,\n इसलिए अपना नहीं - दूसरों का बरबाद करें</item>

        <item>देखना वैक्सीन लगाने के बाद लोग वैसे ही\nअपना फोटो डालेंगे जैसे चुनाव\n में वोट देने के बाद स्याही वाली उंगली का फोटो डालते हैं</item>
        <item>जहां भी कड़कड़ाती ठंड पड़ रही हो उसको यह सोचकर सहन कर लो कि,\nमहीना तो जून का है, हम तो बस कुल्लू मनाली घूमने आए हैं</item>
        <item>किसी के पास मानवाधिकार आयोग का नंबर हो तो देना,\nहर दिन घर में नहाने के लिए दबाव डाला जा रहा है</item>
        <item>सुना है अविवाहित व्यक्ति की रात में गाने सुनते सुनते सोता है,\nऔर विवाहित व्यक्ति रात में ताने सुनते सुनते</item>
        <item>प्याज पेट्रोल का तो जैसे तैसे झेल रहे हैं,\nअगर किसी ने चाय के दाम बढ़ाए,\nतो लाशें बिछा देंगे लाशें</item>
        <item>एक बात आज तक समझ नहीं आई,\n कपड़े का कच्चा रंग,\n दूसरे कपड़ा पर लगकर पक्का क्यों हो जाता है</item>
        <item>पहले हम हिंदुस्तानी बहुत खूबसूरत होते थे,\n फिर एक दिन हमारा आधार कार्ड बन गया</item>
        <item>आज का ज्ञान अपनी तारीफ स्वयं करें\n बुराई करने के लिए तो जमाना है ही</item>
        <item>वाहन चलते समय सौंदर्य दर्शन ना करें,\nवरना देव दर्शन हो सकते हैं!</item>
        <item>भारत में सबसे बड़ा अंधविश्वास लड़के\n की शादी करवा दो वह सुधर जाएगा</item>
        <item>दर्द दिलों के कम हो जाते अगर,\nकुछ रिश्तेदारों के मुंह बंद हो जाते</item>
        <item>एक बात बोलूं\nसमझ नहीं आ रहा कि इंटरनेट फ्री है\n या हम लोग</item>
        <item>**Fact** Ladkiyan bhi Ladko ko MAAL bolti hain</item>
        <item>कल नेट खत्म हुआ तो पता चला\n घर में दो दिन से मौसी आई हुई है</item>
        <item>कल उस लड़के को राह पर पिटते देखा,\nजिसका स्टेटस था हम वहां खड़े होते हैं,\nजहां *matter* बड़े होते हैं</item>
        <item>मौत और मोहब्बत यूं ही बदनाम है, जिंदगी में असली दर्द *Slow Internet* देता है</item>
        <item>में अभी भी *Single* ही हु\nलेकिन पता नही इतने प्यार वाले Status दिमाग में कहा से आते है</item>
        <item>परमानेंट पासवर्ड बना लेती मैं तुम्हे,\nपर तुम्हारे लक्षण ही OTP वाले थे</item>
        <item>स्टेटस पड़ने के अलावा कुछ और भी काम हैं के नहीं</item>
        <item>कभी-कभी लगता है मेरी जिंदगी में जितने भी दुख हैं,\nवो सब भगवान वाला मैसेज 10 लोगों को फॉरवर्ड ना करने से ही आये हैं।</item>
        <item>आजकल प्राईवेट स्कुल की मैडम की उम्र इतनी कम हो गई है कि,\nबच्चे सीधे पटाने के जुगाड़ मे लग जाते है।</item>
        <item>लड़कियों से प्यार न करना क्योंकि,\nदिखती हैं हीर की तरह,\nलगती हैं खीर की तरह,\nदिल में चुभती हैं तीर की तरह,\nऔर छोड़ जाती हैं फकीर की तरह।</item>
        <item>आदमी कितना भी Busy क्यों न हो\nमगर पास से गुज़रती हुई सुन्दर कन्या को देखने के लिए वक़्त निकाल ही लेता है,\nये इंसानियत नहीं तो और क्या है।</item>
        <item>हिचकियाँ आ रही हैं\nजरूर कोई चाहने वाली\n मेरी डीपी पर हाथ फेर रही होगी</item>
        <item>*गर्लफ्रेंड* तो *शेरनी* होनी चाहिये,\n *क्यूट* तो हमारी *बिल्ली* भी है</item>
        <item>दिल लगाने से अच्छा है पेड़ लगाओ,\nकम से कम छाँव तो देंगे</item>
        <item>इज्जत‬ किया करो ‪‎हमारी‬,\nवरना ‪#‎Girlfriend पटा लेंगे तुम्हारी</item>
        <item>बदनाम तो केवल दारु को किया है,\nकिडनी तो साला मैगी ने ख़राब किया हे</item>
        <item>वो जब तक गर्लफ्रेंड थी तब तक जान थी,\nशादी के बाद तो जानलेवा हो गयी</item>
        <item>अकेले आये है अकेले जाना है,\nतो फिर अकेले रहने में क्या प्रॉब्लम है</item>


    </string-array>
    <string-array name="girlattitude">

        <item>“मैं वो नायाब चीज हूँ ,\nजो किसी को आँख उठा के देख लूँ,\nतो उसे मेरी आँखों का नशा चढ़ जाए</item>
        <item>“एक परवाह ही बताती है कि ख़्याल कितना है,\nवरना कोई तराजू नहीं होता रिश्तो में 😌</item>
        <item>“Cute दिखना भी एक art है,\nजो सिर्फ लड़कियों को ही आता है 😉</item>
        <item>“दिल के अरमान आंसूओं में बह गए,\nहम इतने cute होकर भी तनहा रह गए</item>
        <item>किसी ने सही कहा है की लड़किया 99% धोखा देती है,\nपर जो बाकि 1% है वो मैं हूँ.</item>
        <item>“उसने कहा महँगी पड़ेगी तुझे ये दुश्मनी,\nमैंने भी कहा सस्ता तो मैं काज़ल भी नहीं लगाती 😜</item>
        <item>“अगर मेरी किसी बात का तुम्हे बुरा लगे तो ये,\nसोचकर भूल जाना कि तुम कौन,\nसा मेरा कुछ बिगाड़ सकते हो 😋😋</item>
        <item>पर किसी के औक़ात से ऊपर,\n😉😎तो किसी के औकात से नीचे.</item>
        <item>“Status तो सबके होते है ,\nसून #पगली,\nमेरे स्टेस कि #कसम ,\nमै तूझे #online के ,\nसाथ-साथ #offline भी खूश रखूंगा</item>
        <item>“रूठों को मनाना और गैरों को हँसाना हमें पसंद नहीं 😎</item>
        <item>“ना block किया था और ना block करेंगे ,\nतुझे तो अपना status और dp दिखा दिखा कर जलाएंगे 😈</item>
        <item>“Boyfriend नहीं है तो क्या हुआ,\nएक नज़र में सबको घायल कर,\nदूँ ऐसी अदा तो है 😎😍</item>
        <item>“मेरा स्टाइल, मेरा Attitude,\nमेरी दीवानगी तेरी औकात से बहार है,\nजिस दिन तू ये जान जाएगा उस दिन जान से जाएगा 😉</item>
        <item>“एक दूसरे के जैसा होना जरूरी नहीं होता,\nएक दूसरे के लिए होना जरूरी होता है</item>
        <item>“जिसको मुझ पर trust नहीं है,\nउसकी मेरी जिंदगी में कोई जरूरत नहीं है</item>
        <item>“पगले तेरा नसीब अच्छा है,\nकि तुझे मेरे Status और DP देखने को मिल रहे है,\nहमारे Block List वाले तड़प रहे हैं,\nइन्हें देखने के लिए 😉😏</item>
        <item>“यहाँ अपनी मर्ज़ी का username नहीं मिलता,\nरिश्ता क्या ख़ाक मिलेगा</item>
        <item>“शरारती सी लड़की हूँ मैं ,\nदिल नहीं 😉 Direct दिमाग ख़राब करती हूँ.</item>
        <item>“बहुत बदतमीज़ हूँ, एक सिरफिरा चाहती हूँ,\nअब सुधरने के लिए</item>
        <item>“हमे बेवफा बोलने वाले आज तू भी सुनले ,\nजिनकी फितरत ‘बेवफा’ होती है ,\nउनके साथ कब ‘वफा’ होती है</item>
        <item>“इतने भी प्यारे नही हो तुम,\nबस मेरी चाहत ने तुम्हे सर,\nपर चढा रखा है</item>
        <item>“सुनो तुम मेरी जिद नहीं जो पूरी हो,\nतुम मेरी धड़कन हो जो जरुरी हो</item>
        <item>“मौसम सर्द हो या लहज़ा मेरी दोनों,\nसे ही नहीं बनती 😉</item>
        <item>“Style तो सिर्फ शौक के लिए है,\nवरना जमाने के लिए मेरी नशीली,\nआँखों के इशारे ही काफी है</item>
        <item>“तेरा attitude मेरे सामने चिल्लर है,\nक्यूंकि मेरी smile ज्यादा ही killer है 😉</item>
        <item>“ज़हर का सवाल नहीं था वो तो मैं पी गयी,\nतकलीफ़ लोगों को ये थी की मैं जी क्यों गयी</item>
        <item>“अगर कोई बिना वजह आपको पसन्द,\nनहीं करता तो उसे वजह दे दो 😎</item>
        <item>“हाथ पर घड़ी कोई भी बँधी हो ,\nलेकिन वक़्त अपना होना चाहिए 😎😎</item>
        <item>“Attitude तो ‪अपना‬ भी ‪‎खतरनाक‬ है,\nजिसे‬ भुला ‪दिया‬ उसे ‪‎भुला‬ दिया,\nफिर‬ एक ‪ही‬ शब्द ‪याद‬ रहता है,Wнo are U🤔</item>
        <item>“अब इतने भी भोले नहीं कि तुम,\nवक़्त गुज़ारो और हम उसे प्यार समझे</item>
        <item>“तेरे ‪Attitude‬ से लोग जलते होगे,\nमगर मेरे ‪Attitudeपर तो लोग मरते है.</item>
        <item>“किसी की नज़रों में अच्छी हूँ,\nकिसी की नज़रों में बुरी हूँ ,\nजो जैसा है , उसकी नज़रो में मैं वैसी हूँ</item>
        <item>“चश्मा लगाने के दो फायदे है,\nबंदी खूबसूरत भी लगती है और मासूम भी 😎😍</item>
        <item>“उसने पूछा क्या चिज़ बिना सोचकर करती हो,\nमैने कहा तुम पर विश्वास</item>
        <item>“कमाल तेरे नखरे, कमाल का तेरा स्टाइल,\nबात करने की तमीज नहीं,\nऔर हाथ में है मोबाइल</item>
        <item>“हम तो वो तीर हैं जो हिमालय को चीर कर अपना रास्ता बदल सकते हैं,\nकोई हमारा साथ दे या ना दे ,\nहम अकेले ही दुनिया बदल सकते हैं।</item>
        <item>“अगर तू Attitude 😎 दिखाएगा ना तो मैं भी भाव नहीं दूँगी,\nऔर अगर Chance मारेगा ना तो मैं ध्यान नहीं दूँगी 😋😎😎</item>
        <item>“मेरा अपना भी एक Standard है ,\nहोंगे तुम बहुत Handsome फिर भी ,\n i am not interested 😎😋</item>
        <item>“दिल से थोड़ी बच्ची हूँ किसी का दिल नहीं तोड़ सकती ,\nलेकिन किसी का मुँह ज़रूर तोड़ सकती हूँ 😉😉</item>
        <item>“तू मेरे साथ नहीं , तो कोई बात नहीं,\nशहज़ादी रोये तेरे लिये ,\nतेरी इतनी औकात नहीं 😉😉😎</item>
        <item>“माना की नसीब में मेरे कोई सनम नहीं ,\nफिर भी कोई शिकवा कोई गम नहीं ,\nतन्हा थे और तन्हा जिए जा रहे हैं ,\nबदनसीब तो वो हैं जिनके नसीब में हम नहीं 😎😎</item>
        <item>“बच्ची हूँ पर दिल की अच्छी हूँ ,\nथोड़ी सी ज़िद्दी और नखरे वाली हूँ ,\nपर बहुत प्यारी हूँ!</item>
        <item>“बातों को मेरी तुम भुला ना सकोगे,\nलड़की हूँ मैं बिंदास लेकिन तुम पटा ना सकोगे 😉😎😛</item>
        <item>“मैं थोड़ी moody हूँ nakhre वाली भी हूँ,\nपर… ये मत समझना कि मैं फसने वालों में से हूँ 😉😉😉😎</item>
        <item>“छोटा सा सपना है मेरा कि तुम😉,\nमुझे रोटी बनाने को ना कहो 😉😉</item>
        <item>“साले तू boyfriend है या ‪प्याज,\n रुलाता ही जा रहा है 😉😏</item>
        <item>“आजकल के लोग वफादार कम,\n और अदाकार ज्यादा हो गए हैं 😐</item>
        <item>“बहुत सोचा तुमसे बात नहीं करुँगी,\n फिर सोचा झगड़ा किससे करुँगी 😉😉</item>
        <item>“Looks doesn’t matter” बोलने,\n वाले लड़के मरते looks पर ही है 😎</item>
        <item>“मैं महारानी हूँ तुम्हारी सलतनत की,\n हुकूमत भी तुम्हारे दिल पर करुँगी !</item>
        <item>“इफ यू डोंट केयर चल फिर सेम हियर,\n if you don’t care चल फिर same here😉</item>
        <item>“खुशनसीब है वो लोग, जिनकी,\n contact list में मेरा नंबर save है</item>
        <item>“लड़का : हस मत पगली प्यार हो जाएगा😉,\nलड़की : तू ज्यादा मत हस वरना,\nblock हो जाएगा 😎</item>
        <item>एक तो लड़कियाँ वैसे ही नहीं पटती,\nऊपर से ये सावधान इंडिया वाले ऐसे दिखाते है,\nजैसे हम पैदा ही अपराध करने के लिए होते हैं।</item>
        <item>रोज सुबह जल्दी तो मैं भी उठ जाऊं,\nलेकिन रजाई से बाहर निकलने का मूड बनाते बनाते ही \nनींद फिर लग जाती है</item>
        <item>मोहब्बत के हर रास्ते में दर्द ही दर्द मिलेगा ,\nमैं सोच रहा हु उस रास्ते पर मेडिकल खोल लू मस्त चलेगा।</item>


    </string-array>
    <string-array name="twolinestatus">

        <item>दूध का सार है मलाई मे और जिंदगी का सार है भलाई में </item>
        <item>कोई इल्जाम रह गया हो तो वो भी दे दो ,\nपहले भी हम बुरे थे,\अब थोड़े और सही</item>
        <item>तेरी दुआओ का दस्तुर भी अजब है मेरे मौला,\n मुहबबत उन्ही को मिलती है जिन्हे निभानी नही आती</item>
        <item>हर फैसले होते नहीं, सिक्के उछाल कर,\n यह दिल के मामले है,\nजरा संभल कर</item>
        <item>बुरी आदतें अगर वक़्त पे ना बदलीं जायें,\nतो वो आदतें आपका वक़्त बदल देती हैं</item>
        <item>दिल बहलाने के लिये ही गुफ्तुगू कर लिया करो जनाब,\nमालूम तो मुझे भी है के हम आपको अच्छे नही लगते</item>
        <item>इंसान को बोलना सीखने में दो साल लग जाते हैं लेकिन,\nक्या बोलना है, यह सीखने में पूरी ज़िन्दगी निकल जाती है</item>
        <item>हम शतरंज नही खेलते,\nक्योंकि दुश्मनों की हमारे सामने बैठने कि औकात नही और दोस्तो के खिलाफ़ हम चाल नही चलते</item>
        <item>चलो माना तुम्हारी आदत हैं तडपाना,\nमगर जरा सोचो अगर कोई मर गया तो</item>
        <item>अगर *बेवफाओं* की अलग ही दुनिया होती तो मेरी वाली वहाँ की *रानी* होती</item>
        <item>इक महेबूब लापरवाह इक महोबत बेपनाह दोनो काफी हे सूकून बरबाद करने को</item>
        <item>वो जो हमसे नफरत करते हैं,\nहम तो आज भी सिर्फ उन पर मरते हैं,\nनफरत है तो क्या हुआ यारो,\nकुछ तो है जो वो सिर्फ हमसे करते हैं</item>
        <item>तेरी **याद** से ही शुरू होती है मेरी हर सुबह</item>
        <item>*दुश्मन* बनाने के लिए ज़रूरी नही लड़ा जाए,\n आप थोड़े कामयाब हो जाओ तो वो ख़ैरात में मिलेंगे</item>
        <item>तज़ुर्बा है मेरा,\n मिट्टी की पकड़ मजबुत होती है,\nसंगमरमर पर तो हमने,\nपाँव फिसलते देखे हैं</item>
        <item>आदत नई हमे पीठ पीछे वार करने की ,\nदो शब्द काम बोलते है पर सामने बोलते है</item>
        <item>अंग्रेजी की किताब बन गई हो तुम,\n पसंद तो आती हो पर समझ् मे नही</item>
        <item>युं ही हम दिल को साफ़ रखा करते थे,\nपता नही था की,\n किमत चेहरों की होती है</item>
        <item>अंग्रेजी की किताब बन गई हो तुम,\n पसंद तो आती हो पर समझ् मे नही</item>
        <item>माफ़ी गल्तियों की होती है,\nधोखे की नहीं</item>
        <item>दुनिया में जितनी अच्छी बातें हैं,\nसब कही जा चुकी हैं,\nबस उन पर अमल करना बाकी रह गया है</item>
        <item>बड़े ही अजब कायेदे हैं मेरे मुल्क के,\nयहाँ भूख से ज्यादा धर्म पर बेहस होती है</item>
        <item>महान सपने देखने वालों के महान सपने हमेशा पूरे होते हैं</item>
        <item>जिस व्यक्ति ने कभी गलती नहीं कि उसने कभी कुछ नया करने की कोशिश नहीं की</item>
        <item>आँख के बदले में आँख पूरे विश्व को अँधा बना देगी</item>
        <item>गन्दगी में तो हम सभी हैं,\nपर कुछ ऐसे भी हैं जो केवल सितारों को ही देखते हैं।</item>
        <item>मैं जिससे भी मिला हूँ,\nउससे प्रभावित हुआ हूँ</item>
        <item>गलत कहते है लोग की सफेद रंग मै वफा होती है यारो,\nअगर ऐसा होता तो आज *नमक*,\n जख्मो की दवा होती</item>
        <item>सब पूछते है मुझसे मौहब्बत है क्या ,\n *मुस्करा* देता हूँ मैं और याद आ जाती है माँ</item>
        <item>हमसे भुलाया ही नहीं जाता,\nएक मुखलिस का प्यार,\nलोग जिगर वाले हैं,\nजो रोज नया महबूब बना लेते हैं</item>
        <item>अपून के गली मेँ संभाल के आना पगली,\n अगर पैर फिसल गया तो सिधे मोहोब्बत मेँ गिरेगी</item>
        <item>ना किसी से ईर्ष्या,\nना किसी से कोई होड़,\nमेरी अपनी मंजिलें,\nमेरी अपनी दौड़</item>
        <item>क्या लिखूँ ,\n अपनी जिंदगी के बारे में दोस्तों,\nवो लोग ही बिछड़ गए,\nजो जिंदगी हुआ करते थे</item>
        <item>कितना मुश्किल हे मोहबत की कहानी लिखना,\nजेसे पानी से पानी पर पानी लिखना</item>
        <item>अपनी मौत भी क्या मौत होगी,\nयू ही मर जायेंगे एक दिन तुम पर मरते-मरते</item>
        <item>ये तेरा वहम है के हम तुम्हे ‪भूल‬ जायेगे वो ‪शहर‬ तेरा होगा,\nजहाँ बेवफा लोग बसा करते है</item>
        <item>अन्धकार समस्या नही है,\nदीपक जलाने के हमारे प्रयासों का अभाव ही समस्या है</item>
        <item>बेशक खूबसूरत तो वो आज भी है,\nलेकिन चेहरे पर वो मुस्कान नहीं,\nजो हम लाया करते थे</item>
        <item>काश **OLX** पे उदासी और अकेलापन भी बेचा जा सकता</item>
        <item>करीब आओ ज़रा के तुम्हारे बिन जीना है मुश्किल,\nदिल को तुमसे नही,\nतुम्हारी हर अदा से मोहब्बत है</item>
        <item>हो जा मेरी कि इतनी मोहब्बत दूँगा तुझे,\nलोग हसरत करेंगे तेरे जैसा नसीब पाने के लिए</item>
        <item>मैं अपनी मोहब्बत में- बच्चो की तरह हूँ,\nजो मेरा हैं बस मेरा है किसी और को क्यो दुँ</item>
        <item>आज सोचा जिंन्दा हुँ, तो घूम लूँ,\nमरने के बाद तो भटकना ही है</item>
        <item>पगली तू बात करने का मौका तो दे,\nकसम से कहता हु,\nरूला देंगे तुझे तेरे ही सितम गिनाते गिनाते</item>
        <item>लफ्ज् दिल से निकलते हैं दिमाग से तो मतलब निकलते है</item>
        <item>तू मांग तो सही अपनी दुआओ मे बददुआ मेरे लिए मै हंसकर खुदा से आमीन कह दूंगा</item>
        <item>अपनी दोस्ती का बस इतना सा असूल है,\nजो तू कुबूल है,\n तो तेरा सब कुछ कुबूल है</item>
        <item>जाता हुआ मौसम लौटकर आया है,\nकाश वो भी कोशिश करके देखे</item>
        <item>भूख रिश्तों को भी लगती है,\nप्यार परोस कर तो देखिये</item>
        <item>खूबसूरती से धोका,\nन खाइये जनाब,\nतलवार कितनी भी खूबसूरत क्यों न हो,\nमांगती तो खून ही है</item>
        <item>न कहा करो हर बार की हम छोड़ देंगे तुमको,\nन हम इतने आम हैं,\nन ये तेरे बस की बात है</item>
        <item>आज अपनी फालतू चीजें बेच रहा हूँ मैं,\nहै कोई ऐसा जिसे मेरी शराफत चाहिए</item>
        <item>हज़ार बार ली है तुमने तलाशी मेरे दिल की,\nबताओ कभी कुछ मिला है इसमें प्यार के सिवा</item>
        <item>तुम अपने ज़ुल्म की इन्तेहाँ कर दो,\nफिर कोई हम सा बेजुबां मिले ना मिले</item>
        <item>अपने वजूद पर इतना न इतरा ए ज़िन्दगी,\n वो तो मौत है जो तुझे मोहलत देती जा रही है</item>
        <item>मंजिल चाहे कितनी भी उंची क्यो ना हो दोस्तो,\n रास्ते हमेशा पेरो के नीचे होते हे</item>
        <item>इतना भी मत घुमा ऐ जिन्दगी मै शहर का शायर हु कोई **MRF** का टायर नही😋😋</item>
        <item>हम जैसे सिरफिरे ही इतिहास रचते हैं,\nसमझदार तो केवल इतिहास पढ़ते हैं</item>
        <item>बदनाम क्यों करते हो तुम इश्क़ को,\nए दुनिया वालो,\nमेहबूब तुम्हारा बेवफा है,\nतो इश्क़ का क्या कसूर</item>
        <item>करेगा ज़माना भी हमारी कदर एक दिन,\nबस ये वफादारी की आदत छूट जाने दो</item>
        <item>यकीन और दुआ नजर नही आते मगर,\nनामुमकिन को मुमकिन बना देते है</item>
        <item>हम जैसे सिरफिरे ही इतिहास रचते हैं ,\nसमझदार तो केवल इतिहास पढ़ते हैं</item>
        <item>उन्होंने जाते जाते बड़े गुरुर से कहाँ,\nचल जा तुझ जैसे बहुत मिलेंगे,\nहमने भी हंस के पूछा मुझ जैसा ही क्यू चाहिए</item>
        <item>जहाँ *अहंकार* होता है,\nवहाँ *ज्ञान* लुप्त हो जाता है</item>
        <item>याद में नशा करता हूँ,\n और नशे में याद करता हूँ</item>
        <item>जरुरत तोड देती है इन्सान के घमंड को,\nन होती मजबुरी तो हर बंदा खुदा होता</item>
        <item>अंत में लिखी है दोनों की बर्बादी,\nआशिक़ हो या हो आतंकवादी</item>
        <item>मिले तो हजारो लोग थे,\nज़िन्दगी में  पर वो सब से अलग थी,\nजो किस्मत में नहीं थी!</item>
        <item>मैं संभलने लगा जब,\nवह हद से गिरने लगी</item>
        <item>छोटे छोटे कदम मीलों का सफर तय कर सकते हैं,\n छोटी छोटी बातें भी किसी के जीवन के दुखों को खुशियों में बदल सकती हैं।</item>
        <item>होठों की हँसी को ना समझ हक़ीक़त-ए-जिंदगी,\nदिल में उतर के देख हम कितने उदास है</item>
        <item>गज़ब की बात है पुरुष समझदारी की चक्की में पिस्ते रहे और स्त्रियाँ समझौते की चक्की में</item>
        <item>तज़ुर्बा है मेरा  मिट्टी की पकड़ मजबुत होती है,\nसंगमरमर पर तो हमने पाँव फिसलते देखे हैं</item>
        <item>ये मत कहो ख़ुदा से मेरी मुश्किले बड़ी हैं, ये मुश्किलों से कह दो मेरा ख़ुदा बड़ा है</item>
        <item>लफ्ज् दिल से निकलते हैं दिमाग से तो मतलब निकलते है.</item>
        <item>मुस्कुराने के बहाने जल्दी खोजो वरना,जिन्दगी रुलाने के मौके तलाश लेगी</item>
        <item>भूखा पेट, खाली जेब, और झूठा प्रेम इंसान को जीवन में बहुत कुछ सिखा जाता है</item>
        <item>हम समंदर हैं, हमें खामोश ही रहने दो,\nज़रा मचल गये, तो शहर ले डूबेंगे</item>
        <item>ज़ख़्म तो बहुत है बिना दाग के,\nजो ज़ख़्म दिल पर हो उसका दाग कैसा</item>
        <item>बहुत ख़ास थे कभी हम किसी की नज़रों में ,\nमगर नज़रों के तकाज़े बदलने में देर ही कितनी लगती है।</item>
    </string-array>

    <string-array name="success_quotes">
        <item>Success is not final, failure is not fatal: it is the courage to continue that counts.</item>
        <item>The secret of success is to do the common thing uncommonly well.</item>
        <item>I find that the harder I work, the more luck I seem to have.</item>
        <item>Success usually comes to those who are too busy to be looking for it.</item>
        <item>Don\'t be distracted by criticism. Remember, the only taste of success some people get is to take a bite out of you.</item>
    </string-array>

    <string-array name="morning_quotes">
        <item>Write it on your heart that every day is the best day in the year.</item>
        <item>I get up every morning and it\'s going to be a great day. You never know when it\'s going to be over, so I refuse to have a bad day.</item>
        <item>Today\'s goals: Coffee and kindness. Maybe two coffees, and then kindness.</item>
        <item>An early-morning walk is a blessing for the whole day.</item>
        <item>I wake up every morning at nine and grab for the morning paper. Then I look at the obituary page. If my name is not on it, I get up.</item>
    </string-array>

    <string-array name="motivation_quotes">
        <item>We cannot solve problems with the kind of thinking we employed when we came up with them.</item>
        <item>Learn as if you will live forever, live like you will die tomorrow.</item>
        <item>When you give joy to other people, you get more joy in return. You should give a good thought to happiness that you can give out.</item>
        <item>It is only when we take chances, when our lives improve. The initial and the most difficult risk that we need to take is to become honest.</item>
        <item>Nature has given us all the pieces required to achieve exceptional wellness and health, but has left it to us to put these pieces together.</item>
    </string-array>

</resources>